<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<allNews>
    <Title>《幻乐》被指观众参与感低 王菲获赞“神来之笔”</Title>
    <Text>['湖南卫视《幻乐之城》品牌研讨会在北京举行，有学者认为，王菲的使用可谓神来之笔，打破其高冷印象，吸引到了更多关注。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月17日下午，湖南卫视《幻乐之城》品牌研讨会在北京大学举行，北京大学新闻与传播学院教授、博士生导师陆地，中国艺术研究院电影电视艺术研究所所长、研究员丁亚平，中国传媒大学新闻传播学部教授、博士生导师郎劲松，中国社科院新闻所世界传媒研究中心秘书长、副研究员冷淞，幻乐之城联合出品人梁翘柏，湖南卫视总编室副主任汤集安，湖南卫视《幻乐之城》总导演安德胜等人来到现场，共同就“中国电视新物种价值”这一主题展开研讨。郎劲松谈道，目前节目存在体量过大且观众参与感较低等问题，而冷淞则认为，节目对王菲的使用可谓神来之笔，打破其高冷印象，吸引到了更多关注。', '\u3000\u3000湖南卫视《幻乐之城》是一档国内原创的音乐创演秀节目，由梁翘柏担任幻乐发起人、联合出品人，王菲担任幻乐体验官，何炅担任主持人，刘烨担任唱演助理。节目共12期，每期有4位由幻乐发起人召集的唱演人与幻乐导演组成拍档，共同对歌曲进行创意设计和剧情式呈现。该节目采取一镜到底的拍摄方式，以“现场直播”的形式“实时唱演、精准切换、一气呵成”。', '\u3000\u3000谈及节目创作的初衷，音乐人梁翘柏表示当初希望找到一种全新的表达方式将经典的音乐作品呈现出来，而舞台音乐剧作品匮乏再加上电视呈现的平面化特点，节目组在此基础上想到了使用电影的拍摄手法，“通过电影的语言、电影的镜头呈现，就是用现场的方法来表达，于是就变成了幻乐之城”。总导演安德胜也谈道，“节目最大的难度在于所有作品是一次成型的，平时看影视剧可能是多场景反复拍摄，这个都是一次性，没有重来的机会。”此外，对于节目的立意，总导演汤集安还补充道，“湖南卫视的节目娱乐性一直都特别强，但这个节目更多的是凸显了人文性。比如雷佳音关于非遗的节目，包括很多关于民生的，像贾乃亮这种关注送快递小人物的。”', '\u3000\u3000与会专家对于节目的形式创新也采取了肯定评价。冷淞研究员认为一镜到底的拍摄手法完成了综艺节目电影化的升级，“这种一气呵成最大的好处是把幻乐之城的每个表演变成了遗憾的艺术。因为你拍完没有第二次机会，没有后期剪的机会，切成什么样就是什么样，反而丰富了表演之后第一时间的真人秀。”陆地教授则直言，“节目把歌唱、生活、场景、故事、人物性格、细节情节密切结合”，实现了综艺节目的生活化落地，拉近了与电视观众的情感距离。此外，丁亚平研究员还特别提道，“节目把音乐从电影外推向电影内这样的电影化过程”，使观众能够更贴切地理解音乐作品内涵。', '\u3000\u3000研讨会现场播放了由李光洁、任素汐等人主演的待播片段，郎劲松教授看后直言深受感动，“因为我是东北人，看到李光洁的片段，那个回忆杀真的很厉害，看到最后我眼角又泛泪了。”对于节目主要明星嘉宾的设置上，冷淞赞道，“对王菲的使用是神来之笔，让她从殿堂回到了人间。突然发现王菲是综艺性很强的人，并不是一个高冷的人。”', '\u3000\u3000与此同时，各位嘉宾集思广益，提出了不少可供借鉴的改进建议。冷淞提到，小屏观看对电影级制作来说有些吃亏，未来节目可以考虑做出“请不要用小屏收看，用高清大屏收看”的字幕提示；郎劲松则认为，现在节目体量过大，下一季可以考虑做点减法，“每期四组也有点多，可以两到三组，每组可以做得更饱满，这样可以把观众更加充分地代入，现在每个场景切换特别快。”另外，郎教授还提到观众参与感较低的问题，“因为我们没有比赛，所以对观众的悬念感和压迫感不强，如果观众什么都不参与进来的话，电视机前的观众也有一点隔离。”', '\u3000\u3000据悉，《幻乐之城》于2018年7月20日首播，目前已播出11期，本周五晚将迎来本季收官之作。', '\u3000\u3000（Ran/文 实习生白茉/文）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>李荣浩4秒新歌似爱语 杨丞琳用歌名幽默回应</Title>
    <Text>['杨丞琳社交网发文回应李荣浩新歌《贝贝》只有四秒：“用一首我的歌来回复大家，关于贝贝这首歌，《与我无关》。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月17日，杨丞琳&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/3511727907?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(3511727907, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;社交网发文：“用一首我的歌来回复大家，关于贝贝这首歌，《与我无关》。此篇献给自觉得幽默胡乱猜测的网友们，感恩。”她还晒出截图，解释李荣浩新歌《贝贝》的灵感来源。', '\u3000\u3000网友纷纷留言：“哈哈哈网友脑洞开很大！”“4秒真的很特別耶！”“哈哈哈哈哈哈丞琳是真的幽默！”（新娱/文）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>魔力红四周领跑美国公告牌单曲榜 GaGa新歌进前五</Title>
    <Text>['在最新一周的公告牌Hot 100单曲榜中，魔力红乐队（Maroon 5）与说唱女歌手Cardi B合作的歌曲《Girls Like You》第四周夺冠。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 北京时间10月17日消息，据国外媒体报道，在最新一周的公告牌Hot 100单曲榜中，魔力红乐队（Maroon 5）与说唱女歌手Cardi B合作的歌曲《Girls Like You》第四周夺冠。除了这首继续领跑的单曲之外，本首还有三首合作单曲入围榜单前十名。 在这一周的电台点播单曲榜方面，《Girls》第十二周称霸，本周点播总量一亿两千五百四十万，比上周下降了一个百分点。截至目前，《Girls》已经超越了烟鬼组合（The Chainsmokers）与Halsey合作的《Closer》，成为本世纪电台点播单曲榜中夺冠时间最长的由乐队/组合演唱的歌曲。', '\u3000\u3000在电台点播单曲榜的历史上，咕咕玩偶乐队（Goo Goo Dolls）的《Iris》目前仍以十八周夺冠的成绩高居第一名。 数字下载单曲榜方面，《Girls》从上周第八下降到了本周第九位，本周总下载销量两万两千张，比上周下滑了22个百分点。在此之前，这首歌一共在下载单曲榜中六周夺冠。而在这一周的网络流量单曲榜中，这首单曲从上周第19位攀升到了本周第16位，本周总流量两千二百九十万，比上周下降了两个百分点，此前，《Girls》曾一度攀升到网络流量单曲榜第五位。', '\u3000\u3000随着《Girls》本周的继续领跑，Cardi B创造了一项新的纪录，她已经超越了伊基-阿萨莱亚（Iggy Azalea），以共八周夺冠的成绩成为了Hot 100单曲榜中成绩最好的说唱女歌手，阿萨莱亚目前是七周。然而，两人不同的是，阿萨莱亚七周夺冠全是以主打歌手身份，而Cardi B八周中的一半是以客串歌手的身份。 Juice WRLD的单曲《Lucid Dreams》从上周Hot 100单曲榜第三位回升到了本周亚军位置，在本周的网络流量单曲榜方面，这首歌从上周第六同样上升到了本周亚军位置，本周总流量三千五百八十万，和上周几乎持平。此外，在本周的电台点播单曲榜和数字下载单曲榜中，这首歌分别排在第六和第二十位。', '\u3000\u3000在本周的热门R&amp;amp;B/Hip-Hop和热门说唱单曲榜中，《Lucid Dreams》都是第二周称霸。 另一位说唱歌手Post Malone的单曲《Better Now》回归到了此前的最高排位，从上周第四回升到了本周第三位。在目前的电台点播单曲榜中，这首歌继续保持着亚军成绩，本周总点播量一亿次，比上周下滑一个百分点。在本周数字下载单曲榜和网络流量单曲榜中，这首歌分别排在第十和第十七位。 除了魔力红夺冠的《Girls》之外，本周榜单前十名中还有另外三首合作单曲上榜。其中，Lil Baby与Gunna合作的《Drip Too Hard》从上周第二十五名晋升到了本周第四，Lady Gaga与布拉德利-库珀（Bradley Cooper）合作的单曲《Shallow》从上周第二十八名攀升到了本周第五位，两人合作的原声大碟《A Star Is Born》在这一周的公告牌Billboard 200专辑榜中刚刚空降榜首。 Lil Baby与Gunna合作这首《Drip Too Hard》是本周Hot 100单曲榜中流量增长最多的歌曲，在本周Billboard 200专辑榜中，两人合作的唱片《Drip Harder》第一周上榜，获得第四名。（KFCMAN）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>炎亚纶表示愿意与汪东城同台 曾直言“不是朋友”</Title>
    <Text>['近日，炎亚纶接受采访，被问是否愿意与汪东城同台，炎亚纶爽快开口称：“没问题。”', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 近日，炎亚纶&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1826513532?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1826513532, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;接受采访，被问是否愿意与汪东城&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1773283005?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1773283005, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;同台，炎亚纶爽快开口称：“没问题。”“总要有时间去消化这些事情，总要给时间给自己去成长。”', '\u3000\u3000炎亚纶表示：“其实说真的这些事情，这么多年之后，还蛮珍惜这段过往的，因为毕竟大家就是一起打拼的。所以我一直说我们虽然表面上看起来并没有再合体，但是心里就是都还有彼此这样子，其实我有问有没有时间要一起聚一聚这件事，然后辰亦儒说，要看吴尊因为他比较常在外面这样，他还有家庭。”', '\u3000\u3000据悉，炎亚纶汪东城二人早在飞轮海时期就被传不合。炎亚纶更是曾在受访时直言和汪东城不是朋友，“友情话题”屡屡引发热议。', '\u3000\u3000近日，炎亚纶与吴尊在活动期间上演有爱背后抱，吴尊更是与辰亦儒合唱《越来越爱》，如今炎亚纶表示愿意与汪东城同台，引网友期待飞轮海将来是不是有望合体。对于飞轮海是否会同台，炎亚纶表示：“几率不会到零，要看天安排。”（新娱/文）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>何洁发文怒怼跟拍：根本就不在乎被拍摄者的意愿</Title>
    <Text>['10月17日，何洁在自己微博上传一段视频，视频中展示了她与跟拍者的对话。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯&amp;nbsp;&amp;nbsp;10月17日，何洁&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1173544292?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1173544292, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;在个人微博发布一段视频，内容是和长期对她进行跟拍者的交涉对话。视频中，何洁多次质问对方为何一直跟拍自己，并表示已严重打扰到自己生活。', '\u3000\u3000她另配文道：“不想针对谁，我只是想说我们习惯拿着手机拍摄感兴趣的一切，但根本就不在乎被拍摄者的意愿，在有台手机就可以成为自媒体的时代，谁来保护大家的隐私呢。这个时代，人人都是传播者，一条评论一个转发都有力量，请为你敲下的每个字，负责到底。”', '\u3000\u3000去年，何洁陷入“出轨风波”。自此，其私生活尤被关注且长期遭到跟拍。今日，何洁PO出一段视频，内容为某天她在被跟拍期间，因不忍烦扰，主动停车前去和跟拍自己的两位男士交涉。视频中，何洁先是问了对方是哪家媒体，继而多次质问他们为何长期跟拍自己。而两位男士全程则支支吾吾，并未说明确理由，只是含糊表示“你知名度高”“打扰你心情了”。何洁虽显强势，但仍是礼貌沟通，称希望彼此体谅，自己的生活很简单，每天无非工作、带孩子，希望不再有跟拍状况发生。两男士亦对其进行了道歉。', '\u3000\u3000在PO出视频同时，何洁另配文表示：“我隐去了偷拍者的长相和工作单位，因为不想针对谁，我只是想说我们习惯拿着手机拍摄感兴趣的一切，但根本就不在乎被拍摄者的意愿，在有台手机就可以成为自媒体的时代，谁来保护大家的隐私呢。这个时代，人人都是传播者，一条评论一个转发都有力量，请为你敲下的每个字，负责到底。”（XLZY/文）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>蔡依林抹胸亮相秀身材 感情空窗多时笑说不急结婚</Title>
    <Text>['蔡依林出席活动的造型总是能引起话题，这次她搭配绣有品牌名称的服装，展现性感和运动美兼具的气质。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据台湾媒体报道，蔡依林&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1742727537?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1742727537, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;（Jolin）造型百变又有性感好身材，是许多女性追随的指标。近日她到香港出席活动，展现出过人的时尚品味，穿着一件平口露肚的运动胸衣、合身贴腿长裤，但最吸引人目光的，是上半身的胸衣遮不住她的丰满上围，还隐约露出事业线。', '\u3000\u3000蔡依林出席活动的造型总是能引起话题，这次她搭配绣有品牌名称的服装，展现性感和运动美兼具的气质，平口半截运动胸衣让她平坦紧实的小腹一览无遗。', '\u3000\u3000感情空窗多时的蔡依林，反而越活越美丽，被问到恋爱状况，她直言因为个性很宅，身边闺蜜也都是同样个性，没有被介绍的机会，因此到现在还没有任何消息，也已经看很开，“急没有用，不要乱交。”更不会很心急要结婚，一切都是感觉最重要，不会多做限定。', '\u3000\u3000蔡依林先前到米兰、巴黎参加时装周，为了符合品牌改念，烫了一个卷发造型，搭配精致妆容及细框眼镜，加上hold住全场的气势，成功驾驭时尚新潮。她自嘲是“丈母娘”，网友也说她像是买菜的大嫂、太太，蔡依林不仅不动怒，还幽默回应：“买完了啊！”展现对于自我的自信。', '\u3000\u3000蔡依林此行到米兰、巴黎参加时装周，扣掉前后飞行2天，其余5天都在时装周，包含机场穿搭总共换了7套造型，“金包银”造型呈现冲突又复古的美感，经纪人笑说，Jolin对于男装、复古新造型很享受，对于网友评价也觉得有趣，5天都在参加时装周，没时间到其他景点逛逛，这次在时装周巧遇男神余文乐&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1384952882?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1384952882, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;，蔡依林恰巧在秀上坐在余文乐旁边，简单寒暄后，分享看秀的心得，交流时尚意见，Jolin也私下称赞余文乐有礼貌又贴心。（ETtoday/文）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>A妹宣布暂退社交网后秒删：很难不去看到那些消息</Title>
    <Text>['10月17日，A妹发文宣布暂时退出社交网络，随后秒删。不久前，刚刚宣布与戴维森解除婚约，还退还了十万美金的钻戒。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月17日，A妹发文宣布暂时退出社交网络，随后秒删。不久前，她刚刚宣布与戴维森解除婚约，还退还了十万美金的钻戒。', '\u3000\u3000文中称，“今天是很独特的一天，很感激我能到场，是时候对互联网说短暂的再见了。很难不去看到那些消息，这很让人伤心，我也在努力克服，我爱你们，很感谢你们一直都在。”（新娱/文）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>知情人曝A妹戴维森有机会复合：只是决定放慢节奏</Title>
    <Text>['爱莉安娜-格兰德（Ariana Grande）与《周六夜现场》喜剧明星彼得-戴维森（Pete Davidson）并没有彻底分手，似乎还有复合的机会。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 &amp;nbsp;据外媒报道，上个周末，当红流行偶像爱莉安娜-格兰德（Ariana Grande）与《周六夜现场》喜剧明星彼得-戴维森（Pete Davidson）取消了婚约，据说她已经退还价值9.3万美元（约合60万人民币）的订婚戒指，只是保留了两人的茶杯宠物猪。不过他们目前的关系没有完全厘清，按照《人物》杂志的说法，两人并没有彻底分手，似乎还有复合的机会。', '\u3000\u3000知情人说：“他们的婚约是取消了，但两人还打算共度时光。他们好像并没有分手，也没有打算不再与对方见面。他们只是决定放慢节奏。”在身边的人看来，两人很有可能复合。“他们很可能还会在一起，因为没人搞得懂这两人。星期六他们还在一起呢。”TMZ报道，有人在《周六夜现场》的后台还看到爱莉安娜和彼得拥抱亲吻。 另一位知情人说，他们的关系“并没有彻底玩完……谁也猜不到他们两人的行事风格”，他承认“订婚取消得非常突然，他们在人前显得幸福快乐，但私底下吵架拌嘴是常态。”《美国周刊》也声称，“他们取消了婚礼，但还在努力修复关系，他们没有正式分手。”', '\u3000\u3000与爱莉安娜分手后的戴维森异常低调，删除了不少晒恩爱的记录。本周三，他原定于坦普尔大学领衔演出《喜剧夜现场》，根据最新声明，他在最后一刻以“个人原因”为由取消露面，改由亚当·德维恩（Adam DeVine）顶缺。 而爱莉安娜在社交网上除了宣传自己参与的NBC节目《邪恶万圣节》外，也终于首次触及个人问题。她晒出一张涂着绿色唇膏的《邪恶万圣节》排练照，并写道：“真不敢相信差点让我的焦虑毁了今天的演出！！！该死的魔鬼，不是今天，不是明天，哪天也不行，你休想打败我。” (布布)', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>韩女团中国成员台上瘫软晕倒 2个月后查出患肾病</Title>
    <Text>['中国籍成员王琳（Wan rin）忽然昏厥，事发将近两个月，公司证实她被查出肾脏机能异常，目前已回到家乡养病。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据台湾媒体报道，韩国新人女团SHASHA于8月在首尔举办新歌发布会，怎料，中国籍成员王琳（Wan rin）忽然昏厥，全身瘫软被工作人员抱走，由于事发突然，加上她是在众多记者面前失去意识，引起喧然大波。事发将近两个月，公司证实她被查出肾脏机能异常，目前已回到家乡养病。', '\u3000\u3000王琳演艺事业才要发光发热，却因身体问题暂停活动公司16日首度证实，她查出肾脏机能异常，罹患“低钾血症”，该症状会增加心律不整的风险，恐与她在台上晕厥一事有关联，目前她已经回到中国养病，希望她再次以健康的面貌回归。', '\u3000\u3000女团SHASHA于2月正式出道，6位成员带专辑 《YOU&amp;amp;ME forever SHASHA》亮相，可爱的造型带给乐坛一股清新气息。她们8月再接再厉，23日于首尔举办第二张单曲《What the heck》小型音乐会，演艺事业正要发展，成员却因健康问题暂停活动，令歌迷心疼不已。ETtoday/文', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>金池音乐分享会泪洒现场 王鸥谭维维常石磊助阵</Title>
    <Text>['10月16日，歌手金池在北京召开新专辑《我和我……》音乐分享会，圈内好友谭维维、王鸥、魏雪漫、陈明、常石磊、肖懿航等来捧场。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯&amp;nbsp;10月16日，歌手金池&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1845400660?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1845400660, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;在北京召开新专辑《我和我……》音乐分享会，圈内好友谭维维&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1243115577?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1243115577, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;、王鸥、魏雪漫、陈明&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1036043550?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1036043550, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;、常石磊&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1612183685?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1612183685, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;、肖懿航等亲临捧场。金池一共演唱了专辑中的七首新歌，王鸥表示自己一直是金池的歌迷，两人是在一次公益活动中相识，“作为一个有音乐梦的演员，金池的歌每一首我都会唱，都会单曲循环。”谭维维也称赞金池唱功扎实，甚至自己都唱不了像她那么好。', '\u3000\u3000金池因参加2012年《中国好声音》为观众熟知，直到今年40岁才出版真正意义上的“第一张”专辑。分享会上，金池分别演唱了七首专辑中的新歌，在演唱专辑同名歌曲《我和我……》之后，金池触景生情，泪洒现场。提到专辑名的由来，金池表示最重要的就是那个省略号，“它意味着对过去的告别，对未来的迎接，是我与自我的直面对话。”', '\u3000\u3000常石磊是在没有提前打招呼的情况下临时现身，他也直言自己今天偷偷前来的原因很简单，“就是因为金池唱歌好听，想听她唱歌而已。”两人还在没有任何彩排的情况下，即兴合作演唱了一首金池新专辑中的歌曲《目送》。&lt;span&gt;（叶子&lt;/span&gt;&lt;span&gt;/&lt;/span&gt;&lt;span&gt;文 凯闻&lt;/span&gt;&lt;span&gt;/&lt;/span&gt;&lt;span&gt;文）&lt;/span&gt;', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>取消婚约后A妹退还&quot;鸽子蛋&quot; 戴维森抹&quot;爱的纹身&quot;</Title>
    <Text>['近日A妹与戴维森分手、取消婚约，她也已经把订婚钻戒退还，男方也被发现还把过去身上刺下的“爱的纹身”抹掉。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据台湾媒体报道，“A妹”爱莉安娜-格兰德（Ariana Grande）先前因前男友麦克-米勒（Mac Miller）离世一事，成为网友的箭靶，承受了不少压力，身心都出了状况，最后只好暂停公开演出，专心在家休息、创作。不料近日又与未婚夫彼特-戴维森（Pete Davidson）分手、取消婚约，她也已经把订婚钻戒退还，男方也被发现还把过去身上刺下的“爱的纹身”抹掉。', '\u3000\u3000当彼特-戴维森向爱莉安娜求婚时，特别花费了近10万美元，耗时2星期订做了3.03克拉高纯度钻戒，在两人订婚消息曝光后，爱莉安娜每每亮相手上也都会戴著钻戒，可见她对该戒指的重视程度。爱莉安娜日前已经将该订婚戒指退还，她身边的人还称，爱莉安娜当下并没有太多的不舍或挣扎。', '\u3000\u3000但是，爱莉安娜却留下了两人共同饲养的宠物小猪，小猪原本就是她买的，因此由她留下继续饲养。事实上，彼特·戴维森曾把该小猪刺在自己的身上，过去也曾在节目中提及，自己与对方共同养了一只小猪，两人给它取名为”Piggy Smallz“。', '\u3000\u3000除了小猪刺青，彼特-戴维森身上其实有不少为爱莉安娜刺下的纹身，其中他在耳后就刺了对方在《Dangerous Woman》MV中的招牌面具，手指上也有对方的名字缩写“AG”，不过近来他就被发现，把耳后面具刺青改成了爱心，此举被指是为了抹去与对方的共同爱的印记。ETtoday/文', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>杨超越凌晨发文为陈意涵庆生：所有幸福都围绕你</Title>
    <Text>['10月17日，杨超越在自己微博上传与陈意涵的合照，并配文称：“小陈生日快乐！希望所有的幸福都围绕在你的身边！”', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月17日，杨超越在自己微博上传与陈意涵&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1307651590?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1307651590, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;的合照，并配文称：“小陈生日快乐！希望所有的幸福都围绕在你的身边！”照片中的她身穿粉色T恤，与陈意涵坐在一起。陈意涵笑容甜美动人。', '\u3000\u3000网友纷纷表示：“意涵生日快乐！”“陈意涵生日快乐，和超超越越友谊长存啊！”“你也快乐宝贝开心！”', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>P社就周洁琼文俊辉徐明浩不实信息声明：坚决追责</Title>
    <Text>['10月17日，韩国PLEDIS娱乐公司通过北京星权律师事务所发布声明，回应近日网络流传的有关周洁琼、文俊辉、徐明浩的不实信息。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月17日，韩国PLEDIS娱乐公司通过北京星权律师事务所发布声明，回应近日网络流传的有关周洁琼、文俊辉、徐明浩的不实信息。', '\u3000\u3000声明正文称：“该等信息具有严重的侮辱性、诋毁性，甚至对艺人及其家人进行谩骂、诅咒。该等信息发布后即被转载、评论，使三位艺人蒙受了来自各个方面的误解与质疑。”“本公司严厉谴责恶意炮制不实信息并肆意传播的相关网络用户。”“本公司将密切关注网络动态，对怠于删除或继续传播不实信息的网络用户，我司将坚决追究其法律责任，绝不姑息！”', '\u3000\u3000据悉，近日，网传有关周洁琼、文俊辉、徐明浩的不实信息，其中有些信息甚至直接进行人身攻击，影响恶劣。', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>BOYS演唱会合体 关智斌谈张敬轩：这个人很重要</Title>
    <Text>['BOYS出道15年合体开唱，关智斌谈演唱会“特别顾问”张敬轩：“这个人很重要”。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据香港媒体报道，由关智斌&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1689379471?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1689379471, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;（Kenny）和张致恒（Steven）15年前组成的BOYZ再度合体，在九展Star Hall举行《Boyz The Unboxing Live》演唱会。BOYZ在台上多谢各人的帮忙，而每次Kenny说到多谢时，台下歌迷都未停过大叫“张敬轩&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1689023367?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1689023367, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;”，原来轩仔在这次BOYZ演唱会是“幕后重要功臣”，由开唱一刻早已低调地坐在控制台上指挥。先是Steven说：“我认真的想多谢一个人，这个人在出道已经认识了，在这段时间他教会我很多，尤其是如果没有他不会有这场演出骚！”全场歌迷已经起哄，Kenny亦开腔说：“这个人很重要，他在这场演唱会帮了我很多，今晚他坐在控制台，做一个特别嘉宾，做一个特别顾问，多谢你张敬轩，演唱会顾问。”', '\u3000\u3000在控制台上的轩仔终脱下黑口罩，在全场呼叫声中，轩仔更做出飞吻手势，之后被邀上台，轩仔和Kenny和Steven先后“抱抱”，轩仔说：“我今晚没准备上台，所以穿得像街坊一样。我很少会在（控制台）哪出现和参与，我刚刚爆哭，好多回忆和很开心有那么多朋友来支持你们。我们是同年出道的新人，其他的事情大家看新闻也知道了，不说了！好开心可以见到这两位同我一起长大的人，可以再次将他们放下已久的梦想（拾起），因早几年他们都离开了歌手的位置，去其他方向发展，但相信他们过去的辛苦和经历，都因为有大家而一笔勾销。”Kenny再次多谢轩仔，称多谢当年送了一首好好听的歌《预言书》给他，之后三人首次在台上一起出唱这首歌。', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>《幻乐之城》办研讨会 专家：发现王菲并不高冷</Title>
    <Text>['中国社科院新闻所世界传媒研究中心秘书长、副研究员冷淞：我突然发现王菲是综艺性很强的人，并不是一个高冷的人。”', '\u3000\u3000新京报快讯(记者武芝)10月16日，湖南卫视原创音乐创演秀《幻乐之城》品牌研讨会在京召开，《幻乐之城》联合出品人梁翘柏、总导演安德胜以及北京大学、中国传媒大学、北京师范大学等院校的专家学者出席此次研讨会，探讨、总结节目得失。席间，社科院专家称赞《幻乐之城》是未加剪辑的“遗憾的艺术”，在一气呵成的真人秀中，平时形象高冷的王菲也显露出综艺感强的一面。', '\u3000\u3000据悉，《幻乐之城》节目共12期，每期有4位由幻乐发起人召集的唱演人与幻乐导演组成拍档，共同对歌曲进行创意设计和剧情式呈现，即将于10月19日迎来收官。', '\u3000\u3000总导演安德胜在现场分享自己的制作心得，“《幻乐之城》的制作可以说是一个从杂到精的过程。这个‘杂’指的是体系繁杂、复杂、庞杂，一般就做电视而言，中国电视界是很少有什么节目能够把电视、电影不同的工种全部涵盖进去的;第二个‘杂’是制作流程复杂，每个作品前期三十多天，后期三十多天，一个作品的出现到呈现在电视需要前后两个月的时间，这也是所有电视作品当中流程最复杂的，包括前期的导演和艺人在一起，应该怎么记录他们，作品怎么打磨，创意怎么落地，成为看到的一个一个真实的故事。”', '\u3000\u3000对此，中国社科院新闻所世界传媒研究中心秘书长、副研究员冷淞提出自己的看法：“《幻乐之城》把综艺形态和电影剧情做到了一气呵成，这种一气呵成最大的好处是把《幻乐之城》的每个表演变成了遗憾的艺术。因为你拍完没有第二次机会，没有后期剪的机会，切成什么样就是什么样，这样反而丰富了表演之后第一时间的真人秀，这是很难得的。与此同时我突然发现王菲是综艺性很强的人，并不是一个高冷的人。”', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>日铁粉戴呼吸器参加见面会 言承旭暖心取名&quot;怡君&quot;</Title>
    <Text>['言承旭帮一位戴呼吸器的忠实粉丝取了中文名字叫怡君，怡表示喜欢、心仪，君表示你，代表“喜欢你”，也希望她永远健康。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据台湾媒体报道，言承旭的住家日前遭陈姓前助理翻墙闯入，他当下委托母亲代为报警并提告，事后坦言有贵重物遗失，经纪人今表示：“后续问题尚在处理中。”言承旭暂抛不愉快，今在东京举行“感恩10周年”见面会，2场约2000人，1张门票约2700台币(约人民币&lt;span&gt;600元&lt;/span&gt;)，主办单位门票收入约540万台币(约人民币&lt;span&gt;121万&lt;/span&gt;)。他今明也将在东京、大坂举办睽违4年的写真集发布会，写真书分3个版本，豪华限定版一本近5000元台币(约人民币&lt;span&gt;1122元&lt;/span&gt;)，A、B版一本约1200元台币(约人民币270元)，全抢购一空。', '\u3000\u3000他出道至今，铁粉一路追随没变心，他心中百感交集，在现场与粉丝合唱苦练的日文歌曲，眼眶一度泛泪，并念着感谢信：“我真的很想跟你们见面，所以我一点都不累！想到能看到你们每一个人，就能让我遗忘所有的辛苦、所有的累。”还帮一位戴呼吸器的忠实粉丝取了中文名字叫怡君，怡表示喜欢、心仪，君表示你，代表“喜欢你”，也希望她永远健康，现场气氛感性温暖也有俏皮可爱，他在台上也和粉丝玩自拍、爱的抱抱狂撩粉。', '\u3000\u3000见面会舞台上也秀出一张他健身有成、半裸坚挺胸肌及腹肌的照片，他笑称也许下一次拍写真集可以露出健美身材，粉丝发出“哇”尖叫声，为之疯狂。他今年在大陆上了实境节目，也在《新舞林大会》跳舞，他透过经纪人表示，一直很愿意接受不同挑战，也期待能遇到让观众耳目一新的角色。', '\u3000\u3000见面会以感恩为主轴，言承旭特别准备亲手调制独一无二的香水作为小礼物在见面会上送出。他提到内心深处的感想，希望大家“多看看身边在乎我们的人，就算讲的话是不中听的，当我放下骄傲、自尊、或被看不起的心情，才发现原来我可以做得更好、原来我可以不需要那么多理由去解释，而是应该反过来去沉淀自己”。', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>林俊杰晒机场照单手推行李 黑色墨镜遮面酷帅有型</Title>
    <Text>['10月16日晚，林俊杰微博晒机场照，他手里推着行李箱，头戴黑色棒球帽，墨镜遮面，一脸酷酷的表情，十分的帅气有型。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯&amp;nbsp; 10月16日晚，林俊杰&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1195354434?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1195354434, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;通过微博晒机场照，并称：“我继续……”照片中，林俊杰手里推着行李箱，头戴黑色棒球帽，墨镜遮面，一脸酷酷的表情，十分的帅气有型。网友看到此帅照后纷纷围观并留言称：“机场的哥哥好酷！”“今天是机场酷boy。”“陪你继续！”（我是弥尔）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>官宣！Lady Gaga宣布已经与男友Christian订婚</Title>
    <Text>['近日，Lady Gag自曝已经与男友Christian Carino订婚。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 近日，Lady Gaga出席活动，上台致辞时自曝已经与男友Christian Carino订婚，当众喊话：“谢谢我生命中最爱的人，我爱你，所有在5号桌的人，我的未婚夫Christian。”', '\u3000\u3000据报道，Lady Gaga在2017年底就曾被爆料已经秘密订婚，当时她因病暂停全部演艺工作，而男友Christian也一直陪在她身边，当时有传男方是因为担心她的健康，所以暂时不举行婚礼，希望在她的身体恢复以后，再做打算，当时双方并没有给出任何回应。', '\u3000\u3000据悉，49岁的Carino是好莱坞著名经纪人，与Gaga交往一年半多，Carino曾与詹妮弗·洛佩兹（Jennifer Lopez）、麦莉·塞勒斯（Miley Cyrus）和克里斯蒂娜·阿奎莱拉（Christina Aguilera）有过合作。', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>迪伦经典专辑被改编为电影 将由瓜达尼诺执导</Title>
    <Text>['据国外媒体报道，美国民谣摇滚歌手鲍勃-迪伦上世纪七十年代发行的一张唱片将被意大利导演卢卡-瓜达尼诺改编拍摄成为一部电影。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 北京时间10月16日消息，据国外媒体报道，美国民谣摇滚歌手鲍勃-迪伦（Bob Dylan）上世纪七十年代发行的一张唱片将被意大利导演卢卡-瓜达尼诺（Luca Guadagnino）改编拍摄成为一部电影，去年，瓜达尼诺导演执导拍摄的电影《请以你的名字呼唤我（Call Me by Your Name）》获得了不少业内人士的好评。', '\u3000\u3000在最近接受纽约客杂志采访时，瓜达尼诺导演透露，他正在改编鲍勃-迪伦1975年上市的经典专辑《Blood on The Tracks》，这张唱片被乐评人和乐迷认为是鲍勃-迪伦本人最出色的唱片之一，同时这张唱片也是上世纪七十年代最为出色的民谣唱片之一。 据报道称，瓜达尼诺导演这部新片的编剧是理查德-拉格拉温尼斯（Richard LaGravenese），电影的故事讲述了“一个经历了多年的故事，主要发生在七十年代，由拉格拉温尼斯和瓜达尼诺联手根据迪伦专辑的中心主题而刻画”。', '\u3000\u30001975年1月20日，迪伦的《Blood On The Tracks》通过哥伦比亚唱片在美国正式发行。作为鲍勃的第十五张录音室专辑，这张唱片在美国公告牌Billboard 200专辑榜中获得冠军，在英国流行音乐排行榜获得第四名，至今依然是迪伦最畅销的唱片之一。在美国唱片市场上，这张专辑的总销量达到了双白金。今年11月2日，这张专辑的加歌豪华版《More Blood, More Tracks》将正式出版，其中将收录的有迪伦在这张唱片录制过程中录下的每一首曲子。', '\u3000\u3000瓜达尼诺导演刚刚完成了经典恐怖电影《阴风阵阵（Suspiria）》的翻拍，这部新片刚刚在九月份参加过威尼斯电影节，在美国和英国地区将分别在11月2日和11月16日上映。据了解，这部电影中担任原声配乐的音乐人是英国著名摇滚乐团电台司令（Radiohead&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/2187303504?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(2187303504, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;）的主唱汤姆-约克（Thom Yorke）。（KFCMAN）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>汉斯齐默公布英国巡演 现场将首次与交响乐团合作</Title>
    <Text>['据国外媒体报道，德国电影配乐大师汉斯-齐默（Hans Zimmer）将在明年春季在英国和爱尔兰地区举办一次小型的巡回演出。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 北京时间10月16日消息，据国外媒体报道，德国电影配乐大师汉斯-齐默（Hans Zimmer）将在明年春季在英国和爱尔兰地区举办一次小型的巡回演出。 据悉，在这次名为“汉斯-齐默的世界 - 交响的庆祝”的巡回小型巡演中，汉斯-齐默将首次在现场与交响乐团合作，来重新演绎自己那些著名的影视配乐作品。', '\u3000\u3000目前，齐默正在为这次巡回演出排练和重新编排曲目。 从上世纪八十年代至今，汉斯-齐默曾为超过一百五十部电影创作原声配乐，这其中大家所熟知的电影包括《狮子王》，《角斗士》，《加勒比海盗》系列，《黑暗骑士》三部曲和《盗梦空间》等等。1995年，依靠电影《狮子王》的配乐，汉斯-齐默获得了奥斯卡金像奖的“最佳原声配乐奖”。', '\u3000\u3000今年，汉斯-齐默正在为2019年上映的新版《狮子王》创作电影配乐，据了解，唐纳德-格罗佛（Donald Glover）和碧昂斯（Beyonce）都将为新版的《狮子王》献声。 在2017年的上次英国巡演中，汉斯-齐默缅怀了伦敦Grenfell Tower火灾中的遇难者。“我不知道如何不去提昨天发生的这场灾难，”汉斯-齐默在演奏《红潮风暴（The Crimson Tide）》中的曲目《Roll Tide》之前对现场观众说，“但庆幸的是，每当悲剧发生的时候，我们大家都会齐心协力共渡难关。” 在当晚演出之后，汉斯-齐默将当晚所有门票收入捐给了“Grenfell Tower火灾”中的所有受难者家属，在接受全场观众集体站立致敬的时候，汉斯-齐默说：“我们都是伦敦的一份子。”', '\u3000\u3000英国当地时间明年3月20日，汉斯-齐默的英国巡演将在曼彻斯特开启第一站，接下来，这次巡演还将在伯明翰、苏格兰格拉斯哥、伦敦以及爱尔兰都柏林有分站。当地时间10月19日上午十点，本次巡回演出的门票将正式开始销售。（KFCMAN）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>姆爷公布澳洲巡演日程 新碟获当地排行榜冠军</Title>
    <Text>['在新专辑《Kamikaze》获得澳大利亚流行音乐排行榜冠军之后不久，美国饶舌歌手埃米纳姆（Eminem）就公布了明年的澳洲巡演日程。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 北京时间10月16日消息，据国外媒体报道，在新专辑《Kamikaze》获得澳大利亚流行音乐排行榜冠军之后不久，美国饶舌歌手埃米纳姆（Eminem）就公布了明年的澳洲巡演日程。', '\u3000\u3000目前，阿姆公布的巡演安排一共包括了五场演出，这是他将近五年中首次在本地区巡演。 根据阿姆方面的安排，他明年初的这次澳洲巡演将于当地时间2月20日在布里斯班开启第一站，接下来，在2月22日和24日，他将先后献唱悉尼和墨尔本。然后，在2月27日和3月2日，他还将在珀斯和新西兰的威灵顿演出两场。其中，珀斯站是埃米纳姆首次在澳大利亚西海岸演出，而威灵顿也将是他第一次到访。 埃米纳姆上一次来到澳洲还是在2014年，当时的澳洲巡演时他“Rapture”巡回演出的一个分支，所有演出的门票从开票就迅速售罄。', '\u3000\u3000阿姆最近两次澳洲巡演的组织者、TEG Dainty公司的总裁兼首席执行官保罗-达恩蒂（Paul Dainty）在接受采访时说：“埃米纳姆是全球知名的音乐巨星，他的现场演出是现象级的，我们很荣幸能够将他邀请到澳大利亚来演出。”2011年，达恩蒂公司举办的埃米纳姆澳洲巡回演出门票在开票三十分钟内就已经售空。', '\u3000\u3000上个月，埃米纳姆突然发行的新碟《Kamikaze》在美国唱片业协会（ARIA）的排行榜上获得冠军，这是他第九次登顶该榜单。在美国唱片业协会的榜单上，这张唱片一共四周领跑，在他所有专辑中排在第三位，仅次于2002年《The Eminem Show》七周夺冠和2010年的《Recovery》九周夺冠的成绩。（KFCMAN）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>韩女星游乐场当售票员 曾被封史上最胖女团成员</Title>
    <Text>['PRISTIN经纪公司宣布成员Kyla以健康为由于美国休息治疗。近日，有网友上传在洛杉矶偶遇Kyla近况，疑似在游乐园当售票员。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯&amp;nbsp;去年10月，韩国女团PRISTIN经纪公司宣布成员Kyla以健康为由暂停组合活动，于美国休息治疗。近日，有网友上传在洛杉矶偶遇Kyla近况，疑似在游乐园当售票员。', '\u3000\u30002017年10月12日，Pledis娱乐发文表示成员Kyla因健康问题将暂停活动：“Kyla中秋期间返回美国家乡休息，并接受了健康检查。根据检查结果，医师建议Kyla休息，Kyla则希望能并行治疗和参与PRISTIN活动，Kyla将专心在美国接受治疗。”', '\u3000\u3000时隔一年，有网友在美国洛杉矶的某游乐园目击到Kyla正在售票，身材也似乎比之前更壮了。', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>Lady GaGa最新原声大碟获公告牌专辑榜冠军</Title>
    <Text>['在最新一周的公告牌200专辑榜中，Lady Gaga与布拉德利-库珀（Bradley Cooper）的《A Star Is Born》在上榜首周空降榜首。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 北京时间10月16日消息，据国外媒体报道，在最新一周的公告牌Billboard 200专辑榜中，Lady Gaga与布拉德利-库珀（Bradley Cooper）合作的《A Star Is Born》在上榜首周空降榜首，这是GaGa第五次在公告牌专辑榜中登顶，而对于库珀来说，这是他个人的第一次夺冠。', '\u3000\u3000据统计，这张10月5日通过Interscope公司上市的唱片在全美上市第一周的总销量大约在二十三万一千张，是美国唱片市场最近三年半中单周销量最高的原声唱片，其中，有十六万两千张来自于传统专辑渠道。 《一个明星的诞生（A Star Is Born）》是Lady Gaga与布拉德利-库珀合作的同名电影，在这张刚刚登顶的同名原声碟之前，GaGa的四张冠军大碟分别是2016年的《Joanne》，2014年与托尼-本尼特（Tony Bennett）合作的《Cheek to Cheek》，2013年的《ARTPOP》以及2011年发行的《Born This Way》。', '\u3000\u3000GaGa的五张冠军大碟全部都是在2010年之后上市，她目前是2010年之后公告牌专辑榜中冠军大碟数量最多的女歌手。在此之前，泰勒-斯威夫特（Taylor Swift）和GaGa并列以四张冠军大碟的成绩排在女歌手首位。在所有音乐人中，德雷克（Drake）成绩最好，一共收获八张冠军唱片，贾斯汀-比伯（Justin Bieber）有六张屈居第二。紧随其后，Future, J. Cole和坎耶-维斯特（Kanye West）都和GaGa一样，各自有五张唱片登顶公告牌专辑榜。 《一个明星的诞生（A Star Is Born）》是最近三年半以来单周销量最高的原声唱片，上一张销量更高的原声碟还是2015年的《Fifty Shades of Grey》，在2015年二月底的那一周内，这张唱片一共售出二十五万八千张，在当时的公告牌榜单中拿到亚军成绩。虽然仅仅上市一周，《A Star Is Born》已经在2018年的原声唱片销量排行榜上排到了第三位，仅次于《马戏之王（The Greatest Showman）》和《黑豹（Black Panther: The Album）》。', '\u3000\u3000在今年的公告牌Billboard 200专辑榜中，《A Star Is Born》是第三张夺冠的原声唱片，前两张夺冠的原声碟还是《马戏之王（The Greatest Showman）》和《黑豹（Black Panther: The Album）》。值得注意的是，上一次有三部院线影片的原声大碟获得Billboard 200专辑榜的冠军还是在2009年。 在GaGa与库珀的这个版本之前，《A Star Is Born》还有另外的三个版本，芭芭拉-史翠珊（Barbra Streisand）与乡村歌手克里斯-克里斯托福森（Kris Kristofferson）合作了1977版，朱迪-加兰德（Judy Garland）与詹姆斯-梅森（James Mason）合作了1954版，而1937年的原始版本则由珍妮-盖诺尔（Janet Gaynor）和弗雷德里克-马奇（Fredric March）联袂主演。在此前的三个版本中，只有史翠珊和克里斯托福森合作的那版原声碟拿到了Billboard 200专辑榜的冠军。', '\u3000\u3000回到本周的Billboard 200专辑榜榜单，二十一飞行员乐队（twenty one pilots）本周再次排名上升，他们的全新录音室唱片《Trench》依靠上市第一周十七万五千张的总销量获得本周亚军，其中的十三万五千张来自传统专辑渠道，这个销量成绩是他们出道以来的最高记录。在此之前，二十一飞行员乐队单周销量的最好成绩是十三万四千张，由他们2015年的唱片《Blurryface》所创造。2015年六月，《Blurryface》曾在公告牌专辑榜中获得冠军，在上榜178周之后，这张唱片依然没有跌出Billbaord 200专辑榜榜单。据统计，从上市至今，这张唱片一共售出了三百七十四万张，其中有一百七十万来自传统专辑渠道。 《Trench》是二十一飞行员乐队第二张Top 10大碟，在2018年的公告牌专辑榜中，这是单周销量排在第二名的另类音乐专辑，仅次于Panic! at the Disco乐队的《Pray for the Wicked》上市第一周的销量成绩。今年七月份，《Pray for the Wicked》上市首周共销售了十七万九千张，其中的十五万一千张来自传统专辑渠道。', '\u3000\u3000目前，《Trench》中的主打单曲《Jumpsuit》已经在另类单曲点播榜中三周领跑，第二首打榜单曲《My Blood》在目前的另类单曲榜中名列第七位，比上周排名提升了一位。 上周的冠军、说唱歌手里尔-维恩（Lil Wayne）的全新大碟《Tha Carter V》从上周榜首下滑到了本周季军位置，本周总销量十三万五千张，比上一周缩水超过七成（-72%）。 说唱歌手Lil Baby和Gunna合作的唱片《Drip Harder》本周第一周上榜，以十三万张的总销量获得了本周第四名。在上榜的第一周，这张唱片主要依靠的是网络流量，一亿六千四百多万张的网络流量折合约十三万张的总销量，是本周Billboard 200专辑榜中流量最高的唱片。对于Lil Baby来说，这是他第二次入围Billboard 200专辑榜的前十名。 乡村男歌手埃里克-丘奇（Eric Church）的《Desperate Man》以十一万六千张的销量成绩空降本周第五位，成为了丘奇第五张Top 10大碟。据统计，有十万三千张的销量都来自实体唱片销量。在2018年乡村唱片销量排行榜中，丘奇这张新碟本周的成绩名列第四位。（KFCMAN）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>追星成功！官鸿表白王嘉尔获本人翻牌互动超有爱</Title>
    <Text>['10月16日，官鸿化身新浪娱乐星小编，发微博表白偶像王嘉尔。随后，王嘉尔回复：“我没有那么厉害，我只是在做我音乐而已！”', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月16日，官鸿化身新浪娱乐星小编，发微博表白偶像王嘉尔：“期待要推出新歌了，该更新歌单啰！你好，我是娱乐星小编官鸿，你能教我rap的要领吗？”随后，王嘉尔回复：“我没有那么厉害，我只是在做我音乐而已！”两人的互动也是很有爱了。', '\u3000\u3000网友纷纷表示：“你很厉害，王歌手！”“王嘉尔翻牌子啦！”“官鸿小哥哥好幸运！”', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>Apink郑恩地将携新曲回归 自然风光浓浓秋日氛围</Title>
    <Text>['PlanA娱乐于16日零时（韩国时间）通过官方SNS公开了郑恩地新曲《怎么样》最新MV预告。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 韩国人气女团Apink成员郑恩地新曲《怎么样》最新MV预告公开。', '\u3000\u3000PlanA娱乐于16日零时（韩国时间）通过官方SNS公开了郑恩地新曲《怎么样》最新MV预告。在最新预告中，在充满秋天气息的自然环境，找到了怀着兴奋的心情回乡的郑恩地，MV预告中的自然乌声与风景带出了感性的氛围，让人十分期待完整版的歌曲公开。', '\u3000\u3000另外，郑恩地新专辑将于17日公开。bnt新闻/供稿 Cherry/文 PlanA娱乐/图', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>S.H.E合体帮助同志成家 小S对女儿落实性平等教育</Title>
    <Text>['近日，“爱最大平台”协同婚姻平权大平台等单位，发起“彩虹V”活动，六组艺人朋友来聊聊家的定义，以及性平等教育的重要性。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯&amp;nbsp; 近日，“彩虹V”活动邀请结婚成家的六组艺人朋友，包括贾静雯&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1768305123?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1768305123, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;与修杰楷&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1738089272?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1738089272, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;夫妻、柯佳燕与坤达夫妻、陶晶莹&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1743938470?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1743938470, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;与李李仁&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1837490440?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1837490440, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;夫妻，小S&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1704116960?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1704116960, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;、A-LIN及陈嘉桦（Ella&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1751309223?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1751309223, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;）来聊聊家的真正定义，以及性平等教育重要性，Ella为表达支持婚姻平权，更特别让S.H.E再度合体一起帮同志成家。', '\u3000\u3000Ella在影片中表示：“对我们而言，家是有无限的宽容，包容你的地方，跟小孩从小有完整的性别教育更是重要，尤其我现在是个妈妈。”小S向来力挺同志，她表示：“我从小就是生活在一个大家庭，所以我很享受回家三个女儿跑来抱着我，但现在小孩大了，我叫3次Hello都没人理我了，但我从她们小时候跟他们说，有些同性是喜欢同性的，但这跟我们没有不一样，因为都是爱，如果我的小孩去跟着霸凌别的小孩，我会觉得是我教育失败，这是我完全无法接受的事。”', '\u3000\u3000贾静雯与修杰楷则说：“家是两个人做了决定后就可拥有的，不应该对同志朋友而言那么遥不可及。只要你们愿意负起责任，家，是每一个人都能拥有的，而对孩子从小认识性平观念是好的，因为网路太多错误资讯，不如让老师教导正确的观念，让孩子能自然看待性别差异，并尊重跟自己不一样的人。”坤达与柯佳燕则说：“家就是家人在哪里，家就在那里。”', '\u3000\u3000陶晶莹和李李仁夫妻则说：“我身边有些同志朋友结婚，他们都需要鼓起很大的勇气跟家人说，所以我觉得他们的婚姻也是需要民法保障的，而对小孩从小认识性别教育是重要的，因为要懂得学会尊重。”A-Lin表示：“家是我的依靠，而让小孩从小接受性平等教育是好的，因为它可以告诉孩子们，每一个人都是独一无二的，懂得互相理解与帮助。”（新浪娱乐台湾站&amp;nbsp;&amp;nbsp;林怡妘/文）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>张艺兴发文感谢歌迷支持：这个数据 把我吓了一跳</Title>
    <Text>['10月16日，张艺兴在自己微博上传一段视频，对粉丝们表示感谢：“感恩、感慨、感动、感谢！啊啊啊啊啊啊啊啊！”', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月16日，张艺兴&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/2706896955?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(2706896955, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;在自己微博上传一段视频，对粉丝们表示感谢：“感恩、感慨、感动、感谢！啊啊啊啊啊啊啊啊！”视频中的他坐在车里，对镜头感慨：“预售可以这么卖的？！”“真心地感谢所有支持我的歌迷朋友们！”“我看到这个数据，把我自己吓了一跳！”“我都不知道应该说什么了，你们太给力了！”', '\u3000\u3000网友纷纷表示：“我们做到了！”“你值得最好的！”“你感受到兴小迷们汹涌的爱意了吗？”', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>尚雯婕晒与姚明合影抿嘴微笑 调侃：好可爱的巨人</Title>
    <Text>['10月16日，尚雯婕在自己微博晒出一张与姚明的合照，并配文称：“第一次见到这位老乡，好可爱的巨人啊！”', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月16日，尚雯婕&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1252036043?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1252036043, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;在自己微博晒出一张与姚明的合照，并配文称：“第一次见到这位老乡，好可爱的巨人啊！”照片中的她身穿黑色长外套，内塔连衣裙，站在姚明身边。姚明西装笔挺背手站立，两人抿嘴微笑，十分可爱。', '\u3000\u3000网友纷纷表示：“好像P上去的！”“哈哈哈小矮子！”“好萌的身高差！”', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>TWICE夺日本公信榜月销量冠军 首次摘得第一名</Title>
    <Text>['韩国女团TWICE的《BDZ》在最新发布的日本公信榜夺得了月销量冠军。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 韩国女团TWICE的《BDZ》在最新发布的日本公信榜夺得了月销量冠军。', '\u3000\u3000据最近发布的日本公信榜，TWICE在日本推出的第一张专辑《BDZ》以22万9632张的销量夺得了公信榜9月销量榜冠军，这是TWICE进军日本后首次夺得公信榜月销量冠军，此前她们在公信榜月销量榜的最好成绩为第二名。', '\u3000\u3000TWICE目前正在日本举行“TWICE 1st ARENA TOUR 2018 “BDZ””巡演，她们将于16日和17日在东京举行演唱会，本月28日她们将飞回韩国，在首尔举行出道三周年见面会。吕东垠/文 版权所有Mydaily禁止转载', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>香蕉娱乐就尤长靖肖像被冒用声明：授权书系伪造</Title>
    <Text>['10月16日，香蕉娱乐就尤长靖肖像被冒用发布声明：“尤长靖从未以个人名义对外进行商业合作。 ”', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月16日，香蕉娱乐就尤长靖肖像被冒用发布声明：“近期电商渠道流传的尤长靖个人签名的肖像授权书系伪造，尤长靖从未以个人名义对外进行商业合作。 ”', '\u3000\u3000声明正文称：“有合作方在未经公司许可且未支付任何费用的情况下，擅自授权第三方品牌使用带有尤长靖肖像的照片进行商业推广。”“尤长靖个人签名的肖像授权书系伪造。”“尤长靖从未以个人名义对外进行商业合作。”', '\u3000\u3000据悉，近日，网友发现有商家在产品页面添加尤长靖的肖像进行宣传，该商家晒出有尤长靖个人签名的肖像授权书，称与尤长靖是“个人合作”。', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>王嘉尔晒照胡子抢镜 自曝将发新歌关心粉丝超暖心</Title>
    <Text>['10月16日，王嘉尔在自己微博上传两张自拍，并配文称：“天气变冷了，大家要注意身体不要感冒！”', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月16日，王嘉尔在自己微博上传两张自拍，并配文称：“天气变冷了，大家要注意身体不要感冒，马上要去录制一个音乐的节目，对我来说也是很大的挑战！这次认识了很优秀的音乐人前辈，很快也会有新的音乐跟大家见面。虽然还不能透露细节，但是希望到时大家有空都可以来听听看！做好自己，做好我们，会让你们更骄傲的！”照片中的他身穿黑色背心，趴在床上，嘟嘴卖萌，胡子很是抢镜。', '\u3000\u3000网友纷纷表示：“你也要多多注意自己的身体，记住身体健康排第一！”“哥哥我们好想你啊，你是我们的骄傲！”“好好好，我已经准备好了，期待你的表现！”', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>泫雅写给CUBE娱乐亲笔信曝光 控诉遭不公待遇</Title>
    <Text>['泫雅在信中坦言自己遭到CUBE娱乐的不公正待遇，称如果CUBE娱乐在15日之前不给出解决方案，她就将自己遭受的一切公之于众。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 韩国女歌手泫雅写给CUBE娱乐公司的亲笔信今天在网上曝光，泫雅在信中坦言自己遭到CUBE娱乐的不公正待遇，称如果CUBE娱乐在15日之前不给出解决方案，她就将自己遭受的一切公之于众。', '\u3000\u3000泫雅在信中先是列举了自己至今为CUBE娱乐公司所做的一切，称当初CUBE娱乐公司与JYP公司决裂时她选择了CUBE娱乐公司，而当CUBE娱乐公司的会长与社长发生冲突时，她也站在了会长这边而留在了CUBE娱乐公司，而在CUBE娱乐公司上市后，她又为公司能够成长到今天的规模而尽了全力。', '\u3000\u3000泫雅表示自己为CUBE娱乐公司做了这么多，却仅仅因为与E‘Dawn（金晓钟）的恋情而被公司抛弃，先是在9月初突然被取消所有的工作日程，又在13日被公司单方面宣布开除。泫雅表示公司告诉她要举行股东大会商讨此事，却直到10月4日一直迟迟不举行股东大会，这样的拖延战术让她天天活在煎熬里。', '\u3000\u3000泫雅表示，她在与自己意愿无关的情况下被公司开除，形象跌落到了谷底，名誉也受到了严重损毁，她希望CUBE娱乐公司念在以往的旧情，在15日之前给她一个明确的解决方案，如果公司继续像现在这样对她采取不闻不问的态度，她只能举行发布会，将自己和公司之间发生的一切公之于众。', '\u3000\u3000泫雅的这封信写于10月4日，而CUBE娱乐公司昨天突然宣布了与泫雅解除所属协议，至于解约是否是因为泫雅写的这封信，CUBE娱乐没有做出任何回应。吕东垠/文 版权所有Mydaily禁止转载', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>侃爷会面反同性恋总统遭批 扬言要生七个娃遭拒</Title>
    <Text>['10月15日，侃爷和爱妻金-卡戴珊在非洲之行中会见了乌干达总统。他们聊起非洲的旅游业，这次游猎似乎让坎耶印象深刻。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据外媒报道，美国说唱巨星坎耶-威斯特（Kanye West）对乌干达有一项重大的史前建设计划——其灵感来自大导演史蒂文-斯皮尔伯格（Steven Spielberg）。', '\u3000\u300010月15日，侃爷和爱妻金-卡戴珊（Kim Kardashian）在非洲之行中会见了乌干达总统尤威里-K-穆塞韦尼（Yoweri K. Museveni）。他们聊起非洲的旅游业，这次游猎似乎让坎耶印象深刻，用他的原话说，他计划把乌干达的部分地区改造成“侏罗纪公园”。谈到孩子的话题时，侃爷更是语出惊人，他说想和金生七个孩子，卡戴珊愕然拒绝。', '\u3000\u3000当天穆塞韦尼总统在社交媒体上写道：“欢迎美国娱乐明星坎耶-威斯特和金-卡戴珊造访乌干达。我与两位就如何促进乌干达旅游和艺术发展进行了卓有成效的讨论。我要感谢坎耶送给我的白色运动鞋礼物。祝你在乌干达玩得愉快，它是非洲真正的明珠。”', '\u3000\u3000据报道，坎耶去非洲是为了和Big Sean一起创作他的下一张专辑，两人将在当地制作音乐并拍摄MV。虽然严格意义而言这是一次因公旅行，但侃爷却还是带了妻子和女儿诺斯同行。', '\u3000\u3000坎耶和卡戴珊与乌干达总统穆塞韦尼会面，并赠送自己品牌的运动鞋，在美国国内激起网友的声讨，被指责宣扬仇恨，因为穆塞韦尼是出名的反同志和独裁者，2014年他颁布法令，宣布同性恋违法。', '\u3000\u3000社交媒体网友留言说：“乌干达是全世界最出名的反同志国家之一，坎耶-威斯特却送了统治者一双球鞋。”、“提醒金-卡戴珊一声，你们正在跪舔一位反对同性恋的领导人，他把很多人投入监狱，只因为他们是同性恋，这对你的品牌没什么好影响。”、“金-卡戴珊和坎耶-威斯特，在会见乌干达总统和他的第一夫人之前，你们有没有做过功课，了解一下乌干达反LGBT的法律和他们对同性恋公民判处死刑的做法？”', '\u3000\u3000乌干达是世界上36个不承认同性恋合法的国家之一，一个人只要被认定是同性恋，会被判处终生监禁。这也不是卡戴珊第一次被指责反同性恋。今年7月，她因为著名男模泰森-贝克福德（Tyson Beckford）对她身材不以为然的评论，反唇相讥称对方是“姐们”，虽然他并不是同性恋。(布布)', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>金泫雅亲笔信控诉原公司：我让CUBE达到今天地位</Title>
    <Text>['金泫雅在解约前曾写手写信控诉经纪公司CUBE，并表示“我尽了全力让CUBE上市并达成今天的地位，除此之外没有任何罪。”', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月16日，据韩国媒体报道，金泫雅在解约前曾写手写信控诉经纪公司CUBE，并表示“我尽了全力让CUBE上市并达成今天的地位，除此之外没有任何罪。”', '\u3000\u300015日，韩国CUBE娱乐公司宣布已经与泫雅正式解除了所属协议。泫雅与E‘Dawn（金晓钟）八月初爆出绯闻后不顾公司的否认，主动承认了已交往两年，这导致CUBE娱乐公司上个月单方面宣布将泫雅与E’Dawn开除出公司。CUBE娱乐15日发表声明称，公司与泫雅已经就解除双方协议达成了一致。', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;泫雅手写信原文&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000致申大男代表。', '\u3000\u3000您应该知道，我除了拼尽全力活动、让CUBE有了今天的地位，没有任何的罪。', '\u3000\u3000第一，我和JYP分开的时候，是站到洪会长（注：CUBE创办人洪胜成）这一边。 第二，洪会长和朴钟民社长发生冲突的时候，朴社长劝我一同离开，但我仍然站在洪会长这一边。 第三，我尽了全力让CUBE上市并达成今天的地位，除此之外没有任何罪。', '\u3000\u3000不知道我究竟犯了什么死罪，从9月初到现在所有行程都被取消。 9月13日看到退出的新闻，但应该是直接见面告诉我才对吧。 这些我都接受了，9月16日在CUBE会长家中接到了最终和解、终止合约的通报，并被告知将召集股东大会、通知我结果，然而至今没有任何消息。明明在同一座大楼，却藉口在不同楼层，一直拖延时间。', '\u3000\u3000对我而言，每一天都仿佛血液被熬干。 两个月的等待实在太辛苦了。 希望在本月15日给我回答，干净地、像绅士一样地终止合约。 如果到那时都不予联络，我会召开记者会，告诉大家事实，然后走我自己的路。 拜托了。 我除了拼尽一切去努力和牺牲、让CUBE走到今天，没有任何的罪。 虽然与我的意愿无关，但我事实上已经离开CUBE，形象也跌到谷底，名誉扫地。', '\u3000\u3000如果您还念旧情，希望您可以进行美好的、妥善的解决。 祝愿CUBE前途无量。 感谢。', '\u3000\u30002018.10.4 泫雅敬上。&amp;nbsp;', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>黛米为赛琳娜病情心碎 迪士尼落难公主彼此支持</Title>
    <Text>['几天前，赛琳娜-戈麦兹被曝因为情绪崩溃住进精神病院接受治疗，黛米-洛瓦托听说后忧心如焚，超级难过。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 &amp;nbsp;据外媒报道，几天前，流行偶像赛琳娜-戈麦兹（Selena Gomez）被曝因为情绪崩溃住进精神病院接受治疗，多年的朋友、曾经的迪士尼小伙伴黛米-洛瓦托（Demi Lovato）听说后忧心如焚，超级难过。', '\u3000\u3000一位家庭成员说：“黛米得知赛琳娜出事后心都碎了，此时此刻她比任何人都了解赛琳娜所承受的痛苦。她必须要同赛琳娜交流，也会继续支持她，就像赛琳娜在她服药过量后给予她支持一样。” 赛琳娜和黛米既是同龄人，也是同一批出道的迪士尼明星，两人经历相似，遇到的问题也大同小异，堪称娱乐圈的难姐难妹。她们都公开谈论过精神问题给自己造成的困扰。 不止这对流行乐坛的落难公主成为逆境中彼此依靠的支柱，连她们的母亲也成了互相支持的朋友。', '\u3000\u3000知情人说：“黛米的妈妈黛安娜和赛琳娜的母亲曼蒂也成了关系很铁的朋友，这个星期以来戴安娜给了曼蒂很大的支持和勇气，就像曼蒂一直为她所做的那样。看着她们的孩子遭受磨难，两位母亲都心痛难当，尤其之前她们都深信赛琳娜和黛米已经克服各自的心魔。” 赛琳娜住院后，家人切断了前男友贾斯汀-比伯（Justin Bieber）和其他热衷派对玩乐狐朋狗友和她的联系。 (布布)', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>德雷克曾想与蕾哈娜结婚生子 可惜现实不是童话</Title>
    <Text>['公鸭德雷克（Drake）近日亲自承认，自己曾经幻想过与蕾哈娜成家生子，不过可惜的是自己最终与童话故事无缘。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 &amp;nbsp;据外媒报道，公鸭德雷克（Drake）近日在作客HBO访谈节目《The Shop》时亲自承认，自己曾经幻想过与蕾哈娜成家生子，不过可惜的是自己最终与童话故事无缘。&amp;nbsp;&amp;nbsp;', '\u3000\u30002016年8月，德雷克向全世界宣称，他从22岁起就爱上了蕾哈娜（Rihanna），他大胆的表白赢得日日的芳心。但是美好的事物总难长久，10月份两人就分了手。之后蕾哈娜恋上亿万富豪哈桑-贾米尔（Hassan Jameel），德雷克继续留连花丛中，还与成人女星索菲-布鲁索克斯（Sophie Brussaux）生了个儿子。他与蕾哈娜就像两条相交线渐行渐远，似乎再也没有相聚的机会。', '\u3000\u3000这一切并非是德雷克所希望的。事实上，他曾经对与蕾哈娜的未来有过更认真的愿景。在作客勒布朗-詹姆斯（LeBron James）和马弗里克-卡特（Maverick Carter）的HBO访谈节目《The Shop》时，德雷克承认：“当然，一个人的生活会慢慢成形，教会你该得的教训。我最终发现童话故事与我无缘。就像有人所说，‘要是德雷克和蕾哈娜成家生子，该有多完美’，看起来真的很不错，顺便说一句，我曾经也这么想过。” (布布)', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>韩男团LUCENTE拍摄写真 七成员充满对未来期待</Title>
    <Text>['LUCENTE在组合出道前，已经去往国外多地进行了为期十个月的海外演出经验。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 带着各色各样魅力的七名成员U.SEONG、Z.HOO、TAEJUN、HERO、BAO、KOGUN、PARKHA组成的LUCENTE，在组合出道前，已经去往国外多地进行了为期十个月的海外演出经验，准备就绪的LUCENTE这次出道与bnt携手拍摄了最新画报写真。', '\u3000\u3000这次写真共拍摄了三组不同风格，从时尚的经典西装造型，到凸显少年美的风格等，LUCENTE完美地消化了所有风格，并得到了现场工作人员的称赞。', '\u3000\u3000队名的意思是来源于“像星星一样闪耀”的意义，是由英语与拉丁语结合而成的，希望以后在歌谣界中无论什么时候都能绽放光芒。在拍摄写真时LUCENTE已经表现出了成员间感情深厚的样子，他们说在出道前将近有长达十个月的时间在海外一起生浩，在这过程中培养了彼此深厚的感情。在海外活动时，有时食物会不太合胃口等问题，也一起经历了很多辛酸。成员们继续表示，若我们中间谁感到有不愉快，都会立刻进行交流沟通来解决问题，如果谁有心结了就不能一起走得更长远了。', '\u3000\u3000在海外众多的演出中LUCENTE分亨了一次难忘的回忆，去印度演出前行程发生了一些小意外，导致我们用了20个小时才能到达目的地，还要分开出发。虽然全部成员在演出前已经精疲力尽，但想到只为了看我们而赶来的粉丝们，再累也能撑起来。成员们继续分享了坚固友情的秘诀，在韩国的宿舍生活中也是，都用剪刀石头布来决定室友。每周会猜拳来定室友，这可能就是成员间感情都很好的原因。另一方面成员们又隐藏不了爱开玩笑的少年一面，他们说社长有一次突然来我们宿舍，为了跟他开玩笑，明明都在大厅玩的很开心的，看他一进来就一个一个静静的回房间了。', '\u3000\u3000问到成员们为什么想出道，队长U.SEONG笑说：“在幼稚园的表演会上，我已经当上了C位。” 另一成员BAO说：“本来对歌舞方面不怎么关心的，但弟弟经常会听音乐，听过Bigbang及BLOCK B前辈的歌后，便开始产生兴趣了。”', '\u3000\u3000当问及如果有机会的话，想与哪位音乐人合作时，成员KOGUN说想与IU前辈一起挑战合唱。PARKHA表示想与Bigbang的G-dragon前辈及防弹少年团的智旻前辈一起写歌。U.SEONG表示看过了Simon D。前辈的Rap后，经常会唱Cover练习，想与这样的前辈合作。', '\u3000\u3000BAO表示想与防弹少年团的V前辈合作，BAO表示他是V的热血粉丝，V前辈绝对是他的学习榜样，每次Cover防弹少年团前辈的歌的话，一定会担任V的部分。Z.HOO表示SHINee的泰民前辈是他的榜样，看着泰民前辈的影片时，会觉得充满力量，自己也是这样走出低潮期的。', '\u3000\u3000TAEJUN表示以后想要展示自己的舞蹈实力，如果节日《Hit The Stage》再开播的话，也想去参加挑战。还有他说他很喜欢吃东西，也想挑战当一个吃播博主。除了分享了自己今后的抱负外，他还给我们展现了他的孝心，TAEJUN说以后还想给父母买一辆野餐车。', '\u3000\u3000问到主唱HERO的性格与哪一位明星相似的时候，HERO说：“经常会听到说自己像于晓光前辈，比较活跃的状态的时候又说有点像东方神起的昌珉前辈。”访问中在组里引发了爆笑，HERO继续说“看来我的魅力是我有幽默感吧，为这次访问带来了不少的快乐呢。”', '\u3000\u3000有着独特声线的Z.HOO表示自己跟爸爸的声音很像，是很有魅力的中低音，这是他在成员里的独特魅力。Z.HOO给我们展示出自信大方的一面，也表示LUCENTE男团虽然都是新人，但我们也有着很多演出经验，带着对未来的希望，都想用力的做好每一件事情。', '\u3000\u3000LUCENTE虽然有丰富的海外演出经验，但在韩国出道是第一次，这次带着未成熟的少年美与年龄相彷的撒娇模样，他们表示：“我们的优势就是强而有力的歌声与表演，出道歌曲类型选定的也是能让人感到共鸣的爱与痛的歌，希望粉丝们能够喜欢。”', '\u3000\u3000准备就绪的LUCENTE新男团就这样于9月出道了，同时也确定了之后将会举行单独演唱会，魅力满分的七位少年将会以新的模样与大家见面。bnt新闻/供稿 李惠贞Cherry/文 Aroundus/图 Lee Jaeyeop， Kim Jiye/视频拍摄编辑', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>张靓颖祝福赵丽颖冯绍峰结婚 想给小两口唱这首歌</Title>
    <Text>['10月16日，赵丽颖冯绍峰在微博宣布结婚，张靓颖转发微博祝贺：“生日快乐呀大美女，此时此刻特别想唱一首歌给你们听。”', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月16日，赵丽颖&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1259110474?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1259110474, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;冯绍峰&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1644250693?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1644250693, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;在微博宣布结婚，张靓颖&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1778742953?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1778742953, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;转发微博祝贺：“生日快乐呀大美女，此时此刻特别想唱一首歌给你们听（《西游记女儿国》电影主题曲）。祝福唐僧和女儿国国王百年好合幸福永远。”', '\u3000\u3000据悉，赵丽颖与冯绍峰因《西游记女儿国》结缘，戏中两人因故没能修成正果，主题曲《女儿国》正是张靓颖与李荣浩所唱。', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>HIGHLIGHT出道九周年公布将回归 11月开演唱会</Title>
    <Text>['韩国人气男团HIGHLIGHT在出道九周年的直播中公开了即将回归及举办单独演唱会的消息。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯\u3000韩国人气男团HIGHLIGHT在出道九周年直播中公开了即将回归及举办单独演唱会的消息。', '\u3000\u3000HIGHLIGHT于15日出道九周年的直播中，为粉丝们带来了两大喜讯。HIGHLIGHT透过直播宣布了将于29日下午6时（韩国时间）发行新曲，及将于11月24日至25日在首尔奥林匹克体操兢技场举办两场单独演唱会。此外，成员们表示十分感谢一路以来一直支持他们的粉丝。', '\u3000\u3000另外，HIGHLIGHT的单独演唱会门票将于23日进行预售。bnt新闻/供稿 Cherry/文 Aroundus/图', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>张艺兴晒另类四千万粉丝福利 恐龙造型遮脸很调皮</Title>
    <Text>['10月15日，张艺兴上传视频，作为四千万粉丝福利，他写道：“超级无敌宇宙厉害怼天怼地精彩绝伦的四千万粉丝福利，请收藏！”', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月15日，张艺兴&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/2706896955?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(2706896955, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;上传一段视频，作为四千万粉丝福利，他写道：“超级无敌宇宙厉害怼天怼地精彩绝伦的四千万粉丝福利，请收藏！”视频中的他使用恐龙贴纸，搞怪又可爱。他还分享了自己刚刚做的一段音乐，随节奏点头做表情，也是很可爱了。', '\u3000\u3000网友纷纷表示：“哥哥，四千万了耶！”“我信了你的邪啊。”“哥哥，封面有毒啊！”', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>太心酸！毛不易实习时第一个在眼前过世的竟是…</Title>
    <Text>['毛不易在参加节目录制时谈母亲的病情说道，“在妈妈走的那一刻，儿子也不是个成功的人”，而且自己到现在还会给妈妈发微信。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 近日，毛不易在参加节目录制时谈母亲的病情说道，“在妈妈走的那一刻，儿子也不是个成功的人”，而且自己到现在还会给妈妈发微信。', '\u3000\u3000节目中，毛不易坦言自己在医院实习过程中看到过数百个在面前死去的病人，“但第一个在我面前死去的是我本人的亲生母亲”。谈及母亲，毛不易眼眶湿润，他觉得自己的母亲是一个很坚强的人，总想尽一切办法活下去，因为母亲想看到自己的儿子结婚有一个家，“在她临走的那一刻，她的儿子都是一个不成功的人”。', '\u3000\u3000毛不易回忆自己去看望病床上的母亲时，母亲问的是为什么把儿子叫回来，“我的儿子每顿饭得吃一个荤菜一个素菜，我现在病床上躺着，谁来照顾他”。毛不易直言自己现在还会给去世的妈妈发微信，”我总觉得她有一定的法力，她可以帮助我一些事情“。', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>张学友演唱会惊现&quot;跑调帝&quot; 歌迷:一句原唱没听到</Title>
    <Text>['张学友昆明演唱会惊现跑调帝，网友调侃：花那么多钱买了一张票，结果一句原唱也没听到。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月13日晚，粉丝们期待已久的张学友昆明演唱会在拓东体育馆拉开了序幕，当晚连唱多首热曲。然而，网友的一段现场视频在网上火了。一位歌迷在看台大声唱歌并跑调，堪称“跑调帝”。', '\u3000\u3000该歌迷称：“花了一千多终于买了张票，坐在旁边的二货跟着一字不差的跑调唱了一晚上，一句原唱没听到。”视频中这位“跑调帝”全程放飞自我，嘶吼跟唱，声音几乎盖过了台上的张学友。', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>张靓颖提议为编曲支付版税 点出中国音乐行业不公</Title>
    <Text>['张靓颖每一次演出都为编曲者支付版税的提议，其最大的意义应该是点出了中国音乐行业对创作者最大的不公：创作费用买断制。', '\u3000\u3000[行业观察]', '\u3000\u300010月11日，歌手张靓颖在生日当天发布了一条微博，以生日愿望的名义，提到自己希望在此后的演出中按“3000÷单场表演曲目总数÷3×每位创作者单场所占曲目数”的比例向作词、作曲和编曲人支付版税。此举立刻引起了广泛的讨论，一方面在问：编曲究竟有多重要？应该和词曲作者同样收入吗？另一方面，大家又对中国流行音乐的幕后工作者们的生存状态产生了好奇。', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;编曲是流行音乐中特有的一个称谓&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000在听一首流行歌曲的时候，我们常常会在歌词中看见作曲、作词和编曲的署名。在流行歌曲的语境中所称呼的作曲，一般是指创作一首歌曲中人声（或其他主奏乐器）的主要旋律（英文称作Lead Sheet）这部分的工作。而编曲，则一般是在歌曲呈现时，编写好这首歌里余下的音乐和配器部分的工作。', '\u3000\u3000编曲是流行音乐特有的一个称谓，在古典音乐、歌剧乃至音乐剧领域，作曲（composer）要完成所有音乐的创作。“编曲”（Arrangement）是流行歌曲高度工业化的时代，将人声旋律和器乐编配分开进行的工作模式所产生的一个职务。编曲人决定了一首歌曲中除人声外大部分音乐的样貌，在流行音乐工业中的重要性足以与“作词”和“作曲”三足而立。甚至随着流行音乐的发展，一些音乐形式，比如说唱或电子音乐中，人声演唱旋律的比重非常少，编曲者所占的分量可能会比作词和作曲更高。此外，在乐队音乐中，编曲基本都由乐队自己完成。', '\u3000\u3000在一首作品诞生的各个环节中，编曲作为直接制作歌曲大部分音乐内容的一环，不只工作内容重要，其要求也是各个环节中比较高的。好的编曲人要有丰富的和声、器乐演奏、音色调配等方面的知识储备，还要有制作能力。', '\u3000\u3000有时候编曲人和制作人会由同一个人来担任。在较为成熟的欧美音乐工业中，这样的现象会更加常见。再加上欧美流行音乐中的舞曲、说唱、乐队歌曲更多，以至于有部分人产生了欧美流行音乐产业中没有“编曲人”这一职务的印象，这并不准确。在欧美，Arrangement也是一个非常重要的职务。只是它常常被艺人、制作人、乐手等位置兼任。', '\u3000\u3000了解到“编曲”在流行歌曲中的重要位置后，我们就可以理解张靓颖在词曲作者之外，也要每次演出都付给编曲者报酬的做法是非常合理的。编曲人和词曲作者以及歌手一样，都是一首歌的主要创作者，获得版权收入从情理上来讲是应该的。', '\u3000\u3000值得一提的是即使是在版权法规比较完善的欧美，编曲者也并不拥有作品的著作权。这是欧美编曲的烦恼，而中国的编曲则面临着更多的压力。', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;编曲人生存现状：能者通吃，基层竞价&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000自2012年《中国好声音》和2013年《我是歌手》开播以来，对既有歌曲进行重新编曲，以在电视上令观众耳目一新的做法逐渐成为主流。这也成为新时代的音乐竞演节目和此前以较忠实地重现原版伴奏的节目之间决定性的不同。', '\u3000\u3000当歌曲改编成为主流媒体上音乐节目的标准要求之后，每年的音乐综艺、晚会、跨年演唱会等就产生了大量的编曲需求。由于这样的音乐通常都是选择既有老歌来进行改编，不需要重新创作词曲，以至于编曲在近年间脱离了词曲，逐渐形成单独的市场。', '\u3000\u3000然而，需求虽大，市场本身离成熟和健康还有很远的距离。首先，编曲作为一门综合性很强，要求既高又广的技术，使得不同编曲人能拉开非常大的水平差距。我国的各个一二线城市几乎都有一些商业录音棚，其中通常都要配备一两位身兼制作人和编曲人的“老师”。但他们的制作水平、态度往往都参差不齐，收费也没有明确的行业标准。虽然经过一些统计认为合理的编曲收费在成品每分钟1000元左右、每首3500~7000元之间，但实际上，基层编曲工作者的互相倾轧是十分严重的——时常存在着为了争取生意采取低价竞争，或是因为本身水平一般而故意以极低价格拉到订单并交出十分粗糙的作品的现象。这些都很大程度上拉低了行业整体的收入水平。', '\u3000\u3000另一方面，头部的编曲、制作人的案子往往多到忙不过来。2012年以来电视节目对编曲的重视造就了一大批明星编曲人/编曲团队。梁翘柏、安栋、刘洲、山河、谭伊哲、金志文、郑楠等知名编曲/制作人以及他们的团队垄断了80%以上报酬丰厚的工作机会。2017年各台的跨年演唱会中，由郑楠进行编曲的歌曲总计超过了10首，几乎是为一个歌手制作一张全新专辑的工作量。这样高强度的工作固然会为这些头部的编曲工作者带来高涨的财富和名声，但同时也会过度透支他们的才华和精力。所以到了《歌手》、《好声音》等节目的三、四季后，我们常常会对编曲有拼凑或是重复的听感。', '\u3000\u3000首尾两端水平、工作机会和收入的极度不均固然是娱乐行业中的普遍现象，但在编曲者中则显得更加严重。此外，音乐节目中的改编热潮进行到第五年也逐渐开始冷却，而这一现象在过去数年中造成的新歌难以出头的问题也逐渐显现。随着环境变得不像此前五年那么好，编曲工作者生存上的大问题或许才正要开始。', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;张靓颖的提议是第一块砖&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000张靓颖每一次演出都为编曲者支付版税的提议，其最大的意义应该是点出了中国音乐行业对创作者最大的不公：创作费用买断制。', '\u3000\u3000其实不止是编曲者，在中国内地的流行音乐行业中，绝大多数的词曲在被购买以供歌手演唱时，采取的都是一次性付费的买断制。也就是说创作者无法从这首歌曲后续的演出中获得任何利益，而编曲也只是被买断的创作者中的一种。举个例子，《小苹果》在近几年的中国可说是普及度前五的歌曲，但是它的编曲者赵佳霖从未因为这首歌曲收到任何版权收入。以至于他此后再也没有接过任何一首单独编曲纯商业案子。一些较为成功的编曲人尚且如此，张靓颖所说编曲人因为生活所迫离开北京的现象应当具有相当的可信度。', '\u3000\u3000这样的隐性规则，使得中国流行歌曲的根源创作者们几乎不可能像欧美或者日韩乃至中国港台地区的创作者们那样，一旦写出一首金曲可以从后续的演出、转售、卡拉ok点播等途径收一辈子版税。', '\u3000\u3000而创作买断的风气，则来源于目前奉行的版权现状：所有的演出、使用、转售都缺乏监管，即使创作者在签订合同时加入了收益分成条款，也很有可能被隐瞒实际收益状况，甚至还要面对中国音著协这样也不管作品版权有没有托管在它那里，就胡乱授权收费的版权机构。如果说版权法案不保护编曲的著作权令编曲在任何国家的日子都不算好过的话，那么在中国，词曲作者的处境和编曲相比也只能是五十步笑百步。', '\u3000\u3000张靓颖作为国内最著名的歌手之一，此次提出按演出支付版税的做法当然是一件非常体恤编曲和其他创作者的好事，但目前，如果说欧美国家的版权体系是一栋成品建筑的话，中国的版权体系非但不是像样的建筑，甚至都不是毛坯房，也没有钢筋结构，没有脚手架，没有地基，甚至砖都没有拉过来。张靓颖善意的举动，可能只是在这块令人心寒的空地上抛出了第一块砖。这块砖固然可喜，但中国的音乐创作者们——不只是编曲人，也包括词曲作者——他们需要更多的砖。', '\u3000\u3000他们需要的不仅是艺人和经纪公司在每一次演出中与创作者分享收入这样“近乎慈善”的作为，更需要的是相关法规和监管执行的完善，以及更多喜欢音乐，愿意为音乐付钱的听众。要知道欧美国家的娱乐公司也绝非善人，他们对版权的重视也完全来自于严格的监管和法律压力。中国的音乐创作者们已经为我们的耳朵做了太多年的义务劳动，他们带来的美好远远超过了他们所得到的报酬。愿从张靓颖开始，他们的辛苦能够逐渐得到尊重和补偿，尽管道阻且长。', '\u3000\u3000□自行车飞奔（乐评人）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>Sunnee发400万粉丝福利 晒“丑照”惹网友抗议</Title>
    <Text>['10月15日晚，火箭少女成员Sunnee通过微博晒搞怪照，发400万粉丝福利。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月15日晚，101女孩Sunnee通过微博晒出搞怪照，发400万粉丝福利，并写道：“来，你们的四百万福利。我知道你们肯定又说我很敷衍…最近太忙了，等一千万了之后在一起打包给你们，行不行？ 直接给你们个大的，怎么样？”照片中，Sunnee身穿蓝绿紫三色卫衣，一头银色的短发，对镜笑得十分的夸张勉强，露出双下巴，和平时的娇小女孩完全两样，十分的逗趣。', '\u3000\u3000此微博曝光后，网友纷纷围观并留言集体抗议，称：“我拒绝！”“你的偶像包袱呢？”“不要！请好好用脸啊宝贝！”“400百万福利你给我看这个？还不如在线发疯，哭了。”（我是弥尔）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>邓丽欣生日与王子隔空再放闪 网友直呼：甜炸了</Title>
    <Text>['15日，邓丽欣生日，王子晒照公开送上祝福，还附上神秘礼物的翻拍照，心意满满。邓丽欣也分享了照片，二人隔空再放闪。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据台湾媒体报道，王子（邱胜翊）7月认爱歌手邓丽欣，两人越爱越高调，自10月起就不时透过社交网站隔空放闪。他在女友15日欢度生日当天，立刻上传照片，公开送上祝福，还附上神秘礼物的翻拍照，心意满满，让网友直呼甜炸，还有人笑称快得“糖尿病”。', '\u3000\u3000王子15日上传了一张气球照片，并在贴文中写下：“Hope you like all these arrangements.Happy birthday to you”（希望你喜欢这一切安排，祝你生日快乐），虽未指名，却在文末标记了女友邓丽欣，邓丽欣也分享了照片，开心表示谢谢大家的祝福“我都收到了”，称“感谢一切的安排”。', '\u3000\u3000而王子和邓丽欣这段隔空放闪的画面一曝光，立刻在粉丝间掀起热议，更有人趁机催婚，希望早日听到两人喜讯。女友生日，他PO文送祝福，女方好友应采儿也贴文写下祝福，并公开当天生日会场照片，十分温馨欢乐。（ETtoday/文）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>欧阳娜娜台湾腔变成北京腔 网友：怀疑自己的耳朵</Title>
    <Text>['欧阳娜娜日前分享一段视频，大方公开素颜模样。不料，看过视频的网友都在讨论她的口音，惊讶表示：“以为娜娜是浓浓的台湾腔”。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据台湾媒体报道，欧阳娜娜日前分享一段视频，大方公开素颜模样。不料，看过视频的网友都在讨论她的口音，惊讶表示：“如果我不认识欧阳娜娜，真的会以为这是一网红的影片，从词汇到有些咬字语调就不是台湾啊~天儿，没有别的意思，只是觉得环境影响很大”、“第一次听妹子的声音，我还怀疑了一下自己的记忆，以为娜娜是浓浓的台湾腔。”', '\u3000\u3000事实上，欧阳娜娜过去也曾解释过，为了拍戏融入角色，做了多功课，还上正音班，让自己的普通话带有北京腔，虽然戏已经结束了，但后来还是长期待在大陆工作，所以口音、用字都和台湾不一样，“喜欢我的粉丝会理解，因为我以前台湾腔很严重，为了工作所以去上课，回来台湾就好一点，但其实我私下还是会有台湾腔跑出来！”（ETtoday/文）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>泫雅公开放闪背后抱紧男友 笑容满满不受解约影响</Title>
    <Text>['15日，金泫雅与CUBE达成解约协议，随后在社交网站上公开放闪，甜蜜从背后抱住男友E’Dawn，脸上满满幸福笑容。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据台湾媒体报道，15日，金泫雅与CUBE达成解约协议，恢复自由身的她，接连在社交网站上霸气公开4则放闪文，她从背后抱住男友E’Dawn，脸上满满幸福笑容，看起来丝毫不受前经纪公司Cube娱乐的影响。', '\u3000\u3000泫雅与男友E’Dawn爱得火热，男方至今虽没公布去留下落，但完全不影响她与E’Dawn的感情，更一连贴出4则放闪文，她豹纹长裙从远方跳跃前进，瞬间抱上男友的背后，笑得甜蜜。其中一则影片，她掌镜拍向男友，男方甜甜给了一个微笑，她才笑说：“这是录影。”。泫雅共上传2张照片、3段影片，虽没有任何注解，内容却已说明两人爱得火热的关系，就算离开前经纪公司Cube娱乐，依旧享受两人世界，不受解约风波影响。（ETtoday/文）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>《由你音乐榜样》开播 开启打歌节目直播模式</Title>
    <Text>['全新潮流音乐打榜节目《由你音乐榜样》10月14日晚8点正式上线首期节目，并将会在今后每周日晚8点准时开启直播。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 由QQ音乐制作的C-POP全新潮流音乐打榜节目《由你音乐榜样》10月14日晚8点正式上线首期节目，并将会在今后每周日晚8点准时开启直播，此外，节目还会在东方卫视周六中午12：30正点播出。首期节目中，文俊辉、伍嘉成、斯外戈担任MC报榜官，陈硕子、HUSH、坤音ONER等歌手齐齐献艺，而坤音ONER最终获得现场即时点赞一位。', '\u3000\u3000《由你音乐榜样》采取直播模式，舞美视效一改过往平面铺设的LED大屏模式，而是以不规则放置的几何图形模式呈现出空间透视感，而每一组歌手上台打歌，现场也会快速“换装”，为歌手们搭建专属舞台。节目更承诺向歌手敞开怀抱，无论什么类型，都可以上台为新歌打榜。', '\u3000\u3000首期节目中，凭借民谣《凌晨三点》在社交媒体上走红的新人歌手陈硕子就带着他的成名作首次从幕后走向前台，值得一提的是，《凌晨三点》打榜数据颇为亮眼，在“由你音乐榜”上短时间内就从top20飙升至top3。而除了《凌晨三点》，首期现场还包括HUSH携手乐团打造英式摇滚风《换句话说》、hip-hop和dance风格相结合的坤音ONER 《无我》、伍嘉成带来的猫系少年动感歌曲《温顺的猫》，以及香蕉男团TGM表演的出道曲《Radiant》，Mike演绎的情歌《Love Battle》等，而坤音ONER最终获得现场即时点赞一位。打歌结束后，坤音ONER也即时向媒体分享了自己的舞台感受，他们表示开心能有机会来表演，而且团队每个成员的表现都不错，是大家齐心协力，才有了这样的呈现。（南音/文）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>李健巡演首站重庆开唱 调侃穿定制西服像新郎</Title>
    <Text>['10月13-10月14日，“不止,是李健”2018-2019世界巡回演唱会首站于重庆开唱，崭新的制作团队、乐队班以及四面设计舞台首秀。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月13-10月14日，“不止,是李健&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1744395855?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1744395855, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;”2018-2019世界巡回演唱会首站于重庆开唱，崭新的制作团队、乐队班以及四面设计舞台首秀，李健独撑全场几乎未休息，唱足两个半小时27首歌曲，包括老歌新编、新曲首唱还有心仪作品的翻唱。李健在演唱间歇似聊家常，感慨与听友十多年的共同成长，回忆在重庆解放碑喝的咖啡和没机会吃的火锅，还自我调侃穿着从意大利定制的西服像新郎。整场演出温情愉悦，干货满满。', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;“不插电”表演故事多 周杰伦：《等你下课》尽量多唱&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000当晚，李健以《深海之寻》为演唱会拉开序幕，舞台缓缓升起，他在灯光构建的海底世界中若隐若现，与现场万名歌迷挥舞的蓝色荧光棒呼应，形成一片广阔蓝海。除了熟悉的原创曲，新一轮巡演，李健着重将一年多来写的新歌、心仪的翻唱曲以LIVE形式展现。演唱会中的“不插电”环节让李健投入了相当大的时间和精力排练，因为要与中国优秀乐手一起合奏让他深感难度与压力，但他又很怀念这个像早年演出时近距离弹唱会的交流形式，于是当晚在“不插电”中每唱一首作品前，李健都娓娓道来：未正式发表过的《一句顶一万句》歌词格外长，自己只有10%的概率唱对过；做“好声音“导师时硬着头皮改了歌词的《等你下课》，被周杰伦鼓励”尽量多唱，一定要多唱！“；有感东北春天姗姗来迟而填词的《三月的一整月》……', '\u3000\u3000李健曾在节目中翻唱过两位原创音乐人许飞&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1232114604?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1232114604, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;、刘锦泽的作品《父亲写的散文诗》和《十点半的地铁》也在电视录制后第一次做现场表演，他坦言这两首歌难唱，不仅是技巧，更是情感难以控制：”每当我唱起这样的歌曲就会想起从前的岁月，虽然有些苦涩，有些艰难，但是它告诉我，今天不一样，今天比原来更好，更应该珍惜今天。“', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;首演四面台美轮美奂 李健：尽我所能面面俱到&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000“不止，是李健“巡演呈现了高难度的四面舞台，表演更具立体空间感的同时，拉近了现场歌迷与歌手的距离。开场时李健便幽默又贴心地表示：“第一次演四面台，以前只在餐厅的时候见过这样旋转，每一位观众都是我很珍惜很喜欢的观众，所以尽我所能面面俱到”。大量切割悬挂的屏幕配合舞美设计、灯光变换移动，令四面台整体似一个艺术品。视觉听觉完美结合，串起生命中的亲情、友情、爱情与乡情。“不止，是李健”2018-2019世界巡回演唱会，第一轮将会涉及重庆、福州、广州、武汉、南京、北京 、深圳、上海。', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>S.H.E合体没问题！任爸曝Selina与华研仍有唱片约</Title>
    <Text>['S.H.E各自成立公司引发各界震惊，任爸强调Selina与华研仍有唱片约的合作关系，个人活动才会自行处理。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据台湾媒体报道，Selina&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1750428112?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1750428112, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;成立任真美好有限公司，由父亲任爸担任代表人，身为董事长的任爸10月15日出席节目开播记者会受访表示，自己单纯为女儿的公司挂名，相关事务仍由女儿自行处理。不过任爸表示，“任真美好”这名字是由小女儿任容萱发想。至于S.H.E各自成立公司是否还有机会合体，任爸则笑说“没有这个问题”。', '\u3000\u3000S.H.E各自成立公司引发各界震惊，任爸强调Selina与华研仍有唱片约的合作关系，个人活动才会自行处理。虽然挂着董事长身兼负责人的身份，不过任爸笑说：“整个过程我不是很清楚，过程都没有参与，她就跟我讲她成立公司，让我做董事长，实际上运作还是女儿自己在用。”ETtoday/文', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>陈奕迅突袭现身竟无人理 六年前膝盖开刀处常酸痛</Title>
    <Text>['某节目组邀请陈奕迅到办公大楼参观，陈奕迅一出电梯后看见满满人潮，以为是员工前来热情迎接，后来发现大家竟是为了美食而排队！', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据台湾媒体报道，某节目组邀请陈奕迅&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/2247657845?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(2247657845, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;到办公大楼参观，有趣的是，当天抵达公司时巧遇下午茶时间，陈奕迅一出电梯后看见满满人潮，当下开心以为是员工前来热情迎接，仔细看才发现大家竟是为了公司免费提供的美味咸水鸡而大排长龙！', '\u3000\u3000陈奕迅得知后，哭笑不得的表示，“我也很喜欢吃，食物是最吸引人、比我还吸引人的。”他亲民地跟着排队点餐，还作势插队笑称“我不懂规矩。”他高兴地跟老板点餐，起初只点了鸡腿、甜不辣等食物，但抵不过老板热情推荐，最后几乎是“全部翻牌”满载而归，更兴奋地说“葱加多一点！”', '\u3000\u3000Eason向来对台湾小吃爱不释手，这回香喷喷的咸水鸡在眼前更是难以抗拒，卸下明星光环排队点餐，节目组好奇发问，平常会为了什么事排队？陈奕迅表示“肯定不是买演唱会的票，通常为了吃才会排队。”美食在前诱惑，陈奕迅大方在镜头前一口口享受、边接受访问，俨然当起“吃播主播”。当被问起是否会想当主播时？他直呼“我很会乱讲话的，对我来说要直播当主持人很难。”', '\u3000\u3000谈起私下生活，Eason没有大明星架子，在香港时常自己搭公共汽车出门上街，有些粉丝认出“本尊”相当兴奋、还会当场偷拍照片，他坦言刚开始很不适应，认为是私生活不想被拍，但如今态度变得大方，选择亲民地与大家互动，坦然地说“不然就不要上街。”', '\u3000\u3000陈奕迅越活越健康，此次参加参观活动明显发现身形小了一号，Eason解释，没有刻意减肥，倒是胃口真的变小了，坦言2012年动了膝盖手术后，一直有酸痛感，现在透过运动来锻炼肌肉，“肌肉强、压力就不会在关节上面，不要年纪大才后悔。”如今不但体重减轻、体态变得结实，也减少膝盖负荷压力。（ETtoday/文）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>金泫雅与CUBE达成解约协议 未提男友金晓钟去留</Title>
    <Text>['韩国CUBE娱乐方面向媒体表示：“15日与金泫雅就解除合约一事达成了协议。再次感谢一直陪伴的艺人和粉丝们。”', '\u3000\u3000新浪娱乐讯&amp;nbsp;&amp;nbsp;10月15日下午，韩国CUBE娱乐方面向媒体表示：“15日与金泫雅就解除合约一事达成了协议。再次感谢一直陪伴的艺人和粉丝们。”然而并未提及作为泫雅男友金晓钟的去留。', '\u3000\u3000泫雅与E‘Dawn（金晓钟）在八月初爆出绯闻后不顾公司否认的立场，主动承认了已交往两年，两人与公司之间由此产生矛盾，最终导致CUBE娱乐公司在9月单方面宣布将泫雅与E’Dawn开除出公司。', '\u3000\u3000据知情人士透露，泫雅与E‘Dawn对于公司没有与他们商议就宣布开除一事伤透了心，而CUBE娱乐方面，虽然高层对此事都有各自的看法，但已经对无法恢复双方之间的信赖关系达成了共识。之后，泫雅与E‘Dawn决定离开CUBE娱乐公司，两人接下来将签约哪家经纪公司目前还没有最终确定。', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>曝华晨宇张碧晨恋爱？女方工作人员辟谣:没有的事</Title>
    <Text>['网曝华晨宇与张碧晨疑似恋爱中，还指出华晨宇和张碧晨的同款戒指和外套。对此，女方工作人员向新浪娱乐辟谣:“没有的事情。”', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月14日晚上，有网友爆料华晨宇&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1624923463?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1624923463, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;与张碧晨疑似恋爱中，还指出两人的同款戒指和外套，也有网友看到疑似华晨宇和张碧晨手牵手购物。对此，张碧晨方向新浪娱乐辟谣，没有的事情。华晨宇方面暂未回应。', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>Winner演唱会错放iKON宣传片 粉丝不满要求YG道歉</Title>
    <Text>['WINNER世界巡演马来西亚站上，现场的工作人员误将YG同公司组合iKON的VCR播放出来，大屏幕上放了三秒后才更正。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 近日，在韩国男团WINNER世界巡演马来西亚站上，现场的工作人员误将YG同公司组合iKON的VCR播放出来，大屏幕上放了三秒后才更正。', '\u3000\u3000此外还有粉丝汇总了一些不满的地方，包括多处被发现艺人名被写错。引发了一些WINNER粉丝的不满，要求YG公司道歉。', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>坐地铁照被网友与窦唯对比 老狼自侃：人生艰难</Title>
    <Text>['10月15日，老狼在微博晒出一张截图，并表达了自己的不满。只见图中的微博对比了老狼与窦唯坐地铁的对比照，有网友称其“瞎”。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月15日，老狼在微博晒出一张截图，并表达了自己的不满。只见图中的微博对比了老狼与窦唯坐地铁的对比照，博主还表示：“同样是坐地铁被拍，网友评价窦唯是仙，老狼却是……”只见一个网友回复：“瞎。”也是很搞笑了。有网友好奇，如果高晓松坐地铁是什么样子，高晓松本人晒出了照片，只见他扶着拉杆箱站在车厢里，低头看手机，十分专注。', '\u3000\u3000网友纷纷表示：“狼师傅不哭。”老狼回复：“哭啥，正磨刀呢。”网友留言：“手机还没电。”老狼回复：“人生艰难。”还有网友称：“老板，你的车还没修好呢。”老狼调侃：“修好了！所以我不坐地铁了。”', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>韩国SM李秀满获2018领导才能最强经营者第四名</Title>
    <Text>['SM总制作人李秀满被选为“2018领导才能最强经营者”第四名、“为国家经济发展做出贡献的经营者”第六名。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯\u3000最近迎来创刊21周年的《Insight Korea》，针对500名大学生进行的各种问卷调查中，SM总制作人李秀满被选为“2018领导才能最强经营者”第四名、“为国家经济发展做出贡献的经营者”第六名、“大学生评出的最佳CEO”第十名等。', '\u3000\u3000《Insight Korea》在提及本次问卷调查结果时，将李秀满称为“文化界总统”，介绍说他本为歌手出身，却凭借优秀的商业头脑和推动力在全球引发韩流热潮。', '\u3000\u3000同时，还表示“李秀满是将韩国歌谣市场从听觉音乐转换为视觉音乐的重要人物，相对于IT，SM创造了CT（Culture Technology）。CT是凭借创造文化的技术将自身经营战略之CT战略分3阶段——文化商品出口、本土合作、全球协作来实施，成为输出文化的企业。SM从2012年7月上市后，总市值突破1兆韩币（人民币约61亿元）”。', '\u3000\u3000另外还对李秀满被选为“大学生评出的最佳CEO”第十名的理由给出分析，“作为K-POP产业化的先驱人SM会长李秀满是第十名，从1990年开始连续推出H.O.T、S.E.S、神话、BoA等大热歌手，将SM一手打造为韩国最顶尖娱乐公司。可以说之后出道的所有偶像组合都直接或间接受到李秀满会长的影响”。', '\u3000\u3000此外，SM总制作人李秀满还在“2018中韩经营大奖”上荣获最高经营者奖，入选2017年美国知名文化杂志《Variety》评选的“全球最具影响力商业领袖500人”，2016年被美国“亚洲协会（Asia Society）”授予“2016亚洲创变者奖（2016 Asia Game Changer Awards）”，成为首位韩国获奖者。', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>安七炫晒H.O.T演唱会合照：这不是结束 重新开始</Title>
    <Text>['安七炫在微博晒出H.O.T五人在演唱会上的合照，并配文：“这不是结束，重新开始。forever H.O.T！”', '&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;新浪娱乐讯 10月15日，安七炫&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/3066750095?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(3066750095, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;在微博晒出H.O.T五人在演唱会上的合照，并配文：“这不是结束，重新开始。forever H.O.T！”据悉，&lt;span&gt;H.O.T是于1996年成立的韩国男子组合，由文熙俊、张佑赫&lt;/span&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1698796205?zw=ent&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;&lt;span&gt;、安胜浩、安七炫、李在元&lt;/span&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/2169344930?zw=ent&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;&lt;span&gt;五人组成，在当年红极一时，最终于2001年宣布解散。今年10月13日，H.O.T在首尔蚕室竞技场举办《Forever H.O.T》演唱会，团员5人全员到齐。&lt;/span&gt;', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>疑遭老公周渝民狂粉恶评 喻虹渊忍无可忍搜证报警</Title>
    <Text>['有名疑似是周渝民狂粉的女网友，不断在喻虹渊的社交网站上留下难听言词，她忍无可忍搜证报警。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据台湾媒体报道，女星喻虹渊与周渝民&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/3197249862?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(3197249862, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;（仔仔）在2015年结婚后，专心在家照顾宝贝女儿，鲜少公开露面，社交媒体上也大多是日常生活的分享，没想到低调的她却被网友盯上，有名疑似是周渝民狂粉的女网友，不断在社交网站上留下难听言词，她忍无可忍搜证报警。', '\u3000\u3000喻虹渊的社交媒体账号底下，从9月初开始，不断有位叫“Meetbeem Saranghago“的网友留下恶劣字眼，指责她吹牛、撒谎、贱人、卖萌、装无辜等，几乎每一篇都是重复的话不停留言，通过链接点进去该网友社交账号会发现，每一篇发文都在攻击喻虹渊。', '\u3000\u3000不仅是单一的社交账号，喻虹渊的多个社交平台账号，都被各种“僵尸帐号”留言辱骂，她多次试着将对方封锁帐号、删除留言，但对方帐号多到防不胜防，她从9月25日开始搜证，怀疑对方疑似是先生周渝民的疯狂粉丝，为了预防衍生事件发生，目前已经报警，由警方侦办中。', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>王源上拳击课认真专注 出拳利落力量感十足</Title>
    <Text>['王源工作室在微博晒出王源上拳击课的视频，本人回复：“嗯，视频很刚，满意！”', '&lt;span&gt;&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;新浪娱乐讯 10月13日，王源&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/2812335943?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(2812335943, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;工作室在微博晒出王源上拳击课的视频，画面中王源扎着小辫正在与教练一起上课，出拳干净利落，表情专注认真，动作标准看起来力量感十足。王源本人在评论中留言：“嗯，视频很刚，满意！”&lt;/span&gt;', '&lt;span&gt;&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;网友纷纷评论到：“王源最刚，有疑问吗？”“老板太帅了！”“最刚的源哥！”&lt;/span&gt;', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>孟美岐生日吴宣仪零点送祝福 山支大哥甜喊&quot;仪宝&quot;</Title>
    <Text>['10月15日是火箭少女孟美岐的生日，团员吴宣仪零点准时发微博送祝福。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月15日是火箭少女孟美岐的生日，团员吴宣仪零点准时发微博送祝福：“生日快乐，时间真快第五个生日了&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;每一年都要懂得照顾自己越来越强大。”配图是两人的自拍合照。随后，孟美岐回复：“谢谢我的仪宝~ 我们都要越来越好~爱你~”', '\u3000\u3000网友见此纷纷留言：“生日快乐啊 姐姐也要照顾好自己天天开心呐！”“宣仪美岐一起走花路！”（新娱/文）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>TWICE成员Sana晒自拍照 嘟嘴红唇诱惑又可爱</Title>
    <Text>['韩国女团TWICE成员Sana最近在社交网站发布了一张自拍照，以其出众的美貌吸引了广大粉丝的目光。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯&amp;nbsp;韩国女团TWICE成员Sana最近在社交网站发布了一张自拍照，以其出众的美貌吸引了广大粉丝的目光。TWICE将于本月28日在首尔举行“ONCE HALLOWEEN”见面会，与广大粉丝一起庆祝她们的出道三周年纪念。吕东垠/文 版权所有Mydaily禁止转载', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>离婚5年被曝夜会辣妹？黄品源：我们在讨论节目</Title>
    <Text>['\u3000\u3000新浪娱乐讯 据台湾媒体报道，50岁的黄品源跟前妻蜜儿离婚5年，期间两人一度在街头热吻，传出感情回温，有望再续前缘，但近日他被爆料另结新欢，跟在第53届金钟奖颁奖典礼辣露侧乳的小提琴手康妮媚有暧昧情。', '\u3000\u3000有媒体报道，黄品源日前于晚间密会康妮媚，偕3名男友人在卤味摊用餐，席间大家边喝酒边聊天，他和康妮媚比肩而坐，把对方逗到露出甜笑，还对着康妮媚比出一个“赞”的手势，气氛相当热络。而康妮媚毕业于美国辛辛那提大学音乐系，演出时主打性感形象，曾任热狗的演唱会首席小提琴手，月初在金钟奖一袭深V裤装秀出火辣身材，被赞是全场大亮点。', '\u3000\u3000对此，黄品源说很欣赏康妮媚的才华，但两人只是朋友，“我明年1月5日和金立海乐团在台大体育馆（办）演唱会，康妮媚是乐手，我们在讨论节目，现场还有乐团团长。”否认暧昧。', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>阿Sa握手被歌迷弄伤大叫 阿娇获老公捧场演唱会</Title>
    <Text>['\u3000\u3000新浪娱乐讯 北京时间10月15日消息，据香港媒体报导，《#TWINS #LOL #世界巡回演唱会》终点站前晚（10月13日）在澳门举行，门票一开售已被秒杀，演出期间却仍有黄牛炒票。场内观众热情澎湃，蔡卓妍（阿Sa）握手时被歌迷的指甲刮到手背脱皮大叫，不知道前往捧场的男友石恒聪有没有呵护她呢？钟欣桐（阿娇）有老公赖弘国及公公婆婆捧场，她称赞赖弘国会是好爸爸，计划两年后生孩子。', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;票尾炒至超过1600元&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000Twins澳门演唱会门票抢手，中场有歌迷去厕所，被人围攻问有没有票尾出售？一张票尾炒至超过1600元。有歌迷抢不到票，在门外大哭，场馆外围了几百名没票的歌迷，求工作人员开门让他们听歌。场内气氛热爆，Twins走近观众时欢呼声不停，她们献唱多首快歌，又跳又唱。之后她们笑着说：“大家竟然买到票，很犀利呀！”', '\u3000\u3000阿娇与阿Sa感情要好，但近来因拍戏少见面。阿Sa透露上周突然收到阿娇短讯说很想念她，她觉得很突然，因她们平常很少说这些话。阿娇解释因拍内地真人秀《爸妈学前班》，面对一大班陌生人，所以特别想念阿Sa。阿Sa在握手环节突然大叫，原来她被歌迷的指甲刮到左手背脱皮，她还笑问：“你们是否只喜欢阿娇，不喜欢阿Sa？”', '\u3000\u3000赖弘国坐在第一行欣赏老婆演出，他还用手机影相。Twins接受访问，阿娇透露老爷奶奶都来欣赏。问阿Sa男友有无来捧场时，她初时笑着说：“关你什么事？”之后才说有，指大家很烦。阿娇表示跟赖弘国拍《爸妈学前班》，学习了很多，当父母很不容易，但从中知道老公将会是一个好爸爸，因他很有耐性。至于什么时候生孩子？她说暂时还没有打算，想两年后。她12月在香港摆酒，很多细节未定，还没排期签字，届时会告知大家，喜帖还没有。', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;阿Sa向老板拿门票&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000对于演唱会票尾也有人抢购，Twins都觉得惊讶，表示很难控制，场地可容纳一万多人，如果每个人都这样做，岂非有3万人进场看？她们透露不只是歌迷抢购票难，自己也有购票的烦恼，阿Sa说很多朋友找她订刘德华及张学友的个唱门票，她问老板杨受成，岂料老板说：“我也死啦！抢不到票！”另外，阿Sa的声带一直未痊愈，她要休息养声。', '\u3000&lt;strong&gt;\u3000余德丞化身粉丝集邮&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000余德丞之前踢足球期间昏迷入院，情况一度危殆，现已康复。他前晚（10月13日）与马天佑欣赏Twins演唱会，他跟阿Sa握手时，阿Sa问他：“你好番喇（痊愈了吗）？你要身体健康！”他受宠若惊双手合十感谢慰问。之后还进入后台拍合照，化身小粉丝。（颖颖）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>曝A妹爱莉安娜取消婚约 距宣布订婚不满半年</Title>
    <Text>['当地时间2018年10月14日，据国外媒体报道，A妹爱莉安娜-格兰德和皮特-戴维森婚约已经正式取消。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 当地时间2018年10月14日，据国外媒体报道，A妹爱莉安娜-格兰德和皮特-戴维森婚约已经正式取消。', '\u3000\u3000据知情人士透露，二人于本周末分开，双方认为现在不是关系更进一步的好时机，虽然两个人仍然彼此相爱。', '\u3000\u3000&lt;span&gt;爱莉安娜&lt;/span&gt;和皮特于今年5月早些时候宣布订婚的消息。', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>NINE PERCENT将音乐盛典合体 蔡徐坤个唱筹备中</Title>
    <Text>['NINE PERCENT将出道以来首次以组合身份亮相音乐颁奖盛典，而蔡徐坤更亲自宣布个人演唱会正在筹备中。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 &amp;nbsp; 10月14日，蔡徐坤音乐分享会登陆上海。分享会上，主持人陶晶莹现场透露：12月，男子偶像组合NINE PERCENT将亮相某音乐盛典。这将是NINE PERCENT出道以来首次以组合身份亮相音乐颁奖盛典，而蔡徐坤更亲自宣布个人演唱会正在筹备中。', '\u3000\u3000在与主持人陶晶莹的畅谈中，蔡徐坤分享了自己前往巴黎、美国等地工作时，看到的各色风景；同时也透露当来到洛杉矶、纽约等地，还产生了许多音乐的新灵感。谈到创作新专辑《1》时的心路历程，蔡徐坤表示相信音乐无国界，非常难忘与国内外优秀音乐人的合作经历。在蔡徐坤看来，重来不会把自己的歌曲用同一种东西定义，自己的音乐都是来自自己的灵魂，这样才会慢慢把自己的风格做到极致。而且自己也有一颗摇滚的心，可能在个人演唱会上会让大家看到。', '\u3000\u3000除了大方“解锁”自己的音乐故事，蔡徐坤更是在现场与粉丝同台零距离互动，认真聆听IKUN们的心声。蔡徐坤也现场大方回应IKUN们的表白，并带来一首《wait wait wait》的现场表演实力宠粉表演。蔡徐坤还表示，单曲《pull up》的画面很舒缓，非常适合大家接通电话时的等待。（奋斗乌托邦/文）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>苗阜为调侃Beyond歌曲致歉：黄家驹是我的偶像</Title>
    <Text>['15日凌晨，相声演员苗阜发博表示对于作品中调侃Beyond歌曲的行为郑重道歉。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 15日凌晨，相声演员苗阜发博表示对于作品中调侃Beyond歌曲的行为郑重道歉。', '\u3000\u3000文中写道“黄家驹是我的偶像！最失意时他们的歌给了我前进的方向，那些日子我几乎每每都在唱着《海阔天空》，多少次怀着冷眼与嘲笑……不就是当年的写照吗？ 后来在相声的台面上，在当年一味求效果的艺术感知上，太过肤浅与幼稚，认为自己的偶像就可以自当家人，又以相声的方法调侃，就可只考虑效果，没有考虑后果，再一次郑重道歉！！！郑重道歉！”', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>玛莎老婆晒龙凤胎萌照邮票：妈妈给的浪漫</Title>
    <Text>['Vicky偶尔会晒出双胞胎不露脸的照片，近日更秀出用宝宝萌照制作的邮票，温馨表示这是“妈妈给的浪漫”！', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据台湾媒体报道，五月天玛莎在5月喜获龙凤胎，取名为“路克（Luke）”及“莉亚（Leia）”，对于小孩十分保护，至今仍未公开过宝宝的长相。不过，他的老婆Vicky偶尔会晒出双胞胎不露脸的照片，近日更秀出用宝宝萌照制作的邮票，温馨表示这是“妈妈给的浪漫”！', '\u3000\u3000Vicky最近到不丹旅行，不忘捎讯息给家里的孩子，14日晒出写给路克和莉亚的明信片，连3张邮票都是双胞胎的照片，十分特别。她感性表示，这是孩子们人生中第1张明信片，“不丹邮局可以制作自己专属的邮票，他们还小，当然不懂妈妈给的浪漫，但没关系，我等你们长大。”短短几句话显尽妈妈的爱。', '\u3000\u3000不丹有“全球最幸福的国家”之称，Vicky这次前往当地，也特别为路克和莉亚祈福，手印了五色旗，并挂在虎穴寺的山下，“风吹幡动，随雨淋洒，祈福你们健康长大，知足常乐，像我所遇见的不丹孩子们一样。”在旅行中也始终惦念着小孩，令粉丝感动“你们一家真的超级甜”、“愿你们的愿望都成真”。ETtoday/文', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>容祖儿谈长大：失去的是青春 换来是人生智慧</Title>
    <Text>['容祖儿有感而发写了一封信给过去的自己，而她也感性表示，“失去的是青春，但换来的是人生的智慧。”', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据台湾媒体报道，歌手容祖儿第二波主打《长大》抒情动听，是容祖儿回归初心的真情小品，她一收到此曲就触动心弦，有感而发写了一封信给过去的自己，而她也感性表示，“失去的是青春，但换来的是人生的智慧。”', '\u3000\u3000特别的是，《长大》音乐录影带却走奇幻风，故事叙述祖儿扮演的歌坛天后，与渴望成为歌手的女孩，在擦肩而过时居然产生化学变化、瞬间互换了灵魂，交换灵魂的两人，意外展开别人的人生，小女生体验了大明星工作的辛苦、而天后也彷彿回到当初未出道的自己，所以当两个交换的灵魂回到自己的肉体时，更能体会彼此、珍惜拥有、品尝长大的酸甜苦辣，容祖儿回首歌坛路感性说：“失去的是青春，但换来的是人生的智慧，学会接受自己的缺点，因为这才真正了解、面对了自己，希望每个人都能更爱自己。”', '\u3000\u3000入行19年的容祖儿，早已是发光发热的的天后，在演绎《长大》这首歌时，也突然感慨自己好像真的长大了，“以前执着的事，现在也能渐渐放下。”反而人生多了些成就解锁，她开心说第一次自己一个人去旅行、第一次写杂志专栏、第一次挑战滑水运动，这些初登场都是突破了自己的舒适圈才能办到的。', '\u3000\u3000为了《长大》特别来台录音，容祖儿特地前往阿通伯乐器行取景，还小露身手，拿起吉他就自弹自唱起来，自然纯熟的技巧，被同事大夸好厉害，祖儿则说在家时常一把吉他消磨时光，陶醉在和弦里。此外，容祖儿也在MV中展露私底下真实的一面，在乐器行里搬东搬西，演活了初出茅庐学习吉他的女孩。而祖儿提笔为文的那封信，则是“如果现在的自己可以跟过去的自己见上一面，彼此的开场白是什么？”为出发点所写，她娓娓道来想告诉当时的自己：“你现在对人生所有的疑问，会随着你所经历的好与坏，慢慢得到透彻的答案。”ETtoday/文', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>Gary结婚一年放闪 甜蜜掌镜泄“爱妻身份”</Title>
    <Text>['10日公开的影片里，所公开的短发女孩就是掳获他的爱妻，他大方承认这趟关岛旅游是为了让老婆放松。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据台湾媒体报道，韩国嘻哈歌手Gary自2016年底离开节目《Running Man》，隔年宣布闪婚、生子，他近期透过自己经营的Youtube频道与粉丝交流，10日贴出一段与老婆飞往关岛旅游的影片，虽在娱乐圈休息了两年，还是有人认出他，大方放闪：“老婆喂的好吃10倍！”牵着短发及肩的妻子，首次正式曝光妻子真面目。', '\u3000\u3000Gary过去虽曾贴出与女生散布在海边的照片，但不曾承认该位女生就是老婆，10日公开的影片里，所公开的短发女孩就是掳获他的爱妻，他大方承认这趟关岛旅游是为了让老婆放松，字幕放闪妻子是美人鱼，难得让女方入镜，还写着“老婆喂的好吃10倍，爱你honey”，以老公视角拍摄各种角度，背影、侧面又或者只有脚入镜，首次完整版放闪。', '\u3000\u3000事实上，Gary过去曾被传出情定大陆女孩，但他都没有给予真正回应，10日公开的影片中，女生明显是讲韩文，两人的沟通及对话也是用韩文，间接澄清老婆的身份。此外，他现在虽淡出演艺圈两年之久，旅游中还是不断有人认出他，知名度不减，他也开心地与对方合照，展现亲切态度。ETtoday/文', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>林俊杰玩飞镖连中靶心 自我调侃：这才是真实力</Title>
    <Text>['10月14日晚，林俊杰通过微博上传玩飞镖的视频，并得瑟的称：“这，才是我的真实力！”', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月14日晚，林俊杰&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1195354434?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1195354434, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;通过微博上传玩飞镖的视频，并得瑟的称：“这，才是我的真实力！”视频中，林俊杰戴着棒球帽，手拿飞镖，对着镜头称：飞镖，是我的强项！我会把飞镖射得非常准确。眉毛还情不自禁的上扬，一副得意的表情。随即，将手里的飞镖射了出去，还转身对着镜头再次做了个挑逗的表情，第二次也紧跟着扔了出去，两发两中，都在靶心的位置。看来是真有实力。', '\u3000\u3000此视频曝光后，网友纷纷围观并留言称：“是时候展示真正的实力了！”“还行，今天嘚瑟完了人也帅啦！”“不错不错，就是不知道试了多少遍？”（我是弥尔）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>甜到齁！周杰伦带昆凌逛街一路牵手搂腰超恩爱</Title>
    <Text>['10月14日晚，有网友通过曝光周杰伦和昆凌逛街的视频。视频中，周杰伦在与粉丝打招呼的同时还将昆凌搂在怀里，非常恩爱。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月14日晚，有网友通过微博曝光周杰伦和昆凌&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1861057780?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1861057780, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;一起逛街的视频。视频中，夫妻二人正在逛街，周杰伦身穿格子衬衫，墨镜遮面，不时地和围观的粉丝打招呼，并将昆凌搂在怀里，非常的恩爱。昆凌一身黑色衣服，将外套的帽子戴在头上，头发随意披散，墨镜遮住半张脸，双手插在兜里，身材纤细，十分的低调。', '\u3000\u3000此微博曝光后，众网友发纷围观并留言称：“两人结婚后到现在的生活是越来越高调了！”“秀恩爱，高能虐狗啊！”（我是弥尔）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>Ella嘲笑老公的拼装积木 网友：姐夫表情才是亮点</Title>
    <Text>['10月14日晚，Ella微博“嘲笑”老公做的拼装积木，网友看到后纷纷调侃：姐夫表情才是亮点！', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月14日晚，Ella&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1751309223?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1751309223, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;通过微博晒老公做的拼装积木，并配文称：“爸爸：劲宝你看！爸爸的塔！妈妈笑到欲罢不能，今日最最最好笑。”照片中，Ella手里举着老公用积木搭的“塔”，像极了小朋友的创意，坐在沙发上的Ella老公却更抢镜，露出一脸害羞腼腆的表情，样子非常的搞笑喜感。', '\u3000\u3000此微博曝光后，惹得众网友纷纷围观并留言称：“文字没get到笑点，觉得姐夫的表情更好笑。”“解孵的表情才是最大的笑点啊！”“那是幸福的表情。”（我是弥尔）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>王子送花篮偷藏玄机 邓丽欣羞认：被某人取笑了</Title>
    <Text>['邓丽欣收到王子送的花篮，一开始没发现对方在花篮里暗藏讯息，看了好久才终于看出来，甜赞“很美而且很有创意。”', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据台湾媒体报道，邓丽欣&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1702129627?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1702129627, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;14日出席活动，虽然没有找男友王子（邱胜翊）来站台，但收到对方送来的祝贺花篮，她笑说，一开始没发现对方在花篮里暗藏讯息，看了好久才终于看出来，甜赞“很美而且很有创意。”', '\u3000\u3000邓丽欣14日晚间分享王子送的花篮照片，开心表示：“感谢帅哥送来的花，很美而且很有创意啊！”不过，她坦承一开始没有发现，后来看花篮看了好久，才发现原来“利”市丰收、“欣”欣向荣代表她的名字，不好意思的承认：“被某人取笑了~”（ETtoday/文）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>林俊杰怒斥谣言和售假票行为：我真的无法接受</Title>
    <Text>['10月14日，林俊杰巡回演唱会官方发文指出，近来网路散播不实谣言，非法票务猖獗。随后JJ本人转发该声明表示，自己不能忍受！', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月4日，林俊杰&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1195354434?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1195354434, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;巡回演唱会官方微博辟谣发表严正声明，称非法票务猖獗、趁机在网路上贩卖假票，切勿购买非官方渠道的假票，并呼吁网友们不要任意散布不实谣言。稍后，林俊杰转发并怒斥假票行为。', '\u3000\u300010月14日晚，林俊杰巡回演唱会官博严正呼吁，称：“近来网路散播不实谣言，非法票务猖獗、趁机在网路上贩卖假票。严正呼吁，切勿听信任何以非官方管道所散布的信息，也绝不要购买非官方渠道的假票，以免受骗及损失自身权益。 也呼吁网友们不要任意散布不实谣言，以免误触法网。将强力谴责对于造谣不实之情事者、任意散布谣言者，并保留法律追诉权，予以究责。”', '\u3000\u3000稍后，在同一天，林俊杰转发并怒斥假票，写道：“我真的很少生气，但这种事我真的无法接受！”而林俊杰国际歌友会也排队转发呼吁道：“一切以官宣为准！不要听信不实谣言！”（我是弥尔）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>紫宁庆祝粉丝破200万 和偶像张杰合唱秒变迷妹</Title>
    <Text>['10月14日，紫宁为纪念粉丝破200万发福利晒出和张杰合唱的视频，随后火箭少女孟美岐等成员也都出现在镜头前一起玩闹，十分有爱。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月14日晚，火箭少女紫宁通过微博纪念粉丝破200万发福利，上传和张杰&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1241148864?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1241148864, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;合唱的视频，并俏皮的配文称：“这个视频一定没有彩蛋吧。。。？？”视频中，紫宁一头长长的卷发，一脸素颜，身穿红色卫衣，对着镜头深情演唱张杰的歌，镜头一转，张杰在身后抢镜，两人一起合唱，非常的温馨，紫宁一俩幸福的笑容，秒变迷妹。随后，火箭少女孟美岐、sunnee等成员也都出现在镜头前一起玩闹，十分有爱。', '\u3000\u3000紫宁稍后自抢沙发，留言和网友互动，称：“哈哈惊不惊喜意不意外？”网友纷纷围观并称：“怪可爱的！”“跟偶像一起唱歌是不是超级开心！”“为你追星成功高兴！”（我是弥尔）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>萧敬腾为长高买过“怪东西” 笑称效果达到了</Title>
    <Text>['萧敬腾14日出席活动聊起购物经验，遭身旁工作人员爆料曾上网订购宣称能帮助长高的“脚底贴布”。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据台湾媒体报道，萧敬腾&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1717675430?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1717675430, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;14日出席活动聊起购物经验，一时想不起曾买过什么“怪东西”，一旁跟着他工作多年的化妆师，立刻爆料萧敬腾曾上网订购宣称能帮助长高的“脚底贴布”，萧敬腾听闻糗得笑翻倒地，搞笑表示当初在社交网站看到该商品广告，觉得一定有用而下手订了好几箱，直到现在还堆在家中。', '\u3000\u3000萧敬腾故作认真、正经八百地说：“它广告台词写得很好，还提出好多成功案例，连创始人也出来讲话。”没想到后来发现购买的商品竟是盗版，老萧搞笑为自己疯狂购物行为解释：“我不是被它的广告吸引，我相信的是时代变化，我试了两周，只能说效果达到了！”故意讲反话逗乐所有人。一旁经纪人补充，萧敬腾当时觉得这个商品一定会红，于是买了一堆多到简直可以开店，还分送给公司同事。', '\u3000\u3000经纪人还爆料，其实萧敬腾曾遇到一位按摩师，宣称每天给他按摩大腿会长高，但萧敬腾怎么样都不肯尝试，萧敬腾搞笑解释：“我整个没办法相信他，他比我矮那么多，如果有用他怎么不按自己。”萧敬腾表示自己不会为了身高穿增高鞋垫，“穿鞋垫整个脚跟都溢出来，从背后看就看得出来。”', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>蔡依林发文抱怨天气 粉丝幽默留言获偶像惊喜翻牌</Title>
    <Text>['14日，蔡依林发文抱怨天气，网友留言：“太阳是幻觉，大大大大大雨随后就到，所以姐是对的”，她惊喜翻牌：“难道是人生知己？”', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据台湾媒体报道，14日，蔡依林&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1742727537?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1742727537, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;发文抱怨天气，崩溃直喊：“人类最令人敬畏的部分，就是相当尽心尽力的说服自己保持懒散不要动，却可以大早费尽心思爬起来取消网球课！然后眼睁睁看着太阳升起呼我一巴掌。”一面埋怨气象预报雨天变晴天，一面自嘲美好假期，就在与“懒散和焦虑过招”中度过了。', '\u3000\u3000而蔡依林PO文没多久，立刻就有网友留言：“太阳是幻觉，大大大大大雨随后就到，所以姐是对的”，她一看到就回了留言，并称对方“难道是人生知己？”让网友惊喜不已，另一名网友建议，干脆就在家“翘脚看电视”，也得到天后翻牌，还透露“等下要去健身！呐喊一下”，大方亲民的态度，反替粉丝们的周末假期增添许多趣味。（ETtoday/文）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>权志龙军装上衣配短裤遭网友质疑：不合军规</Title>
    <Text>['权志龙上身穿上军服，下身则仅穿短裤，头上亦不是戴军帽，照片传出后，立即有网民质疑他时享用特权。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据台湾媒体报道，现年30岁的韩国天团Big Bang队长G-Dragon（GD），今年2月以现役陆军身份入伍，早前被曝于今年5月因脚踝疼痛而接受手术，韩媒曝他曾入住京畿道扬州市国军医院的上校特别病房，当兵4个月便放了26日病假，因而被人争议他是利用身为艺人的特权。', '\u3000\u3000而近日有海外粉丝透过社交网公开他坐高尔夫球车的照片，照片中他正在打电话，上身穿上军服，下身则仅穿短裤，头上亦不是戴军帽，照片传出后，立即有网民质疑他时享用特权，指他在军中用手机，不过有粉丝就指GD近日正在休假，相中的地点是GD父母所开的度假屋，所以用电话并没有问题，不过就有网民指即使他是外出休假，但上身穿军服、下身穿便服亦是不合军规。', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>邓丽欣称与王子同游巴黎 被问闪婚：想到就去登记</Title>
    <Text>['邓丽欣10月14日为饮料店揭幕，被问到感情状态，她露出甜蜜微笑，不否“闪婚”的可能性。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据台湾媒体报道，邓丽欣&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1702129627?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1702129627, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;10月14日为饮料店揭幕，这也是她和王子（邱胜翊）交往后，首度在台湾公开露面，被问到感情状态，她露出甜蜜微笑，不否认“闪婚”的可能性。', '\u3000\u3000邓丽欣大方面对媒体提问，而被问到未来婚礼形式，邓丽欣则笑说，“我是比较简约的人，在哪里都不是重点，我就是有可能想到就去登记，即兴的！可能是因为我的个性，不喜欢安排很完美，毕竟人生中有很多变化，不用这麽多安排，顺其自然就好。”', '\u3000\u3000邓丽欣工作满档，日前才从巴黎时装周回来，恰巧当时男友也在巴黎工作，被问到两人有没有把握空档出游，邓丽欣笑说，“中间其实只有一天的时间，因为他忙到很后面，我们就只有在著名的景点拍拍照。”（ETtoday/文）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>小鬼亲自发文“打假” 调侃录节目洗碗一点都不累</Title>
    <Text>['小鬼晒诈骗短信，调侃录节目洗碗一点都不累，提名粉丝不要被骗。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月14日 ，小鬼王琳凯在微博晒出一张打假的图片，并发文：“录节目很开心！洗碗一点也不累！骗子不要欺负我粉丝！我要打假！”照片中，有人以小鬼的名义发短信称因录节目一直洗碗，拒绝了后半段拍摄，如能借5000元事后加倍返还。', '\u3000\u3000粉丝也在评论区纷纷调侃：“自己打假可还行”、“实力宠粉，哈哈来自官方的澄清”、“宝贝你被绑架了就眨眨眼”。', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>真的来了！方文山曝周杰伦新专辑正在制作中</Title>
    <Text>['方文山在微博发完透露周杰伦新专辑正在制作中，他写到：“周同学专辑已在进行中，请网友们放心。”', '&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;新浪娱乐讯 10月14日，著名作词人方文山&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1277127435?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1277127435, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;在微博发完透露周杰伦新专辑正在制作中，他写到：“周同学专辑已在进行中，请网友们放心。”网友纷纷激动评论：“&lt;span&gt;因为方老师的发言，我终于愿意相信小公举这次说的是真的了！&lt;/span&gt;”“&lt;span&gt;文山官宣，我们就放心了！&lt;/span&gt;”', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>因孩子身体状况退出乐坛？麦可-布雷方发文辟谣</Title>
    <Text>['10月14日，麦可-布雷官方辟谣，称所谓的报道出现重大偏差，麦可-布雷并没有发表过要退出的言论。', '\u3000\u3000新浪娱乐许 据外媒，近日有消息称麦可-布雷因孩子的身体状况问题将退出乐坛，10月14日，麦可-布雷官方辟谣，称所谓的报道出现重大偏差，麦可-布雷并没有发表过要退出的言论，还请大家不要相信小报消息以及所谓知情者的消息，希望尽快删除麦可-布雷退出乐坛的消息。', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>鹿晗演唱会郑州场临时取消：安全保障力量不足</Title>
    <Text>['鹿晗工作室宣布取消巡演郑州站，因安全保障力量不足。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月14日，风华秋实文化传媒发微博称将取消鹿晗演唱会郑州站：“亲爱的歌迷朋友： 作为主办方，我们临时接到有关部门通知：原定10月20日举办的鹿晗2018RE：X巡演郑州站，恰逢当地同时举办多场重大活动，安全保障力量不足。经与多方协商，我方慎重决定，服从大局、安全为先，因此，非常遗憾不得不取消此站巡演。敬请各位歌迷理解。已购票歌迷，我方会在10月15日前协商给出妥善的解决方案，并第一时间告知大家。再次表示歉意！”', '\u3000\u3000随后，鹿晗工作室也转发该微博，并表示：“临时取消郑州巡演，我们深感遗憾和抱歉，期待在安全的地方与你们再次相见。”', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>说到做到！鹿晗演唱会后包数十辆巴士送粉丝回家</Title>
    <Text>['鹿晗10月13日杭州场演唱会结束后，再一次包下数十辆巴士，送粉丝回家。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据台湾媒体报道，鹿晗&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1537790411?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1537790411, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;10月13日杭州场演唱会结束后，再一次包下数十辆巴士，在演唱会场馆外空地巴士分两排一字排开，场面相当壮观，特别的是，每一辆车车头上方显示路线的LED看板位置，都写着“07定制公交”，粉丝都知道7是他的代表数字，因此每辆大巴像是代表着鹿晗送歌迷回家。', '\u3000\u3000事实上，这不是鹿晗第一次这么做，先前也曾在活动结束后，担心时间太晚没有地铁，特地包下巴士，并且一一登记粉丝欲前往的地址，将每一个人平安送到目的地，车上更细心地淮备了水和小饼干，周到的宠粉举动让歌迷直呼感动。', '\u3000\u3000至于为什么有“包车送粉丝回家”这样的事呢？起源于鹿晗几年前曾说过的一句话：“希望买下一台公车，把大家都接上，一个一个送回家，多好哇！”如今他一步一步兑现曾说过的话，让网友戏称，难怪就算公开恋情，还是有这么多粉丝心甘情愿追随。（ETtoday/文）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>昆凌拍戏受伤周杰伦火速出现 探班娇妻送爱心奶茶</Title>
    <Text>['昆凌拍戏受伤，周杰伦果然当晚就出现在片场，除了看老婆之外，还带饮料来给予安慰，举动超窝心。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据台湾媒体报道， 昆凌&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1861057780?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1861057780, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;近期在马来西亚拍摄新片，工作空档也频繁分享日常，虽然充满干劲，10月12日却突然晒出手掌被包扎的照片，疑似在工作时不小心受了伤，令不少粉丝都心疼“呼叫周杰伦”。谁料，周杰伦果然当晚就出现在片场，除了看老婆之外，还带饮料来给予安慰，举动超窝心。', '\u3000\u3000昆凌12日在社交网上传照片：“Have to get hurt before you can get stronger。（在变强壮之前必须受点伤）”照片中，她的左手手掌整个被绷带包扎起来，虽然没透露伤势，仍令粉丝十分心疼，也引来众人留言叮咛“杰伦要心疼了”、“小心保护自己”。', '\u3000\u3000照片PO出后，周杰伦并没有特别回应昆凌，但同一天也更新了社交网，晒出跟Darren一起喝珍珠奶茶的照片，引来受伤的昆凌留言“帮我买一杯过来”。谁知，周杰伦当晚果然就现身片场，并带来老婆想要的饮料，令昆凌大呼“谢谢你带珍珠奶茶来探班”，心情似乎大好，甜蜜无限。（ETtoday/文）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>真爱粉无疑！毛不易多年前曾因小S私信吴青峰</Title>
    <Text>['毛不易演唱会上，嘉宾吴青峰大曝毛不易多年前曾误认为自己与偶像小S有误会，微博私信自己为小S解释。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月13日晚，毛不易演唱会上，嘉宾吴青峰&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1822796164?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1822796164, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;大曝毛不易多年前曾误认为自己与偶像小S&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1704116960?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1704116960, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;有误会，微博私信自己为小S解释。', '\u3000\u3000演唱会当晚两人合唱《你被写在我的歌里》，青峰还爆料毛不易“追星”内幕，两人微博互相关注后，青峰给他发私信的时候，发现多年前他曾经给自己发过私信，原因竟是因为小S。原来毛不易曾误认为青峰与小S有误会，微博私信青峰为小S解释。', '\u3000\u3000青峰还调侃两人是“不轻组合”，“我是年纪不轻，你是份量…不是，我是说写歌的分量”。毛不易，“老师怎么这么歹毒啊”。青峰还坦言参加《明日之子》是因为被毛不易的创作才华打动，“如果我可以在节目里遇到这样的声音，来这一遭会非常值得。”（新娱/文）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>让鹿晗穿秋裤是不可能的？竖大拇指称年轻人能扛</Title>
    <Text>['鹿晗笑着问现场粉丝：“你们今天冷吗？我觉得有点冷，穿秋裤了吗？”粉丝齐声大喊：没有！', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月13日晚，鹿晗&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1537790411?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1537790411, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;RE：X巡回演唱会杭州站举行，开始没多久鹿晗笑着问现场粉丝：“你们今天冷吗？我觉得有点冷，穿秋裤了吗？”粉丝齐声大喊：没有！鹿晗竖起大拇指，“这个跟我一样，年轻人，能扛，没事。”还说“让我穿秋裤，没可能的。”', '\u3000\u3000不过，演唱会结束后，鹿晗还是发微博关心粉丝：“下场见，你们的秋裤该穿还是穿起来 。”（新娱/文）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>杨丞琳合体王心凌为闺蜜庆生 合照被赞逆生长</Title>
    <Text>['杨丞琳日前与相识多年的杨欣补足40岁生日，同场还有另一位闺密王心凌。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据香港媒体报道，杨丞琳&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/3511727907?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(3511727907, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;虽然工作繁忙，近日更忙于举行巡回个唱，但也有偷闲与老友见面，日前就与相识多年的杨欣补足40岁生日，同场还有另一位闺密王心凌&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1504965390?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1504965390, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;，事后杨丞琳更把照片放上社交平台，她写道：“很高与认识了这么棒的女人，温柔又善解人意，总是把朋友的事当自己事一样看待，愿你的40可以更加随心所欲，自在舒服的过每一天，爱你喔！我的姐妹。”', '\u3000\u3000随后范玮琪&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1752467960?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1752467960, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;也有留言，大赞杨欣虽然年届40，但仍像少女一样。网友都大赞心凌和丞琳一样是逆生长，两个都好漂亮，但其实两个都已经分别36同34岁。', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>H.O.T暌违17年合体开唱 重现当年“白色海洋”</Title>
    <Text>['H.O.T10月13日在首尔蚕室竞技场举办《Forever H.O.T》演唱会，团员5人全员到齐，吸引4万名粉丝到场，一起回到青春时代。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据台湾媒体报道，韩流男团H.O.T10月13日在首尔蚕室竞技场举办《Forever H.O.T》演唱会，团员5人全员到齐，吸引4万名粉丝到场，一起回到青春时代。看到全场举起白色气球的壮观场景，“成诗媛们”再忍不住，激动说道：“没想到有生之年，还能再看到这片白海。”', '\u3000\u300017年，有人成了家，甚至当了妈妈，但在这一晚都回到少女时代。一开场H.O.T就带来经典歌曲《战士的后裔》，虽然已经40岁，但唱跳起来体力宛如当年，瞬间炒热现场气氛。1999年，H.O.T是第一组唱进蚕室竞技场的歌手，19年后，白饭们也穿着白色雨衣，拿着白色气球，重现当年“白色海洋”奇妙景象。', '\u3000\u3000安七炫（Kangta）感性说道：“我们这个地方最后一次和大家问候时，是2001年2月27日。已经超过17年了，演出前我还觉得很有负担，想着是不是能像以前一样表演呢？但看到这里满满聚集的各位，就觉得会带来好的演出，就好像得到了能量一样，真的很感谢。”', '\u3000\u3000队长文熙俊则说：“那时候我说了‘我们绝对不会离开’这样的话，但重新站到这个舞台上，已经过去了17年。心里感觉很抱歉，但是17年间没能累积的回忆，希望各位在今天可以满载而归。”李在元则笑说：“买到票的大家好像都是神之手。”张佑赫也直呼：“真的没有实感。”', '\u3000\u3000其中成员Tony An这些年来一直活跃在电视圈，回到歌手、H.O.T团员的身份，他说：“有跟着我们一起度过很长时间的粉丝，也有新的粉丝。我们的心情无法用言语表达。可以遵守和我们17年前的约定，并且一直守护着我们，真的很感谢。”', '\u3000\u3000H.O.T。叱吒90年代歌坛，却在2001年无预警解散，成为歌迷心中的遗憾。2012年韩剧《请回答1997》由女团Apink成员恩地饰演H.O.T狂粉成诗媛，也再度唤起观众们的回忆。相隔17年，他们2月藉著节目《无限挑战》重聚，再度合体站上舞台，台下举起一片白海，让几位成员感动落泪。（ETtoday/文）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>劲宝对元彬照片喊爸爸 Ella：我也希望他是你爸爸</Title>
    <Text>['Ella陈嘉桦在微博晒出元彬的帅照，并称：“每天抱劲宝下楼的时候，天真的劲宝看到这张照片就会用他的小奶音甜喊‘爸爸’。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 13日，Ella&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1751309223?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1751309223, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;陈嘉桦在微博晒出元彬的帅照，并称：“每天抱劲宝下楼的时候，天真的劲宝看到这张照片就会用他的小奶音甜喊‘爸爸’，然后我每次都一定回他：‘我也希望他是你爸爸！赖解孵不要看，我永远的心头爱，元斌 。’”据悉，Ella向来不讳言自己超爱元斌，不仅曾开玩笑说他是自己性幻想对象，还因为在作梦时梦见对方，差点做出“对不起老公的事”。', '\u3000\u3000网友们纷纷回应道：“你桦十七年如一日的爱着元斌”“解孵：ok我顶得住”“这么多年了，解接还在爱着元彬。”', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>飞轮海隔空合体！吴尊退团七年重唱《越来越爱》</Title>
    <Text>['吴尊和汪东城、炎亚纶、辰亦儒组成“飞轮海”，直到2011年决定退团单飞。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据台湾媒体报道，艺人吴尊10日迎接39岁生日，13日在深圳举办生日会，且“飞轮海”前成员辰亦儒&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/2041418617?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(2041418617, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;也特地现身，相隔七年唱起了招牌歌曲《越来越爱》，加上身后大屏幕播放MV，等于四人隔空合体，让全场粉丝尖叫声不断。他在现场越唱越嗨，两人直接走下台，和粉丝零距离，气氛更是热到最高点。', '\u3000\u3000吴尊和汪东城&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1773283005?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1773283005, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;、炎亚纶&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1826513532?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1826513532, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;、辰亦儒组成“飞轮海”，直到2011年决定退团单飞。他举办生日会这天，辰亦儒也现身祝福，并合唱起《越来越爱》，甚至开到唱下台和粉丝同乐，可能是太久没唱，歌声被笑亏“车祸现场”，不过仍然受到网友大赞“还能听到吴尊唱歌很意外”、“我的妈啊，当年追的第一个男团”、“你们就是我青春的绝版海报。”', '\u3000\u3000飞轮海在全亚洲人气风靡一时，吴尊日前重谈退团一事，“家庭对我来讲永远是第一，所以我觉得（退团）这个决定是必要做的。”随后炎亚纶也在专访节目中回应，“那时候他已经将近30岁了，他觉得不要再做扭屁股的事，他没办法再这样很青春洋溢的跟我们跳《我有我的young》这样子。”他在生日会上被主持人问“不能扭屁股？”便当场就扭给全场粉丝看，并再次说：“（退团）真相就是我没时间。”（ETtoday/文）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>被当华研一哥？炎亚纶笑回：我是林宥嘉的哥哥</Title>
    <Text>['，炎亚纶分享过去经验，“三年前有一次喝醉，在台上直接包50万（约11万人民币），分成五包，全部都给同事。”', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据台湾媒体报道，艺人炎亚纶&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1826513532?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1826513532, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;13日出席品牌活动，在台上带领粉丝一同做瑜珈，被问到年末年会将至，是否要扛起华研一哥的重责大任，他笑说，“过去有一次喝醉酒，不小心在台上包了50万（约11万人民币）！”', '\u3000\u3000炎亚纶以大方出名，每年年会都对工作人员回馈满满，这次被问到年终会不会准备大礼，炎亚纶分享过去经验，“三年前有一次喝醉，在台上直接包50万（约11万人民币），分成五包，全部都给同事。”', '\u3000\u3000师姐S.H.E出走后，不少吸金艺人被视为“新一代华研金鸡母”，炎亚纶笑说没有压力，毕竟公司还有很多很棒的艺人，“有林宥嘉&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1742741072?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1742741072, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;、有乔乔。”对于华研一哥的称号，炎亚纶幽默表示，“我只是林宥嘉的哥哥。”毕竟论辈份、进公司先后，都刚好比林宥嘉早一步。', '\u3000\u3000炎亚纶近期工作满档，下午结束瑜珈活动后，晚上还要赶往时尚品牌活动，隔周仍有一系列活动出席，而他被问到公司股票，他笑说，“我前天有看一下，满稳定的，应该不需要太多金援。”（ETtoday/文）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>网红女主播“莉哥”直播中侮辱国歌 被行拘5日</Title>
    <Text>['近日，有网民举报称：虎牙直播平台主播@莉哥OvO在直播过程中，有辱国歌尊严，引发网民反感。', '\u3000\u3000原标题：上海警方查明虎牙网红女主播“莉哥”直播中侮辱国歌，依法处以行政拘留5日', '\u3000\u3000近日，有网民举报称：虎牙直播平台主播@莉哥OvO在直播过程中，有辱国歌尊严，引发网民反感。', '\u3000\u3000经警方调查：10月7日晚，涉事人杨某莉（女，20岁）在其住宅内进行网络直播时，违反了《中华人民共和国国歌法》有关规定，上海市公安局静安分局依法对杨某莉处以行政拘留5日。', '\u3000\u3000警方表示：国歌是国家的象征和标志，所有公民和组织都应当尊重国歌，维护国歌尊严。网络直播空间不是法外之地，同样要守法律、讲道德。对于挑战法律底线、违反公序良俗的行为，公安机关将坚决依法打击，切实净化网络环境。', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>韩红探望&quot;暴力伤医事件&quot;医生 呼吁健康的医患关系</Title>
    <Text>['此前，“暴力伤医事件”中，在没有任何医患纠纷的情况下，患者家属郑某某等人将赫医生殴打至全身多处受伤。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 13日，韩红&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1922542315?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1922542315, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;晒出一组探望“暴力伤医事件”当事医生的照片，并为医生群体发声，呼吁理性健康的医患关系。长文中，韩红讲述了自己&amp;nbsp;“韩红爱心百人义诊”“援陕义诊”期间的所见所闻，参与过义诊的医生曾表示“我们做医生的，就是要有担当。”让韩红对医生职业有所感悟。而当下却发生“暴力伤医事件”，韩红为医生发声，呼吁有理性健康的医患关系，尊重医生并相信公安机关会给出公正的结果。', '\u3000\u3000此前，北京大学第一医院官方微博发布“关于我院赫英东等三位医生受伤害事件的声明”，称“2018年9月22日晚，北京大学第一医院妇产科赫英东等三位医生在值班工作期间，遭到患者孙某某及家属郑某某等三人的无端殴打，警方已经介入调查，目前仍在处理中”。', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>范景翔制作《公益专辑》 张珈瑜提倡城市慢生活</Title>
    <Text>['2018年张珈瑜更是受范景翔之邀首度进录音棚与范景翔等携手公益演唱《在你身旁》公益歌曲。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 2015年，公益音乐人范景翔创办“《Mycity我的城市》公益专辑”。近日，模特张珈瑜从荷兰游学归来，应公益音乐人范景翔邀约来上海拍摄“《Mycity我的城市》公益专辑”，此次借由影像作品致力公益。', '\u3000\u30002015年，公益音乐人范景翔创办“《Mycity我的城市》公益专辑”。模特张珈祯、张珈瑜身为好友即义不容辞力挺范景翔公益理念。2018年张珈瑜更是受范景翔之邀首度进录音棚与范景翔等携手公益演唱《在你身旁》公益歌曲，关怀全球“ME/CFS慢性疲劳”。', '\u3000\u3000在范景翔看来，慢性疲劳可能会是未来的一个趋势。对好友张珈祯、张珈瑜始终支持自己的公益事业，自己抱持“感恩之情”，未来将持续携手群内好友创作《Mycity我的城市》公益专辑传递城市正能量。\u3000', '\u3000\u3000张珈瑜坦言，这次自己去荷兰留学有非常多的收获，在那边注重生活的每一个细节，在那边虽然生活是很慢生活，但会很专心去致力于做好每一件事情，比如好好吃一顿饭，好好喝下午茶，好好做好每一件事情。（奋斗乌托邦/文）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>斗鱼：永久关闭陈一发直播账号 彻底取消其直播间</Title>
    <Text>['在早年直播过程中，斗鱼主播陈一发儿曾公然把南京大屠杀、东三省沦陷等民族惨痛记忆，作为调侃视频的言论，引发巨大争议。', '\u3000\u3000新浪科技讯 10月12日晚间消息，10月12日，斗鱼直播发布声明称，由于平台管理失误，在已封禁主播陈一发（直播间号67373）直播间仍然出现打赏、弹幕运行事件，此次事件暴露了公司在社会责任、平台管理、安全意识等方面的严重不足，斗鱼直播平台对广大平台用户和网友深表抱歉。', '\u3000\u3000斗鱼直播称，事件发生后，立即对该直播间进行紧急处置，在永久关闭陈一发直播账号的基础上，彻底取消其直播间，并针对相关责任人给予严肃处理。', '\u3000\u3000声明中强调，平台将加强内部平台安全管理，完善多级监管、技术监管、实时监测巡回机制。', '\u3000\u3000之前，网友爆料称，在早年直播过程中，斗鱼主播陈一发儿曾公然把南京大屠杀、东三省沦陷等民族惨痛记忆，作为调侃视频的言论，引发巨大争议。对此，今日斗鱼直播平台发布声明称，斗鱼主播陈一发儿2016年在直播间发表错误言论的视频，与斗鱼一直坚持的价值观不符，在此斗鱼直播平台就监管不力向广大网友道歉，并进行深刻的反省。之后决定要求主播陈一发儿进行直播内容整改。', '\u3000\u3000国庆期间，新浪科技发现，斗鱼App已经从App Store及安卓应用市场悄然下架。搜索App Store，已不见了斗鱼的“身影”，而安卓应用市场，则只有斗鱼极速版。截止目前为止，斗鱼直播平台未回复下架原因。', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;以下为斗鱼直播声明全文：&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000近日，由于平台管理失误，在已封禁主播陈一发（直播间号67373）直播间仍然出现打赏、弹幕运行事件，由此在网络上引发媒体及广大网民关注。此次事件暴露了我司在社会责任、平台管理、安全意识等方面的严重不足，斗鱼直播平台对广大平台用户和网友深表抱歉，并发布声明如下：', '\u3000\u30001。 事件发生后，我司立即对该直播间进行紧急处置，在永久关闭陈一发直播账号的基础上，彻底取消其直播间，并针对相关责任人给予严肃处理。', '\u3000\u30002。 落实企业主体责任，组建整改专班，加强内容审核监管。坚决秉承对违规内容零容忍的态度，发现任何违规内容，立即严肃处理，绝不姑息。', '\u3000\u30003。 加强内部平台安全管理，完善多级监管、技术监管、实时监测巡回机制。启动专项培训计划，强化公司及平台旗下主播的法律法规教育与社会责任感。', '\u3000\u3000作为国内知名的直播平台，我们深知肩负着重要的企业社会责任。我们将以此次事件为契机，进行全面整改，保证各项整改措施落实到位。今后也将继续不断深耕平台优质内容，向社会传递更多正能量，打造绿色、健康、肩负社会使命的阳光直播平台。', '\u3000\u3000感谢媒体以及广大用户一直以来对斗鱼的关心和支持，斗鱼的每一次进步都离不开你们的支持，并诚挚欢迎大家对斗鱼一如既往的关心，帮助斗鱼持续成长，相信有你们的陪伴，斗鱼一定会越走越好！', '\u3000\u3000斗鱼直播', '\u3000\u30002018年10月12日', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>Yamy发文回怼吴宣仪粉丝：谁也不许在我地盘撒野</Title>
    <Text>['10月12日，火箭少女队长Yamy发文称：“我的地盘我做主，谁也不许在我的地盘撒野！”疑似回应微博热评遭控评一事。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月12日，火箭少女队长Yamy在自己微博上传一张照片，并配文称：“我的地盘我做主，谁也不许在我的地盘撒野！”疑似回应微博热评遭控评一事。', '\u3000\u3000据悉，在一次抽奖活动中，吴宣仪的一个粉丝抽中了火箭少女演唱会的门票，但是她转发微博的时候骂了Yamy，且还艾特了她。随后吴宣仪粉丝在Yamy微博下进行控评，由此引发两家粉丝之间的争执。', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>吴亦凡全新单曲《悟》上线 表达自我“无畏”态度</Title>
    <Text>['北京时间2018年10月12日中午12点，音乐制作人Kris Wu吴亦凡首张专辑第三支中文单曲《悟》上线。', '&lt;span style=&quot;color: #ff0000;&quot;&gt;&lt;strong&gt;&amp;nbsp;&lt;a href=&quot;https://weibo.com/1266269835/GDyDtrAcc&quot; target=&quot;_blank&quot; style=&quot;color: #ff0000;&quot;&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;点击收听吴亦凡《悟》&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 北京时间2018年10月12日中午12点，音乐制作人Kris Wu吴亦凡首张专辑第三支中文单曲《悟》上线。继推出《天地》、《Hold Me Down》（中文版）后,该音乐新作也是将收入于他首张专辑中的第三支中文单曲。此前，他在个人社交平台曝光了此歌封面，并配文“Wu要来了”，虽歌曲当时还未上线，但已有不少网友纷纷留言揣测，单曲《悟》将会延续吴亦凡独特的国际化音乐风格。单曲上线之后，很多乐迷在各大数位平台留言评论。', '\u3000\u3000据悉，全新单曲《悟》由吴亦凡作词并参与作曲及制作。“悟”是吴亦凡姓氏“吴”的谐音字，这首歌是吴亦凡对生活的解读，也是他历经成长后对人生的深刻感悟，表达了他真实无畏的态度。', '\u3000\u3000吴亦凡用非常西式的唱法诠释了这首中文歌曲，整首歌的旋律和flow都非常多变，又是一首不容易跟唱却值得细细品味的歌。吴亦凡本人花了很多时间去研究如何将西式唱法与中文语境更好地结合，开发出了中文说唱新的表现手法，从而营造出了鲜明而独特的意境。', '\u3000\u3000《悟》将吴亦凡的心路历程娓娓道来，情绪跌宕起伏，仿佛带你体验了一趟过山车之旅。歌曲旋律抓耳，随着编曲的鼓点设计，将情感有层次地步步推进，逐渐变得强烈。主歌部分讲述了艺人的生活常态，副歌部分则强劲有力，传递出他坚定前行决不后退的态度。这首歌并不是负面情绪的宣泄，而是吴亦凡积极面对人生的态度表达。', '\u3000\u3000吴亦凡亦凭借这股无畏的劲头在音乐道路上闯出了自己的一片天地，凭借歌曲《Deserve》成为首位登顶美国iTunes总榜的华人歌手；之后凭借《Like That》登上Billboard Hot 100单曲榜第73名，创华人歌手最好成绩。一直以来备受期待的吴亦凡首张专辑计划于2018下半年发行。', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>Highlight梁耀燮将于明年1月24日义务警察入伍</Title>
    <Text>['韩国男团Highlight成员梁耀燮将于明年1月24日参军，作为义务警察服兵役。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 韩国男团Highlight成员梁耀燮将于明年1月24日参军，作为义务警察服兵役。', '\u3000\u3000梁耀燮此前与组合另一名成员尹斗俊一起参加了义务警察报名考试，结果梁耀燮顺利通过考试，而尹斗俊则因为落榜而在八月作为现役士兵参军。', '\u3000\u3000据悉，Highlight成员们为了将活动空白期最小化，将在差不多时期相继入伍，除了梁耀燮与尹斗俊以外，龙俊亨，李起光等三人目前也正在筹划参军计划，预计将在不久后也相继参军。', '\u3000\u3000Highlight组合在2009年出道，当时组合成员有六人，组合名称为Beast，在张贤胜退出组合后，剩下五人将组合名称变更为了Highlight并活动至今。吕东垠/文 版权所有Mydaily禁止转载', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>火箭少女回应新歌没有吴宣仪：与综艺录制撞期了</Title>
    <Text>['火箭少女官方向新浪娱乐回应新歌没有吴宣仪，“宣仪因为要录制综艺和歌曲录制制作撞期了，所以没能参加。”', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月12日，火箭少女新歌《生而为赢》发布，网友发现整首歌吴宣仪一句歌词都没有。对此火箭少女官方向新浪娱乐回应：“宣仪因为要录制综艺和歌曲录制制作撞期了，所以没能参加。”', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>吴青峰为杨幂写歌只花两小时 大幂幂听后感动飙泪</Title>
    <Text>['吴青峰为杨幂主演电影《宝贝儿》创作同名主题曲，杨幂的演技启发他的灵感源源不绝涌现，竟在两小时内在交通工具上神速完成。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯&amp;nbsp; 吴青峰&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1822796164?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1822796164, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;为杨幂&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1195242865?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1195242865, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;主演电影《宝贝儿》创作同名主题曲，杨幂的演技启发他的灵感源源不绝涌现，竟在两小时内在交通工具上神速完成，杨幂听完后第一时间发短信给青峰表达她的感谢及感动，还跟青峰说：“真的很喜欢这首歌！我才刚刚敷脸，结果马上面膜上都是眼泪，真不值钱啊！”', '\u3000\u3000青峰看到信息后松一口气，表示：“其实我跟杨幂很少聊到音乐的事，后来才知道当初是她跟导演推荐我来写主题曲，所以我特别开心！”原来会牵起这次合作，起源就是因为杨幂早从三年前透过电影《小时代》主题曲而喜欢上青峰的作品，后来两人很有缘地又在《明日之子》节目合作成为好友，青峰说：“其实跟她很有缘，很巧的是，我们在节目《明日之子》相遇时，当时正好在写她主演的古装剧《扶摇》的主题曲，这就是缘分吧！”', '\u3000\u3000吴青峰在写《宝贝儿》时是趁着坐飞机过程中，边看电影边写出整首歌，还在短短两个小时完成填词谱曲，吴青峰笑说：“其实我还蛮常在交通工具移动的过程中写歌，感觉好像把飞机、保母车当作我的行动工作室一样。”他表示：“第一次是边看着电影边写出歌，我记得大概看到电影的三分之二时，脑中旋律就一直跑出来，在结尾前我就一边看一边写旋律、歌词，电影结束我也整首歌都完成了！”', '\u3000\u3000吴青峰的好友安溥不吝啬称赞并表示对这首歌的喜爱，发信息跟青峰说：“我很替你开心，因为《宝贝儿》是奠定你自己的一首歌！”原来一直都很关注好友的安溥，看到青峰打开心房在今年尝试很多不一样的单曲、也跟许多人合作，在经过漂浮及不确定的过程中，经过沉淀后终于写出可以代表自己的歌。青峰表示：“因为今年感觉我自己是“摇晃”地慢慢往前，我想安溥从这一首歌中，看到我内心很私密的东西解放出来。”', '\u3000\u3000（新浪娱乐台湾站&amp;nbsp; 林怡妘/文）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>范丞丞自曝正健身晒照耍帅 减肥餐营养均衡很丰盛</Title>
    <Text>['10月12日，范丞丞在自己微博晒出两张照片，并配文称：“认真地健身了，认真地吃了减肥餐，希望有成果。”', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月12日，范丞丞在自己微博晒出两张照片，并配文称：“认真地健身了，认真地吃了减肥餐，希望有成果。”照片中的他身穿黑色卫衣，比耶耍帅，他还晒出了自己的减肥餐，蔬果肉类俱全，令人食指大动。', '\u3000\u3000网友纷纷表示：“你不胖宝贝！”“秋天到了记得多穿点哦！”“这么努力一定会有成果的！”', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>韩高中对用具荷拉出考题道歉:没为受害者考虑周全</Title>
    <Text>['韩国仁川某高中公开道歉，此前该高中在英文试卷中以具荷拉与男友的新闻作为题材出题而引发了争议。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 \u3000韩国仁川某高中公开道歉，此前该高中在英文试卷中以具荷拉与男友的新闻作为题材出题而引发了争议。', '\u3000\u300012日，某女子高中在其学校网站上发表道歉声明，表示“老师的出题意图是想强调嘲笑他人严重情况的语言是非常不恰当的，是有关正确语言使用方式的提问。但是出题老师也承认问题的形式和出处不合时宜，因此真心进行道歉。以后在上课和出题时涉及时事新闻，特别是在社会上引起巨大争论的问题时，将会更加慎重。我们没有意识到问题的重要性，没有站在受害者的立场看待事情感到非常抱歉。”', '\u3000\u3000该高中考题中具荷拉与前男友崔某以及Kara原成员姜智英均以原名登场，而且还被附上了本人照片，不仅如此，考题的内容也与前段时间具荷拉与前男友之间的冲突有关。', '\u3000\u3000这份考题曝光后，韩国网民纷纷指责出题老师，称此举无异于再次伤害具荷拉，还有网民向教育厅举报要求彻查此事，对此教育厅回应称出题权限在学校一方，教育厅正在等待相关学校的报告。', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>英国男粉丝太爱防弹少年团!花费61万整容成朴智旻</Title>
    <Text>['一名英国男粉丝因为太喜欢防弹少年团Jimin朴智旻，花费了1亿韩元（约61万人民币）想整成Jimin的样子。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据外媒报道，日前报道指有一名英国男粉丝因为太喜欢防弹少年团Jimin朴智旻，花费了约61万人民币想整成Jimin的样子，5年间做了眼皮、鼻及下巴等手术，不单是整容，他的衣着风格也是模仿Jimin，正居于韩国的他在2013年看过BTS的演出后便成为Jimin的热血粉丝。', '\u3000\u3000另外，BTS近日接受英国媒体访问，现在被形容为全球最红男团的BTS，在欧洲开唱都被安排私人飞机，在酒店内及去洗手间也有保镖跟随，不过BTS受访时就坦言知道人气并不是永恒：“我们坐私人飞机，但我们不会认为这是拥于我们的东西，我们很清楚这些人气并不是永远，所以现在就像在坐过山车一样，过山车坐完就是结束。”', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>A-Lin献唱电影主题曲 还把洗脑歌唱出抒情韵味</Title>
    <Text>['A-Lin为新片《比悲伤更悲伤的故事》献唱原创电影主题曲《有一种悲伤》，片中她饰演一位歌手，还唱了让她大翻白眼的洗脑曲。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 A-Lin为新片《比悲伤更悲伤的故事》献唱原创电影主题曲《有一种悲伤》，她在片中饰演一位歌手，就像是现实生活中自己的翻版，她在录音室拍了两场戏，一共唱了两首歌，除了主题曲外，还唱了让她在片中大翻白眼的洗脑曲，时下流行语“傻眼猫咪”、“吓到吃手手”全都写入歌词，她仍唱出个人抒情韵味，她笑说：“片中我很讨厌这首歌，说实话，我开始我真的非常讨厌，我连练这首歌都很讨厌，我一下来就跟导演说：导演，我真的没有办法唱这首歌。结果导演说：很好！就是这样子，直接进入这个情绪里面。”表演一次到位。', '\u3000\u3000谈起拍电影的感想，A-Lin表示：“此次饰演一名歌手所要表演的片段，其实像极了平常实际的生活经验，但能有机会尝试戏剧的演出，在镜头前展现自己非常的难得，也希望观众能从电影中看见不一样的A-Lin。”导演也透露，当初刘以豪在拍摄电影中一场关键天桥戏时，为了帮助酝酿情绪，让刘以豪听了《有一种悲伤》30秒的版本，听完以后效果很好，完全融入电影中角色的悲伤情绪。', '\u3000\u3000A-Lin近期频获邀演唱戏剧主题曲，被网友封为影视歌曲代言人，对于此封号，A-Lin满怀感谢，平常热爱看电影的她，对于爱情电影更是爱不释手，她说：“我很喜欢这类型的电影，因为我很容易就会被感动。”她表示，《比悲伤更悲伤的故事》所描述的不只有爱情，还有友情，导演林孝谦擅长用一种幽默的方式让生活和感情可以结合在一起，是她喜欢这部片的主要原因。', '\u3000\u3000（新浪娱乐台湾站 林怡妘/文）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>IU出道十周年演唱会1分钟售罄 再创女歌手记录</Title>
    <Text>['IU所属社于12日上午向媒体表示IU出道十周年纪念巡回演唱会《2018 IU TOUR CONCERT - 这 现在》的门票全席售罄。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 韩国人气女歌手IU出道十周年纪念巡回演唱会门票全席售罄。', '\u3000\u3000IU所属社于12日上午向媒体表示IU出道十周年纪念巡回演唱会《2018 IU TOUR CONCERT - 这 现在》的门票全席售罄。IU此次的巡演分别在釜山、光州、首尔，韩国三大城市，共四场的演唱会门票于开卖后一分钟全席立即售罄，是首位韩国女SOLO歌手的最快售罄记录，认证了IU的人气。', '\u3000\u3000另外，IU于10日发行了新曲《BBIBBI》在各大音源网站上也取得了好成绩。bnt新闻/供稿 Cherry/文 kakaoM/图', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>少女时代泰妍将再赴香港开个唱 人气助力新曲成绩</Title>
    <Text>['韩国女团少女时代成员泰妍（TAEYEON）将再独闯香港，定于11月17日晚上七时香港亚洲国际博览馆Arena举行个唱。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 韩国女团少女时代成员泰妍（TAEYEON）将再独闯香港，定于11月17日晚上七时香港亚洲国际博览馆Arena举行个唱s’...TAEYEON CONCERT in HONG KONG。泰妍去年已在香港举行首个个唱并创下全场售罄记录，令人感受到她的火热人气。', '\u3000\u3000今年她继续加油，10月20及21日的首尔演出后，第二站便到香港开唱。今次已经是第三度举行个人演唱会，一直保持人气提升的泰妍最近推出新专辑，在发行的多个国家中，有12个国家的iTunes均占据冠军榜。', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>赛琳娜崩溃入院 比伯未婚妻海莉遭骂是“元凶”</Title>
    <Text>['流行偶像赛琳娜-戈麦兹因为精神问题突然入院后，21岁的海莉-鲍德温被她的粉丝在网上撕了个粉碎。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 &amp;nbsp;据外媒报道，流行偶像赛琳娜-戈麦兹（Selena Gomez）因为精神问题突然入院后，21岁的海莉-鲍德温（Hailey Baldwin）被她的粉丝在网上撕了个粉碎。 10月10日星期三晚，赛琳娜住进精神病院的消息传开后，社交网上立刻炸了锅，众多黑粉蜂拥到贾斯汀-比伯（Justin Bieber）新婚妻子海莉的主页刷屏，指责她是导致赛琳娜情绪崩溃的罪魁祸首。', '\u3000\u3000海莉最新的一张自拍下，愤怒的网友不是刷满“便便”和“毒蛇”表情，就是对这位年轻的模特恶语相向，疯狂抨击，赞美“赛琳娜-戈麦兹才是真女王”。 有人评论：“赛琳娜住院了，贾斯汀很快就会抛弃你，回到他的真爱赛琳娜-戈麦兹的身边。你的报应来了。”也有人说：“你真可怜，永远是备胎。”还有人说：“我不知道你有一副什么样的心肠，能把自己的幸福建立在别人的痛苦之上。你是赛琳娜住院的元凶，不要害得她连命也丢了。你别再梦想着和贾斯汀天长地久了，因为你根本不存在。等着瞧吧。”“他和你在一起根本不快乐，你却只想着自己的痴心妄想，自私鬼。”', '\u3000\u3000赛琳娜去年接受肾移植手术后一直努力维持健康和平静的生活，但是黛米-洛瓦托（Demi Lovato）嗑药入院和贾斯汀-比伯与海莉闪婚的消息，似乎对她的情绪产生巨大的影响。 赛琳娜住院后，贾斯汀-比伯还被拍到在车里愁容满面疑似掩面而泣的镜头。 (布布)', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>张靓颖生日发长文 将支付作词作曲编曲表演版税</Title>
    <Text>['张靓颖的生日发布长文呼吁大家关注表演版税，宣布之后每场自己的商业演出，都将支付作词作曲编曲老师表演版税。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月11日是张靓颖&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1778742953?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1778742953, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;的生日，她在微博发布长文称生活越变越好，还呼吁大家关注编曲，宣布之后每场自己的商业演出，都将支付作词作曲编曲老师表演版税。', '\u3000\u3000文中称，“从今天起，我的每一次公开演唱，无论曲目多寡，都将按照每场3000元的标准（按音著协演出版税收取最高标准核定），以个人名义向作词、作曲、编曲老师做表演版税的支付。”她还透露，萌生这个想法，是因为有编曲人朋友因为收入即将离开音乐行业，“我的初衷是感谢和感恩，深知内容创作是每个歌手的原始生命力。”（新娱/文）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>查无此宣！火箭少女新歌竟然没有吴宣仪的歌词</Title>
    <Text>['火箭少女新歌《生而为赢》发布，有粉丝发现成员吴宣仪一句歌词也没有，原因疑是吴宣仪闭关录制综艺，参与不了新歌录制。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月12日，火箭少女新歌《生而为赢》发布，网友发现整首歌吴宣仪一句歌词都没有，有粉丝解释称是因为吴宣仪闭关录制综艺，参与不了新歌录制。', '\u3000\u3000此前，火箭少女官博孟美岐、吴宣仪、紫宁出走回归风波后首次晒出的集体海报中，“C位”也已不再是此前的孟美岐，后续出席活动及舞台也不再按照排名分配站位。', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>韩高中用具荷拉事件出英语考题 网友要求学校彻查</Title>
    <Text>['韩国某女子高中近日被爆料在英文试卷中以具荷拉与男友的新闻作为题材出题而引发了争议。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 韩国某女子高中近日被爆料在英文试卷中以具荷拉与男友的新闻作为题材出题而引发了争议。', '\u3000\u3000这份考题昨天在网上曝光，考题中具荷拉与前男友崔某以及Kara原成员姜智英均以原名登场，而且还被附上了本人照片，不仅如此，考题的内容也与前段时间具荷拉与前男友之间的冲突有关。', '\u3000\u3000这份考题曝光后，韩国网民纷纷指责出题老师，称此举无异于再次伤害具荷拉，还有网民向教育厅举报要求彻查此事，对此教育厅回应称出题权限在学校一方，教育厅正在等待相关学校的报告。吕东垠/文 版权所有Mydaily禁止转载', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>Bridge领证结婚后亮相新专辑发布会 坦言不懂爱情</Title>
    <Text>['10月11日，说唱歌手布瑞吉Bridge携K ELEVEN和JO$H，为新专辑《新大陆》举办发布会。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月11日，说唱歌手布瑞吉Bridge携K ELEVEN和JO$H，为新专辑《新大陆》举办发布会。布瑞吉于10月8日与相恋六年的女友领证结婚，发布会现场，布瑞吉也表示自己虽然还不太清楚爱情是什么，但一定会担起这份责任，从一个男孩变成一个男人。', '\u3000\u3000发布会现场，布瑞吉与现场的媒体们分享了专辑制作背后的故事。布瑞吉Bridge表示这张专辑的概念设计主要是围绕他和兄弟们这一年来的所见、所闻和所感，专辑概念内容涵盖了校园记忆、励志追梦、情感生活和展望未来四个部分。而布瑞吉也现场解释了将新专辑命名为《新大陆》的原因：“如今的新大陆已经不是过去的大陆。现在的大陆，全世界的人都想在这里淘金，想在这里逐鹿群雄，找到自己的位置。我们的音乐和我们的国家一样，越来越强大的，我为此非常骄傲。”', '\u3000\u3000Tizzy T也出席此次发布会，并透露自己一直想要和布瑞吉合作：“我觉得我们一起合作会有很有趣的碰撞，今天我把话放在这里，我承诺，明年之前我们一定会有合作。”', '\u3000\u3000发布会现场还公布了《新大陆》专辑巡演计划。据悉，巡演将于12月开启全国巡演。而当被问到巡演最后一站会是哪里时，布瑞吉表示一定是重庆：“这次巡演就像我买了一张具体不知道去哪儿的机票， 但最后还是会回到我自己的根，那就是重庆。”除此之外，布瑞吉还透露自己此次的巡演将不同寻常：“我这次的巡演会有流程有剧情，我希望大家不仅是来看一场音乐会，更是看了一部电影。希望能够传递给大家更多的东西，比如分享快乐、懂得尊重和礼貌。”', '\u3000\u3000此外，布瑞吉于10月8日与相恋六年的女友领证结婚，也获得了一众兄弟的祝福，好兄弟GAI感慨道：“布瑞吉在我这里一直是一个爱胡闹的孩子，这段时间突然跟我说，哥你以前跟我说的好多东西是对的，他现在会抽很多时间去陪家里人。我觉得他真的长大了。看着布瑞吉这一路走来，真的不容易，他们俩在一起6年了，终于修成正果，打心底为兄弟感到开心。”', '\u3000\u3000而布瑞吉自己则表示在感情方面仍需学习：“感情上面我还是在学习的阶段，爱情是什么我还不太清楚，但我觉得这是一份责任，我要担起这份责任，从一个男孩变成一个男人。”', '\u3000\u3000据悉，布瑞吉新专辑《新大陆》将于10月22日正式上线。', '\u3000\u3000（XLZY/文 张静怡/文 王远宏/摄影）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>易烊千玺工作室发布声明 晒聊天记录澄清毁约谣言</Title>
    <Text>['易烊千玺工作室发布声明，“昨日声明发出后，在各大平台我们均发现有一些“易烊千玺及其团队毁约”的不实言论再持续引导。”', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月12日，易烊千玺工作室发布声明，称：“昨日声明发出后，在各大平台我们均发现有一些“易烊千玺及其团队毁约”的不实言论再持续引导，为肃清有心人士歪曲事实的不良风气，我们再次发出澄清，以正视听。自今年四月，在给出该侵权品牌相关人员明确不予合作的回复后，工作室和该品牌公关团队再无任何关于此事的沟通。“毁约一事”何其天方夜谭！我们将进一步加强查取力度，不懈维权。 ”', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>易烊千玺方再发声明否认团队毁约传闻：天方夜谭</Title>
    <Text>['10月12日，易烊千玺工作室在微博发布声明，否认“易烊千玺及其团队毁约”的不实言论。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月12日，易烊千玺&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/3623353053?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(3623353053, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;工作室在微博发布声明，否认“易烊千玺及其团队毁约”的不实言论。工作室发文称：“昨日声明发出后，在各大平台我们均发现有一些‘易烊千玺及其团队毁约’的不实言论再持续引导，为肃清有心人士歪曲事实的不良风气，我们再次发出澄清，以正视听。自今年四月，在给出该侵权品牌相关人员明确不予合作的回复后，工作室和该品牌公关团队再无任何关于此事的沟通。“毁约一事”何其天方夜谭！我们将进一步加强查取力度，不懈维权。”', '\u3000\u3000声明正文称：“易烊千玺并未与该品牌签约任何合作，即不存在‘毁约’一事。2018年4月，有该品牌公关联系工作室洽询合作事宜，因有代言在身，工作室明确拒绝了此次合作，此后双方再无联系。”“针对此次恶意造谣事件，现已采取相关措施追究造谣者法律责任。”', '\u3000\u3000据悉，10月11日，易烊千玺&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/3623353053?zw=ent&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;工作室就品牌商家擅自变造使用易烊千玺的系列照片用于产品的宣传发布声明，表示已采取措施追究责任。', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>萧亚轩微博神隐5个月更新 晒林忆莲歌词倾诉心情</Title>
    <Text>['萧亚轩5个月未更新的微博昨晚有了动静，她PO上了涂鸦照再搭配一段歌词，似乎描述当下的心情。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 歌手萧亚轩&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1768249682?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1768249682, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;今年3月被曝罹患怪病，不仅取消年末演出，新专辑也一再延迟，连演唱会都暂停，社交网也事隔近5个月才更新，至于长达5个月未更新的微博在10月11日有了动静，她PO上了涂鸦照再搭配一段歌词，似乎描述当下的心情。', '\u3000\u3000萧亚轩在微博晒出涂鸦的一幅画，可以看到许多小朋友在树底下沉思，有些人则朝着天空射出纸飞机，接着她搭配林忆莲&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1913624330?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1913624330, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;《纸飞机》歌词：“王子骑白马月亮不见啦，还有猫咪总是追着尾巴，有多傻，小时候的记忆好无价，孩子们玩耍双脚全是沙，笑声让我想起童年暑假那个他，教我折飞机的他好吗，纸飞机的折法藏在回忆陪我们长大，纸飞机快飞吧，快乐方法并不复杂，不管未来怎样多变化，保留这牵挂，属于我们的童话”，似乎透露出想找回昔日快乐的方法。', '\u3000\u3000歌迷见偶像更新微博相当兴奋，纷纷留言：“一直等你，等你复出完成我们一起的约定”、“不要被一些不好的声音扰乱心情，大家都很支持你”、“不多说什么了！等你！你的健康最重要”。', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>金在中自曝曾遭日本女星劈腿 朋友称其没有女人缘</Title>
    <Text>['金在中自曝曾与日本女星拍拖。虽然没有透露对方身份，但称拍拖期间，女方曾背着他偷食。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据香港媒体报道，韩国男团JYJ成员金在中自从去年退伍后，主要在日本发展。他在《Downtown now》与主持人边饮酒边聊天期间，自曝曾与日本女星拍拖。在中没有透露对方身份，但称拍拖期间，女方曾背他偷食。', '\u3000\u3000他在节目又透露于韩国与另一韩国女星拍拖，同样遭对方劈腿。在中的好友城田优指责他性格优柔寡断，所以才没有女人缘。', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>《SMTM777》将大幅剪掉迪亚克 与前女友纠纷争议</Title>
    <Text>['韩国Mnet电视台《show me the money777》节目组今天回应节目成员迪亚克的私生活风波，表示将最大限度剪掉迪亚克的镜头。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 韩国Mnet电视台《show me the money777》节目组今天回应节目成员迪亚克的私生活风波，表示将最大限度剪掉迪亚克的镜头。', '\u3000\u3000《show me the money777》节目组表示，在迪亚克的私生活风波发生后，节目组进行了多次讨论，最终决定最大限度的剪掉迪亚克的镜头。节目组表示，如果把迪亚克的镜头全部删掉，有可能会使其他歌手以及制作人的努力受到不公正的评价，为此节目组决定对迪亚克的镜头采取最低限度保留的措施，将与赛况没有太大关系的镜头全部剪掉。', '\u3000\u3000迪亚克近日因为与前女友的纠纷而在韩国引发争议，不少观众要求将迪亚克开除出《show me the money777》。吕东垠/文 版权所有Mydaily禁止转载', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>防弹少年团Jimin因病缺席BBC拍摄 抵达后身体不适</Title>
    <Text>['防弹少年团成员Jimin将因健康原因而缺席英国BBC电视台《The Graham Norton Show》的拍摄。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 防弹少年团成员Jimin将因健康原因而缺席英国BBC电视台《The Graham Norton Show》的拍摄。', '\u3000\u3000防弹少年团的经纪公司今天宣布，防弹少年团将在今天参加英国BBC电视台《The Graham Norton Show》节目的拍摄，但Jimin因为健康问题而将缺席拍摄。经纪公司表示，Jimin从拍摄当天的上午开始就感到身体多处不适而接受了治疗，之后他与组合其他成员一起前往电视台，但因为身体情况始终没有好转，Jimin最终决定不参加《The Graham Norton Show》的拍摄。', '\u3000\u3000防弹少年团目前正在欧洲举行“LOVE YOURSELF”巡演，巡演下一站演出将于当地时间10月13日在荷兰阿姆斯特丹举行。吕东垠/文 版权所有Mydaily禁止转载', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>王源举铁大秀肌肉力量感满满 网友：看起来好man</Title>
    <Text>['10月12日，王源在自己微博上传一张健身照。照片中的他身穿白色T恤，露出双臂，大秀肌肉。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月12日，王源&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/2812335943?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(2812335943, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;在自己微博上传一张健身照。照片中的他身穿白色T恤，露出双臂，大秀肌肉。他勤奋举铁，看起来十分努力。王源还留言称：“正常的锻炼锻炼身体、保持每天的运动量、保持身体好的状态、是一件很开心的事情。”', '\u3000\u3000网友纷纷表示：“开心就好呀！注意休息哦！”“哥哥好刚啊！”“又在举铁！看起来好man！”', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>陈美龄每天跳绳备战讲唱会 爆料考顶尖大学秘籍</Title>
    <Text>['陈美龄每天跳绳操备战“讲唱会”，身为人母的她到时会分享教育心得，并夸下海口说有秘籍保证提高小朋友入读史丹福大学机会。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 北京时间10月12日消息，据香港媒体报道，陈美龄将于12月27至28日在香港湾仔伊馆举行3场《陈美龄无限量的爱一曲二话讲唱会》。身为人母的她到时会分享教育心得，并夸下海口说有秘籍保证提高小朋友入读史丹福大学机会，同时又自爆每天跳两分钟绳练肌肉。', '\u3000\u3000一别30年再开演唱会的她形容心情既紧张又兴奋，她自称这次不是普通演唱会，是一个分享，到时唱歌之外，更会在台上教大家育儿和教育心得，又会同观众小朋友互动玩作一团。', '\u3000\u3000陈美龄的3个儿子不约而同地入读美国史丹福大学，她夸口说：“看完这个演出之后，我保证大家进到史丹福大学的机会增加不少，我对史丹福和顶尖大学寻求哪些小朋友是有心得，大家到来便得到秘籍。其实最重要是小朋友拥有高的自我肯定能力，教育不代表要严肃。”', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;讲谈唱歌各占一半&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000陈美龄受访时透露“讲唱会”的讲谈和唱歌时间各占一半，届时献唱十多首广东歌和一首英文歌，会跟全场玩游戏，又会集合不同地方小朋友作世界级花式跳绳表演，表达全世界都充满爱，但她不会参与跳绳演出，恐怕都跳不起！', '\u3000\u3000其中一天会有日、夜场，她表示：“早场会有优惠套票，鼓励多些团体和一家人来看，而体力上都会勤加操练，因要应付百多位小朋友上台，也希望练出多些肌肉，每天做隐形跳绳两分钟。（两分钟很短！）已经很累了，以前试过跳一分钟，现在已经有进步。（是否会邀请家人上台分享？）两个儿子会来港捧场，当中有环节要好多人分享，到时他们都有机会分享一下，其实这个讲唱会不是为我，是为大家，到来的每个人都是主角。”（苗菲）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>邓丽欣承认住男友台湾家里 否认同居笑称是收留</Title>
    <Text>['提到在台湾住男友家一事，邓丽欣否认是同居，笑称只是收留几天节省开支。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 北京时间10月12日消息，据香港媒体报道，邓丽欣&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1702129627?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1702129627, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;昨天出席培幼会捐赠铅笔活动。透露之前她到了欧洲半个月工作，在最尾一站巴黎才会合男友邱胜翊（王子），二人浪漫游逛，但行程中被贼人偷电话，其间与男友失去联络，也只好借用助手的电话应急。提到她在台湾住男友家一事，邓丽欣否认是同居，笑称只是收留几天节省开支。', '\u3000\u3000有指她带着王子以情侣档出席国际品牌活动，邓丽欣表示凑巧各自在巴黎有工作，到当地后同获邀请，才会一起出活动。', '\u3000\u3000提到将在台湾开饮料店，这是否是为迁就男友顺便投资？邓丽欣回应说：“我没想到这么远，只是第一间店在台湾开，其实最先是考虑在香港开业。”邓丽欣笑称男友很有心，主动去店里帮忙做事并当活广告，自己都没叫过他，他就开始帮忙宣传。主要是他比较近，一收工就去买饮料，日前他还在网上分享了饮料的照片。对于有传她与王子在台湾同居，邓丽欣否认是同居。到台湾不用订酒店，住男友家不用乱花钱？她苦笑说：“大家知我节省，不过这只是收留！”到时王子来港，你又收留他？邓丽欣承认说：“是的，几天不叫收留叫什么呢？”', '&lt;strong&gt;\u3000\u3000正日生日与男友共度&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000本月15日是邓丽欣的生日，她指台北店开幕就安排在她生日前一天，因此都会在台湾过生日，至于正日是否留给男友二人世界？她甜笑表示会跟男友一起庆祝，却没有安排时间。另谈到香港一班好友包括杨爱谨已经为她庆生，当天却没见吴雨霏&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1703859825?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1703859825, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;在场，她叹了口气说：“谁跟谁吃饭都没所谓，最重要是开心！”她坦言一直有跟联络，只是对方忙着照顾小朋友。（苗菲）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>炎亚纶回忆初中被霸凌泪崩：阴影始终没有离开过</Title>
    <Text>['炎亚纶透露那段时间有点像“活尸”，因此停了药，虽没有明显复发状况，也觉得内心的黑洞淡化不少，但那个阴影，始终没有离开过。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据台湾媒体报道，炎亚纶&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1826513532?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1826513532, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;过去是男团飞轮海成员，单飞后也在戏剧圈大放异彩。他近日接受专访，大谈2015年那段，因地震说被网友炮轰嘲讽的低潮，和鲜少在外界面前公开的脆弱面，原来从美国回台湾念初中那段时间，是他人生最黑暗的时期，更一度泪洒镜头前。', '\u3000\u3000炎亚纶接受媒体专访，大谈一路走来的心路历程，14岁那年因父亲在美国的工作结束，返台后他进入台湾的初中就读，从西方自由环境，转换到东方的高压教育，他一度无法适应，光是要在教室内，坐好坐满45分钟，都是种折磨，光是在课堂间起身舒展，都会被投以异样的眼光。他为了融入团体，开始强迫自己适应：“我告诉自己不要再站起来了，再忍一下就下课。”', '\u3000\u3000无奈，炎亚纶的所有努力，在看到自己的书包，被丢入垃圾桶，课本有如破抹布般，被同学丢来丢去的那一刻，这些苦心堆砌的心理建设，瞬间化为泡影，他被问到，是否曾想轻生，他未置可否，坦言当时心里的不甘心达到极点，不断自问：“我做错什么事，为什么你们要这样对我？”回忆及此，还忍不住情绪溃堤眼泪直流，后来他跟父亲讨论，看了一学期的心理医生，也吃百忧解，度过一段几乎没有情绪起伏的日子。', '\u3000\u3000炎亚纶透露，那段时间有点像“活尸”，因此停了药，虽没有明显复发状况，也觉得内心的黑洞淡化不少，但那个阴影，始终没有离开过。他抱着这段被霸凌的恨，一脚踏入娱乐圈，出道当艺人某部分原因就是：“我觉得要好好的活着，就是对他们最好的报复，我唯一想到的办法，就是让你们每天都看到我，这么不喜欢的我。”', '\u3000\u3000不过，炎亚纶这段复仇之路，走到2015年，又让他遇到一个人生大危机。他当时一篇在社交网站的发文：“好一阵子没下雨，这周狂下雨把干燥的土壤淋湿，因此地质松软造成今天地震不断”，立刻在网络上发酵，还被嘲讽是地质学家“炎P”。他虽表面上不在意，却有如万箭钻心，连好友鬼鬼（吴映洁&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1761684925?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1761684925, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;）都曾在受访时，拿这个当玩笑话，回答问题时笑称：“这也要问我，我又不是地质学家”。', '\u3000\u3000炎亚纶坦言，上述事件让这段友谊一度出现紧张，幸好两人当天晚上就通电话，把事情讲开，才解除危机，但公司那一年年会，同事竟以“地质学家”介绍，让他再度受伤。他表示，那些排山倒海的嘲讽的感觉就像是被拉回国中遭霸凌的时光，说到这又哽咽了起来，最后全靠意志力，等伤害慢慢过去，让时间冲淡一切，加上当时身边交了不少朋友，不再像儿时那般孤立无援，透过朋友开导、陪伴，才渐渐释怀，但这说来短暂，也足足消耗了他一年时间。', '\u3000\u3000出道十年，炎亚纶表示早已放下仇恨，说到往事也忍不住苦笑，和同学们完全失联，近三年却接连偶遇，彷佛老天在告诉他“该放下了”，也不讳言报复成功，心里反而空荡荡的，他笑称：“看别人痛苦我好像没有比较开心，也没有赢了的感觉。”进演艺圈是本来就喜欢，报复心情只是种推进自己往前的动力罢了，现在见到国中同学也没有情绪，直言或许还有点感谢这些人：“如果他们没有给我这段历练，我就走不过地震那段时间，最糟的状况我已经看过。”（ETtoday/文）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>王力宏自曝演唱会有抢劫犯:抢工作人员收钱的箱子</Title>
    <Text>['王力宏自曝刚刚出道的时候开演唱会，因当时还没有网络售票，预售渠道也很少，大部分歌迷都是拿着现金现场买票，就有劫匪打劫。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 今年开始，张学友演唱会上不断有逃犯被抓，张学友也因此被网友誉以“逃犯克星”之名。', '\u3000\u3000近日，王力宏&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1793285524?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1793285524, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;自曝刚刚出道的时候来内地开演唱会，因为当时还没有网络售票，预售渠道也很少，大部分歌迷都是拿着现金现场买票，就有劫匪来打劫，抢工作人员收钱的箱子。而除了防劫匪，还得防止有人用假钞买票。', '\u3000\u3000王力宏笑称：“好几个城市都碰到这种情况，我的印象很深刻。”', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>刘宪华生日爸爸陪伴 父子俩穿亲子装温馨有爱</Title>
    <Text>['照片中，父子两身穿同款白色T恤，头上也P上了一样的皇冠，身体向着对方靠拢，刘宪华遗传老爸的颜值，非常帅气，画面温馨有爱。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月11日是刘宪华的生日，晚间，他通过微博晒和老爸的合影，并感谢大家的祝福，称：“谢谢大家！”还特意配上一个大大的红心表情。', '\u3000\u3000照片中，桌上放着大大巧克力水果蛋糕，父子两身穿同款白色T恤，头上也P上了一样的皇冠，身体向着对方靠拢，刘宪华遗传老爸的颜值，非常帅气，画面温馨有爱。', '\u3000\u3000此微博曝光后，网友纷纷围观并留言称：“和爸爸一起好幸福，生日快乐刘宪华！”“跟爸爸穿亲子装了，这样的画面好温馨！”“有爱的父子，Henry生日快乐！”（我是弥尔）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>S.H.E出走后扛下华研一哥？林宥嘉幽默神回复</Title>
    <Text>['被问是否会有庞大心理压力？林宥嘉巧妙回应说，“一哥？我是一位帅哥！”', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据台湾媒体报道亚洲最长寿女子天团S.H.E出走华研国际，三人都各自成立公司，现在林宥嘉&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1742741072?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1742741072, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;被外界称为华研一哥，扛下“金鸡公”压力，他11日出席保养品公益记者会，被问是否会有庞大心理压力？他巧妙回应说，“一哥？我是一位帅哥！”也说觉得目前就是顾好自己的作品，反问媒体：“难道人家说你是大哥，你就是大哥吗？”', '\u3000\u3000林宥嘉年底将举行个人演唱会，除了紧锣密鼓筹备，升格人父的他还要分工“奶爸”角色，被问师姐S.H.E出走一事，他说：“我太忙了，根本没空想这些，都火烧屁股了，我觉得做好作品最重要。”至于现在扛下“一哥”重任，是否压力大？他笑说：“我是一位帅哥！难道人家说你是大哥，你就是大哥吗？”', '\u3000\u3000儿子酷比快满3个月，问起育婴心得，林宥嘉说还算好带，“没什么事让我们真的很崩溃，每天都很疗愈，看到婴儿的笑容就想到，我的人生什么时候开始变得没那么纯真。”但称呼小孩是“天使宝宝”会太骄傲，“很怕说了那天晚上就突然醒过来了，我和老婆没办法一叫睡到天亮。”他也透露，和太太互相合作帮忙，照顾孩子就像接力赛般会轮流休息，“现在生活比较不会有发呆放空的时间，每天集中火力按表操课做完工作，就赶快回家看小孩。”ETtoday/文', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>杨丞琳分享家中吃饭规矩 曾被爸爸拿拖鞋打脸</Title>
    <Text>['杨丞琳分享过去家中吃饭状况，家人会规定吃饭不能发出声音，并且要以碗就口，不能以口就碗。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据台湾媒体报道杨丞琳&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/3511727907?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(3511727907, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;11日出席公益活动，在记者会现场看广告看到哭，她也借由自己公众人物的力量，希望大众能拉近自己和亲人的关系，谈到团聚吃饭，杨丞琳透露自己过去和家人吃饭，都要全员坐下才能一起用餐，否则最惨会被爸爸拿拖鞋打脸！', '\u3000\u3000杨丞琳拍摄公益广告，提倡随手捐零钱，让老人可以“好好吃饭”，杨丞琳亲自演出广告，11日记者会上首播，没想到杨丞琳感动到哭，而她也坦言自己很幸福，“我知道不是每个人跟家人关系都很靠近，我算幸福的，今天办公益活动，不是勉强大家去收复亲子关系，而是尽量是多一点关心，让人与人之间更加靠近。”', '\u3000\u3000杨丞琳分享过去家中吃饭状况，家人会规定吃饭不能发出声音，并且要以碗就口，不能以口就碗，“我爸以前还会拿拖鞋打我脸，说不可以这样吃饭，一定是那样吃饭（把碗拿起来），这样的阴影很深，让我刚出道的时候，在外面不知道要怎么吃便当，全家一起吃饭时，我们还要照着年龄顺序去排，才能开始吃饭。”', '\u3000\u3000即便工作忙碌，但杨丞琳仍坚持和妈妈一起用餐，有时收工就会买咸酥鸡回家和家人分享，“我不会下厨，但是我很喜欢洗碗，因为我觉得很疗愈，而且我坚持不戴手套，要感受到那种黏腻感完全消失。”ETtoday／文', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>与王子失联急借电话 邓丽欣甜认“同居”</Title>
    <Text>['有传她与王子在当地同居，她回应：“没呀！我不是那种，是收留！”', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据香港媒体报道邓丽欣&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1702129627?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1702129627, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;出席慈善活动，一脸倦容的她坦言这次去了欧洲半个月，也是她第一次身在欧洲工作而想回香港，因她半个月去了米兰、威尼斯、佛罗伦斯及巴黎。问到是否有男友邱胜翊（王子）同行照顾，无论多累都开心？她表示：“我真是去工作的！是最尾一站巴黎先到见到他。（专门留在巴黎这么浪漫地方才见，你们去吃烛光晚餐？）巴黎本身都浪漫，不必再做些什么，还是一起逛逛街喽！这次还被人偷电话，不过都没有影响心情，但就有些惊险，因为第1次见到小偷和自己说话，接着电话就不见了，其实自己都一直打着12分精神知道危险，但因为坐在餐厅里吃东西，觉得安全可以放松了，哪知道有个人走过来跟我说话，讲完桌子上电话就不见了。”问到和王子失联，是否好心急？她笑言：“找助手借电话啰！”', '\u3000\u3000讲到有指她带着王子，到巴黎以情侣档出席国际品牌活动，对此她表示：“那是我带他去？不是啦！（你们以情侣档出现？）本身我们都不是一起计划的，他一早要去巴黎出席活动，而我公司也有计划去巴黎，至于一齐出席，是因为大家去到当地都获邀请，也不是一个好正式活动啦。”', '\u3000\u3000本月15日便是邓丽欣的35岁生辰，也是王子首次陪她过生日，问到对方可会送惊喜？她笑言：“知道就不是惊喜。”她又说今年会在台湾过生日，因其饮品店将于14号在台湾开张。”有传她与王子在当地同居，她回应：“没呀！（你去台湾是不是订酒店？）又问这些！（住男友家就不乱花钱。）你知道我省钱的！（住在一起就同居吧？）我不是那种，是收留！（到时王子来香港，你又收留他？）是呀，几日不是叫收留叫什么？”', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>陈汉典当跳唱歌手 小S蔡康永齐亏:蠢到自己发唱片</Title>
    <Text>['跨主持、电影、戏剧的陈汉典出道12年宣布将以“跳唱歌手”身分进军华语歌坛。', '\u3000\u3000林怡妘/文、图', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 横跨主持、电影、戏剧的陈汉典出道12年宣布将以“跳唱歌手”身分进军华语歌坛，11月初将发行首张单曲《先不要》，他为两首歌的单曲砸下五百万台币制作，表达他圆梦决心，他第一时间就告诉小S&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1704116960?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1704116960, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;与蔡康永&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1282005885?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1282005885, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;，两人虽给他鼓励，但同时也亏他：“怎么会蠢到自己发唱片！”', '\u3000\u3000陈汉典从小喜欢唱歌、跳舞、演戏、主持及搞笑模仿等表演，他参加过许多舞蹈比赛与歌唱比赛，只是因长相而被定为谐星的他，始终难忘唱歌跳舞这一块，加上出道以来一直尝试做不同领域，在出道12年后终于决定付诸行动，陈汉典笑说：“严格来讲，这张EP应该是算是筹备12年！因为一直以来都想做这件事，只是因为工作关系无法执行，会到今年才付诸行动的原因是，再拖下去我应该就跳不动了！”', '\u3000\u3000陈汉典这次出片决定挑战以跳唱歌手身分闯荡华语乐坛，他从小看《龙兄虎弟》学的第一首哥就是《爱情恰恰》，这也影响他的决定，他去年开始自掏腰包快近百万台币找老师上唱歌、舞蹈及健身课程，尽管感受到跳唱歌手必需面对的体力及歌喉锻炼辛苦的一面，但信心已决的他表示，“我从小就想当一名跳唱歌手而非唱跳歌手，就是因为想在舞台上尽情跳舞！”', '\u3000\u3000《先不要》特别找来金曲音乐人Matzka担任制作人，曲风轻快复古带点Funk，歌名及歌词的发想则从陈汉典的口头禅“先不要”而来，陈汉典表示，“当时在录《康熙》时，因为节目很红，让我有机会开始拍广告，后来还有机会和力宏哥一起拍电影，其实很幸运。所以常常在节目上，有朋友就开始亏我，叫我康熙一哥、典哥，或是谢谢典哥的照顾，其实当下我也不知道怎么说，就常讲先不要、先不要，也因此这句就变成我的口头禅了！”', '\u3000\u3000（新浪娱乐台湾站 林怡妘/文）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>许茹芸水池拍MV  浪漫代价华服16小时泡汤</Title>
    <Text>['许茹芸表示收到这首歌曲时，直觉这首歌就是属于这张专辑，也很符合自己一路上追寻音乐与梦想的心境。', '\u3000\u3000林怡妘/文', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 许茹芸睽违四年发行《绽放的绽放的绽放》全新专辑，与火星电台合作的感人情歌《今夜只为你歌唱》MV将首播，MV现场设置的大型水池带给许茹芸一秒的困扰，当天美美现身的她被导演要求到大水池中间拍摄，工作人员连忙与导演协调是否能帮她在水中垫高箱子，避免弄坏全新衣服，许茹芸担心垫高反而破坏画面协调性，马上大器地说：“导演我们开始拍吧！”任由价值超过六位数台币的衣服反覆泡汤16小时也没关系。', '\u3000\u3000许茹芸与火星电台合作的《今夜只为你歌唱》旋律优美入心，表现出多重情感的歌声极具渲染力，如海浪波波拥挤至眼前的钢琴声，将深夜的月光带入梦里的歌声。MV导演特别找来四位钢琴家，在MV现场设置大型水池，让四位钢琴家于水中独奏。他们乍看演奏同一首歌，实则每架钢琴发出的声响都不同，四位钢琴家分别代表着不同的人生不同的阶段，却始终努力坚持地追寻梦想，就像许茹芸一直以来从没有改变的是，对梦想与音乐的坚持与初衷。', '\u3000\u3000许茹芸表示收到这首歌曲时，直觉这首歌就是属于这张专辑，也很符合自己一路上追寻音乐与梦想的心境，《今夜只为你歌唱》是一首有人生风景的歌曲；透过导演刘明群运用钢琴弹奏比喻人生起伏，再加上巨幕投影展现人生不同的风景，许茹芸说这首歌曲就是：“人生只要很清楚自己走的路程，当回头看自己过往的路程，可以很自信地跟着自己说：你真的很棒！可以给自己一个温暖的拥抱，就是对这首歌曲最好的注解。”', '\u3000\u3000（新浪娱乐台湾站 林怡妘/文）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>郑欣宜自曝会闪婚：想两个人简简单单</Title>
    <Text>['郑欣宜讲到最近前往夏威夷参加温哥华好友的婚礼，自曝觉得自己是会闪婚。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据香港媒体报道郑欣宜&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1730930214?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1730930214, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;到电台接受薛家燕&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1728457940?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1728457940, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;访问，她讲到最近前往夏威夷参加温哥华好友的婚礼，形容当地美到爆：“去了5天，是第一次参加传统夏威夷式的婚礼。（之后结婚都想在夏威夷搞？）太远啦，我觉得我是会闪婚，可能两个人简简单单，不过到时都会配合未来老公、他家人的意愿。”这次去旅行有艳遇？郑欣宜表示没有，因为逗留的时间太少，又指本来想玩水上活动，但就说见过鬼怕黑所以没玩：“去年是水面没过脚面，同行朋友知道我想玩，去到叫我下水都不敢下。”', '\u3000\u3000提到薛家燕即将开红馆演唱会，郑欣宜兴奋透露会担任嘉宾：“到时我会唱她的歌，之后再会合唱一首我的歌。（一齐跳十字步？）想呀，那个舞步好经典。”接着大赞薛家燕是一位好可爱的前辈：“她和妈妈是好朋友，即使小时候很少有机会见到她，但每次见到她都觉得好亲切，当时在加拿大会追她做好姨那部《亲情》。”', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>原来姹紫嫣红开遍—浅议《2018中国戏曲大会》</Title>
    <Text>['《2018中国戏曲大会》保持和延续了首季富有成效的形式和做法，充分发挥戏曲积淀丰厚、以视听怡人的舞台艺术优势。', '\u3000\u3000中央电视台制作的《2018中国戏曲大会》，在国庆节日期间和观众见面了。', '\u3000\u3000以“大会”的形式传播戏曲，是在弘扬中华优秀传统文化、振兴戏曲艺术的新时代背景下，电视与戏曲艺术相结合的又一创新之举，从2017年首季推出以来，深受广大观众的关注和欢迎。我先后两次参加节目的录制，感同身受，不仅再度领略了戏曲艺术的博大精深、绚丽多姿的无穷魅力，而且深为现场的观众面之广、热情之高、戏曲知识之丰富而感动，从中感受到戏曲深厚的群众基础和强劲的生命活力。', '\u3000\u3000主持人的“大会”开场白说道：“讲好中国故事，展示传统文化，普及戏曲知识，传承华夏文明。”这四句话高度集中和概括了“大会”的宗旨、任务和意义。戏曲从形成之日起，就是中国故事的重要载体，千百年来，有声有色地演绎着从古至今的中国人的悲欢离合，追求与奋争，寄寓着我们这个古老民族的生存智慧、道德理想和价值准则，同时作为世界戏剧史上独一无二的民族戏剧样式，独特而悠长的审美意蕴及其在社会生活中的广泛传播和普及，成为了传承华夏文明不可缺失的方式和途径。', '\u3000\u3000《2018中国戏曲大会》保持和延续了首季富有成效的形式和做法，充分发挥戏曲积淀丰厚、以视听怡人的舞台艺术优势，以传播和普及戏曲知识为主线，通过竞猜打擂营造悬念，穿插专家点评，辅以现场表演和文物、图像展示，构成兼具知识性、观赏性和趣味性并富于亲和力的整体效果，力求全面而生动地展现戏曲艺术的多姿多彩和文化蕴含。在此基础上，《2018中国戏曲大会》的内容和形式又有所丰富，有所创新。', '\u3000\u3000最为突出的是对内容广度和深度的进一步开掘。中国戏曲的一大特点是多剧种群芳竞放的大花园，各具鲜明的地方特色和风韵，本季“大会”既有人们熟悉的京剧、昆曲、豫剧、越剧、评剧、黄梅戏等，又有过去较少看到的彩调剧、苏剧、傣剧、藏戏、甬剧、保定新颖调、白剧等剧种，瓯剧等还进行了现场表演，七场节目涵盖了我国28个地区54个剧种，引起了海内外观众的浓厚兴趣，对中华戏曲之博大增添了更为深切的感受。', '\u3000\u3000在剧目上，继续深入解读传统经典名剧，从一般性舞台常识进而到戏与时代背景、戏与古典文学名著，戏与古代诗词歌赋、戏与传统民风习俗、戏与剧作家的关联等，普及名剧背后的历史和文化知识，体现了经典剧目与中华传统文化血脉相通的深厚底蕴。与此同时，重点介绍了党的十八大以来创作的新剧目，讴歌革命英雄主义和模范先进事迹的优秀作品，如京剧《狼牙山五壮士》、评剧《母亲》、沪剧《挑山女人》、芗剧《谷文昌》、吉剧《黄大年》、秦腔《柳河湾的新娘》等，以强烈的时代感展示了戏曲舞台的新成果、新风貌。', '\u3000\u3000还有一个重要方面，对首季“大会”反映过的国家扶持的重点文化工程，如“戏曲像音像”、京剧电影工程等，也介绍了新的进度和所取得的成效。', '\u3000\u3000形式上的创新，主要体现在让现场活起来、动起来上下功夫。文物展示是“大会”的一大亮点，如何不停留在静态欣赏，关键是讲好背后鲜活的故事。如第一场亮相的戏服“八仙衣”，出自清宫昇平署，一套八件，全部彩色刺绣，金线缝制，每件还绣有所饰仙子的小像，做工极为华丽、精美。通过讲述得知，仙衣当年是京剧大师尚小云购下的，1937年天津中国大戏院兴建，尚小云先生作为股东之一慨然捐赠，寄托了老一辈艺术家对京剧事业发展的一腔热忱。还有后来展示的名净裘盛戎、方荣翔师徒先后穿过的包拯的黑蟒，上个世纪80年代，方荣翔先生穿着它在香港演出，临场心脏病严重发作，回到后台倒下，又强忍病痛起来，重新登台坚持把戏演完，被观众赞誉为“不倒的包龙图”。正是这些艺术家“戏比天大”的感人故事，使文物永葆着生命的温度，依然“活”在人们心里。', '\u3000\u3000让现场动起来，除去专业人员和业余选手的演唱之外，还在竞答的题型设计上别具新意，如图像题，事先在人物脸谱上留白，由选手填补缺少的线条、色彩，为剧中人物选配相应的盔帽、服饰等。基于戏曲“以歌舞演故事”的艺术特征，演唱与音乐、伴奏的密切关系，本季“大会”增强了伴奏和音乐曲牌的内容，并且吸收选手演奏乐器，既展示了才艺，又活跃了现场气氛。', '\u3000\u3000“大会”的另一引人注目的创新举措，是增设“融媒体互动观察区”，来自全国多地的广播主持人和戏曲名家共聚一堂，与选手对话、交流，与线下观众实时互动，发挥了视、听多面的传播性。有的媒体朋友还应选手盛情邀请，临场高歌一曲名剧名段，为“大会”助兴，使现场再起高潮。', '\u3000\u3000《中国戏曲大会》是戏曲艺术的盛会，也是多方共同打造的别开生面的戏曲大讲堂、大舞台。与“会”者不分各行各业、海内海外，老、中、青、少、幼五代同堂，充分说明人民大众需要戏曲，戏曲也需要千万知音。新时代赋予了戏曲艺术振兴的良好机遇，戏曲人坚持扎根人民，面向大众，乘势而进，奋发努力，一定会在传承和发展中不断取得新的可喜成效。', '\u3000\u3000衷心希望《中国戏曲大会》越办越好，戏曲艺术迎来“好景艳阳天，万紫千红尽开遍”！', '\u3000\u3000（本文作者为天津市戏剧家协会副主席刘连群，《2018中国戏曲大会》点评嘉宾）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>杨超越晒自拍小嘴微嘟 皮肤柔嫩眼妆闪亮很吸睛</Title>
    <Text>['10月11日，杨超越在自己微博上传一张自拍，并配文称：“也许有一天你会回到我的身边。”', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月11日，杨超越在自己微博上传一张自拍，并配文称：“也许有一天你会回到我的身边。”照片中的她身穿黄色上衣，一头卷发很是慵懒，她妆容精致，眼影闪亮，十分抢镜。', '\u3000\u3000网友纷纷表示：“我一直在你身边啊宝贝！”“那就等着吧，哈哈哈！”“今天也是美滴很的一天！”', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>易烊千玺方就照片被擅用发声明：已采取措施追责</Title>
    <Text>['10月11日，易烊千玺工作室就品牌商家擅自变造使用易烊千玺的系列照片用于产品的宣传发布声明，表示已采取措施追究责任。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月11日，易烊千玺&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/3623353053?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(3623353053, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;工作室就品牌商家擅自变造使用易烊千玺的系列照片用于产品的宣传发布声明，表示已采取措施追究责任。', '\u3000\u3000工作室称：“近日有某面膜品牌商家擅自变造使用易烊千玺的系列照片用于该产品的宣传推广，有意误导消费者，此行为严重侵犯易烊千玺的合法权益，也严重侵害消费者权益。以仁待人，并非顺人之非。在此敬告该品牌商家，我们已采取措施追究责任，望广大消费者谨防受骗。 ”', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>传接演琼瑶笔下“三人行”？杨丞琳回应:在挑剧本</Title>
    <Text>['接演琼瑶剧？杨丞琳笑说：“我一直以来不是在拍戏，就是在挑剧本的路上，后面有什么作品，大家到时候自然就会看到。”', '\u3000\u3000林怡妘/文、图', '\u3000\u3000新浪娱乐讯&amp;nbsp; 杨丞琳&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/3511727907?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(3511727907, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;10月11日在台北出席公益活动，呼吁捐款帮助弱势老人，现场看到自己拍摄的影片更落泪。近日传出杨丞琳将演出改编自琼瑶小说的《握三下，我爱你》，挑梁演出刚获得金钟奖终身成就奖的已故导演刘立立，诠释她“两妻共事一夫”的故事， 而男主角则由是元介&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1741014165?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1741014165, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;担纲，对此，杨丞琳并未承认、否认，笑说：“我一直以来不是在拍戏，就是在挑剧本的路上，后面有什么作品，大家到时候自然就会看到。”', '\u3000\u3000琼瑶将已故导演刘立立的三人行故事写成小说《握三下，我爱你》，该作已获辅导金，确定会拍成电视电影，杨丞琳对此低调未正面承认，仅透露：“万一我没有拿到超过一半的剧本，我其实会放弃，先前被新闻乱写，有阴影，没办法相信剧本可以再讨论，但拍戏有时会是一个赌注，就算剧本没有齐全，但就是赌一把。 ”', '\u3000\u3000杨丞琳出席公益活动，谈及老人独食问题，她透露妈妈不会有这方面的寂寞，她们母女常像姐妹淘一样约下午茶，她有空就找妈妈一起吃饭，笑说：“我昨晚才逼她一起吃咸酥鸡，如果她没一起吃，我才会觉得很寂寞。”今年跨年她也不接工作，将跟亲友度过。她也表示，自己良好的餐桌礼仪是从小训练出来，吃饭时不淮看电视、还得按辈份请长辈先开动、手肘更不能放在桌上，吃饭发出声音就会被爸爸用筷子打脸，相当严格。', '\u3000\u3000（新浪娱乐台湾站&amp;nbsp; 林怡妘/文、图）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>黄子韬因身体原因将缺席明星慈善夜：深表歉意</Title>
    <Text>['10月11日，黄子韬工作室在微博发布声明，称由于个人身体原因，黄子韬将缺席2018BAZAAR明星慈善夜。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月11日，黄子韬&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/2713968254?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(2713968254, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;工作室在微博发布声明，称由于个人身体原因，黄子韬将缺席2018BAZAAR明星慈善夜。', '\u3000\u3000声明中称：“特此向时尚芭莎团队、媒体朋友、粉丝及关注黄子韬的各界人士深表歉意。”“期待再次合作。”', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>韩文化观光部长回应防弹团兵役：成员都要求入伍</Title>
    <Text>['韩国文化体育观光部部长今天首次提及有关免除防弹少年团兵役的问题，称防弹少年团七名成员都表示了一定会参军。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 韩国文化体育观光部部长今天首次提及有关免除防弹少年团兵役的问题，称防弹少年团七名成员都表示了一定会参军。', '\u3000\u3000在昨天举行的文化体育观光部国政审查中，部长被提问如何看待有国会议员主张免除防弹少年团兵役的问题，文化体育观光部部长表示，防弹少年团成员们非常在意以他们为例讨论免除兵役问题，会让别人会误解他们自己不想服兵役，因此防弹少年团七名成员早已明确表示过一定会全员参军服役。', '\u3000\u3000韩国文化体育观光部部长表示，现在围绕着体育、艺术、文化领域杰出人士的减免兵役问题，有各种各样的意见，韩国文化体育观光部将积极与国防部商议，尽早出台合理的方案。吕东垠/文 版权所有Mydaily禁止转载', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>黄子韬身体原因缺席活动 粉丝关心偶像健康状况</Title>
    <Text>['10月11日，黄子韬工作室发布声明，称因个人身体原因将缺席10月12日举行的芭莎明星慈善夜。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月11日，黄子韬工作室发布声明，称因黄子韬先生个人身体原因，将缺席10月12日举行的芭莎明星慈善夜，还表示已经与时尚芭莎团队协商达成统一。', '\u3000\u3000粉丝见此纷纷留言关心偶像：“我宝宝怎么了？心疼啊照顾好自己呀！”“怎么了啊？我的天！照顾好自己啊！”“韬哥要注意好身体啊！”（新娱/文）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>意想不到的同框！容祖儿与BIGBANG胜利同桌吃炸鸡</Title>
    <Text>['容祖儿在社交网晒出一张与BigBang成员胜利的合照，两人手拿炸鸡，开心比V。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月11日，容祖儿&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1303977362?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1303977362, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;在社交网晒出一张与BigBang成员胜利的合照，配文：“昨晚他坐着我旁边，我忍不住想着歌词。名留青史最后胜利不只有一种，各位观众，另外一种叫…胜利带我吃炸鸡。”照片中两人手拿炸鸡，开心比V。', '\u3000\u3000网友见此纷纷留言：“从未想过的铜矿！”“神奇的圈子！”“哈哈哈哈哈哈！天呐两个喜欢的人玩到一起去了！seungri欧巴好帅！祖儿好美！”（新娱/文）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>赛琳娜两周两度住院治疗 情绪崩溃失控拔注射导管</Title>
    <Text>['赛琳娜这两个礼拜内住院两次，最后一次更在医院情绪崩溃，目前在精神病院接受心理健康治疗。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据台湾媒体报道，赛琳娜（Selena Gomez）这阵子搬离洛杉矶，鲜少出席公开活动，远离社群网路和镁光灯，没想到现在传出这两个礼拜内住院两次，最后一次更在医院情绪崩溃，目前在精神病院接受心理健康治疗。', '\u3000\u3000据外媒报道，去年接受肾脏移植的赛琳娜，9月底某天在加州的家中被发现白血球指数过低，心情也有些低落和情绪化，便送往洛杉矶一家医疗中心观察治疗，出院几天后，白血球指数仍没有好转，因此二度住院。', '\u3000\u3000不过赛琳娜坚持要离开，但医生不允许，她就像被吓坏般崩溃，还试图拔掉插在手上的静脉注射导管，最后被送往东海岸精神病院（East Coast psychiatric facility），正接受辩证行为治疗（Dialectical Behavior Therapy，DBT），过去她也曾接受过同样的治疗。', '\u3000\u3000这几个月来，赛琳娜几乎神隐，9月23日发文透露自己要休息一下，远离社群媒体，也提醒“请记住，负面评论是很伤人的”，在和粉丝问答互动时，她也坦承抑郁症已经消耗了自己5年的生命，现在传出身体和精神状况每下愈况，粉丝也留言加油打气，希望她早日康复。（ETtoday/文）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>许魏洲演唱会主海报曝光 邀请粉丝共度24岁生日</Title>
    <Text>['许魏洲Final，Light2018演唱会将于10月20日许魏洲24岁生日当天在北京奥体中心体育馆举办，近日演唱会主海报正式曝光。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 许魏洲Final，Light2018演唱会将于10月20日许魏洲24岁生日当天在北京奥体中心体育馆举办，近日演唱会主海报正式曝光。海报中许魏洲眼神坚定，沉静的黑色和热烈的红色碰撞出强烈的视觉冲击力，象征梦想火苗在黑暗中的炙热，也象征许魏洲为梦想跳动的初心。据悉，从月初开始，许魏洲已全身心地投入到演唱会排练中，值得一提的是此次生日演唱会也是许魏洲为粉丝们准备的一份特殊礼物，全部门票以非盈利的形式送出。', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;演唱会主海报曝光 10月20日相约北京奥体&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000昨晚，许魏洲工作室正式发布 “许魏洲Final，Light2018演唱会”演唱会主视觉海报，演唱会以“Final，Light”为主题，象征逐光少年许魏洲一路坚持追寻梦想，不忘初心；海报主色调为黑与红，沉静的黑色和热烈的红色碰撞出强烈的视觉冲击力，象征梦想火苗在黑暗中的炙热，也象征许魏洲为梦想跳动的初心，青春正盛，热血昂扬。', '\u3000\u3000“汗水浇灌的青春是时光沉淀的底色；热烈灿烂的你们是岁月凝聚的鲜红。”黑的底色对应在无人看见的地方，许魏洲为音乐、为舞台、为粉丝们默默付出的拼搏与努力；红的色彩是自始至终都陪伴在许魏洲身边的粉丝们毫无保留地给予他的力量和热爱，竭力成为彼此的光亮。', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;演唱会门票非盈利&amp;nbsp; 暖心邀请粉丝共度24岁生日&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000演唱会当天正是许魏洲24周岁的生日，这个具有特殊意义的生日，许魏洲选择和粉丝们共同度过，以感谢大家一路走来的陪伴与支持，这也是他出道以来首次和粉丝共同庆生。从月初开始，许魏洲已全身心地投入到排练中，为演唱会全力备战。今日，许魏洲更是发微博写道：“把心里话藏在歌声里，唱给你们听，10月20日北京奥体见！”，邀请白粥与他一同度过生日嘉年华的美妙时光。', '\u3000\u30002016年出道至今，许魏洲Light亚洲巡回演唱会已经在中国、韩国、泰国三个国家举办过。为了和与粉丝共同度过一个美好的生日，许魏洲可谓是诚意十足，此次北京演唱会是他为粉丝们准备的一份特殊礼物，全部门票以非盈利的形式送出；演唱会内容用生日结合演唱会，无论是音乐内容，还是舞美设计、视觉造型，多维度打造升级体验。经历了两年的成长，再回到北京开唱，相信许魏洲会带给大家一场不同以往的演唱会。', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>特朗普将与侃爷再次会面?新法案或增加音乐人收入</Title>
    <Text>['本周四坎耶-威斯特与美国总统特朗普将再次举行会面，期间将签署一份新法案，可能会为坎耶等音乐人带来更加丰厚的收入。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 &amp;nbsp;据外媒报道，本周四，坎耶-威斯特（Kanye West）与美国总统特朗普（President Trump）将再次举行会面，期间特朗普将当着侃爷的面签署一份新法案，而这项政策可能会为坎耶等音乐人带来更加丰厚的收入。', '\u3000\u3000特朗普要签字的《音乐现代化法案》经由参、众两院通过，更新了艺术家、歌曲作者和音乐制作人在流媒体服务上播放音乐的许可和版税。 坎耶和录音学院主席尼尔-波特诺（Neil Portnow）将在现场见证法案的签署过程。', '\u3000\u3000此前的报道透露，坎耶将在白宫和特朗普单独共进午餐，讨论芝加哥帮派暴力、监狱改革和制造业工作等问题。上个星期，侃爷头戴“复兴美国”的帽子在《周六夜现场》表演，公开表达对特朗普的赞扬，也因此引起了许多名人和网友的批判。(布布)', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>范玮琪双胞胎儿子成长飞速 黑人带娃出行被赞温柔</Title>
    <Text>['范玮琪10日前往昆明表演，陈建州一个人带两个儿子外出溜达、搭地铁，途中经过一间餐厅，还提醒儿子要有礼貌、记得打招呼。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据台湾媒体报道，陈建州&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1692544657?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1692544657, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;（黑人）跟范玮琪&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1752467960?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1752467960, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;育有双胞胎飞飞翔翔，平常除了忙录工作，大多数时间都专心照顾小孩，由于老婆10日前往昆明表演，当天一个人带两个儿子外出溜达、搭地铁，把飞飞放在肩头看更高更广的世界，途中经过一间餐厅，还提醒儿子要有礼貌、记得打招呼，父子互动超有爱。', '\u3000\u3000照片中，可以看到陈建州穿着一身黑，左右手各牵着飞翔兄弟，尽管范玮琪不在，他也相当乐于和儿子们相处，“享受难得的午后～”并亲自帮小朋友搭配衣服，“运动混搭线条风！台北就是我们的伸展台…准备迎接Taipei Fashion week。”', '\u3000\u3000飞飞身穿蓝色外套，搭配灰蓝条纹五分裤，翔翔则是穿上红色外套，搭配黑白条纹五分裤，飞飞的身型明显大了一号，但就学龄前儿童来说，两兄弟的身高都已经超过陈建州的大腿，未来肯定是长腿欧巴，不少网友看了也忍不住惊叹：“长得进度也太超前了吧！”', '\u3000\u3000有趣的是，陈建州录制的一段影片中，只见他牵着飞翔兄弟过马路，飞飞一度想松手戴上帽子，他不但没有出声喝止，反而提醒儿子要牵好他的手，放任儿子一直抓手也不松开，直到平安走完斑马线后，再任由飞飞调整帽子，摸摸儿子的头称赞：“你有自己的想法是不是？”语气相当温柔。（ETtoday/文）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>谢娜力挺陈小春演唱会 与应采儿Jasper互动亮了</Title>
    <Text>['10月11日，谢娜在自己微博上传几张照片，并配文称：“小春哥，加油油，我们干了，你随意。”', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月11日，谢娜&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1192329374?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1192329374, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;在自己微博上传几张照片，并配文称：“小春哥，加油油，我们干了，你随意。”照片中的她与Jasper摆pose合影，Jasper扮成美国队长，十分可爱。她还与应采儿&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1253491601?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1253491601, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;一起豪饮，两人一脸享受，十分开心。随后，应采儿转发微博称：“&lt;span&gt;这位女士原本要发一条有我老公儿子却没有我的微博支持演唱会... 我说.... 那个把我放上去吧……&lt;/span&gt;&lt;span&gt;感谢支持！朋友们转起来！&lt;/span&gt;”她还艾特了颖儿、程莉莎和魏大勋。魏大勋表示：“&lt;span&gt;干妈给张票吧！&lt;/span&gt;”应采儿回复：“&lt;span&gt;我看看有没有设儿童票！&lt;/span&gt;”也是很有爱了。', '\u3000\u3000网友纷纷表示：“娜娜和Jasper太可爱！”“娜姐、大中午的就喝酒啊？”“啥时候放自拍？”', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>SHINee成员Key将个人出道 11月推出首张个人专辑</Title>
    <Text>['Key现在正以11月推出个人专辑为目标进行各项准备工作，Key的个人专辑制作已进入尾声，Key有望下月顺利带着首张个人专辑复出。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 韩国男团SHINee成员Key将于下个月推出首张个人专辑。', '\u3000\u3000据知情人士爆料，Key现在正以11月推出个人专辑为目标进行各项准备工作，Key的个人专辑制作已进入尾声，Key有望下月顺利带着首张个人专辑复出。', '\u3000\u3000Key2008年作为男子偶像组合SHINee的一员出道，在过去十年的组合活动中展现了出众的唱功和舞蹈实力，因此Key将推出个人专辑的消息让广大粉丝格外期待。吕东垠/文 版权所有Mydaily禁止转载', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>张信哲亏本发行黑胶唱片 为演唱会特别设计3D造型</Title>
    <Text>['张信哲在北京为刚发行的《歌时代II》黑胶唱片举办音乐分享会。此次发行新的黑胶唱片，张信哲透露“其实收不回成本”。', '\u3000\u3000&lt;a href=&quot;https://weibo.com/1916456941/GDhKSwVcS?from=page_1005051916456941_profile&amp;amp;wvr=6&amp;amp;mod=weibotime&amp;amp;type=comment&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;点击观看张信哲采访视频&lt;/a&gt;', '\u3000\u3000新浪娱乐讯&lt;span&gt;&lt;/span&gt;10月10日，张信哲&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1805286132?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1805286132, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;在北京为刚发行的《歌时代II》黑胶唱片举办音乐分享会。此次发行新的黑胶唱片，张信哲透露“其实收不回成本”，称自己希望能做“很有纪念意义的事情”。分享会上，主持人问及《爱如潮水》、《过火》是否可能再出黑胶版，张信哲表示希望能够实现。此外，张信哲还透露了最新演唱会进度，表示自己的身体和脸都被做了3D模型，会在演唱会上呈现特别的表演方式。', '\u3000\u3000《歌时代》系列是张信哲独特的个人音乐Style和品牌。此次，他邀请金牌制作人Jim Lee李振权老师和著名音乐人伍敬彬一起联手重新选曲编排，与世界级乐手和俄罗斯近百人的交响乐团，在北京国家音乐厅举办了“歌时代Ⅱ北京音乐会”，几千人现场共同完成了这张“华语乐坛首张One Take录制黑胶”——《歌时代Ⅱ》。视觉上，张信哲此次还邀请到了中国当代艺术家薛松为这张唱片创作了两幅画作，分别为《向玛格利特致敬》、《爱》。', '\u3000\u3000《歌时代II》这张黑胶唱片收录的几乎全是张信哲翻唱其他歌手的作品，只有一首出自于自己的代表作《信仰》。之所以翻唱自己这首大众已经耳熟能详的歌，张信哲表示是因为这首歌能充分表达自己做音乐的态度和信仰。当主持人追问听众是否有机会能再听到《爱如潮水》、《过火》的黑胶版时，张信哲直言：“我当然不是没想过去整理过去那些经典的作品，只是说它们需要花的时间、精力不会少于重新做一张新的专辑。我希望（实现），但是我需要好好做新的规划。”', '\u3000\u3000考虑到很多人家里没有黑胶机，张信哲此次还在网上发布了唱片的数位形式，但他本人表示，数位不会是自己的重点，只是让大家多一个收听到歌的渠道。此次的黑胶唱片共发行15000张，但从录制到后期，张信哲直言“其实收不回成本”。他表示：“我觉得这个部分更多的是去实现年轻的时候的梦想。当我在某一个工作上面开始有一些影响力，甚至有一些资源的时候，更应该借着这个机会去实现看似不可能，但是很有纪念意义的事情。”此外，张信哲还表示，这张唱片只会发黑胶版，不会发CD版。他还是希望大家可以通过黑胶音质去听更温暖饱和、更“活”的声音，而不是CD时代电子的声音。在张信哲看来，现代最好的音乐载体还是黑胶。', '\u3000\u3000谈起最开始接触到音乐的原因，张信哲说到自己的父亲也喜欢音乐。他表示：“我必须要感谢我的父亲，从小让艺术的种子埋藏在我的心里面。他没有期望我成为一个大的画家，或者是大的音乐家，但是他让我有机会接触这些美的东西，这些是我生命中很重要的、不可或缺的一部分。”张信哲还表示，自己虽然不是一个疯狂的黑胶收藏者，但是从小就从父亲那边继承了不少黑胶作品，再加上自己购买的，家里的黑胶收藏也已达百张。', '\u3000\u3000此外，张信哲还在群访中剧透了自己演唱会的筹备进度。他表示自己从《歌时代II》中选了几首作为演唱会的曲目。此外他还透露，此次演唱会从舞台设计到美术设计，找的都不是传统的演唱会团队，而是艺术家。他表示：“我们这一次的舞台设计由是一位装置艺术家所设计的，里面有一些特殊的表演方式是跟德国的一位当代艺术家合作。他已经把我的人跟脸做了3D模型，然后会发展出一个蛮特别、蛮有趣的表演方式，希望大家会期待。”（XLZY/文 刘嘉奇/摄像）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>韩男团NU'EST W将回归 或是最后一张专辑</Title>
    <Text>['Pledis娱乐随后回应表示NU’EST W以11月发表新专辑为目标，现正准备中，由于日程还在调整中，具体日期尚未能确定。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 韩国大势组合NU‘EST W将于以11月回归为目标，正在准备新专辑。', '\u3000\u300011日上午，有某体报导了NU‘EST W将于11月发表新专辑，时隔五个月回归一消息。对此，Pledis娱乐随后回应表示NU’EST W以11月发表新专辑为目标，现正准备中，由于日程还在调整中，具体日期尚未能确定。据悉，此次的新专辑有很大机会是NU‘EST W的最后一张专辑。', '\u3000\u3000另外，NU‘EST W将于11月发行新专辑回归。bnt新闻/供稿 Cherry/文 bnt新闻DB/图', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>张靓颖发文为自己庆生 宣布商演将支付编曲版权费</Title>
    <Text>['张靓颖发布长微博，称生活越变越好，还呼吁大家关注编曲，宣布之后每场自己的商业演出，编曲老师都能收到编曲版权费。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月11日，张靓颖&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1778742953?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1778742953, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;凌晨五点发布长微博，称生活越变越好，还呼吁大家关注编曲，宣布之后每场自己的商业演出，编曲老师都能收到编曲版权费。', '\u3000\u300010月11日，是张靓颖34岁的生日，她在凌晨5点发表长微博，感叹生活在越变越好。8月27日，张靓颖在微博晒出一份合同，配文：“明天起，一切从一开始。图片为个人经纪合约截止日期。”疑似与之前同冯轲一同成立的少城时代解除经纪合约。今日发布的这条长微博中，张靓颖写道：“当所有讨厌的事情都变得有了规矩，有了状态，有了乐趣，有了更好的结果，到今天看来，仿佛所有的跌宕起伏在我的内心都不曾经历过。”此外，张靓颖还形容自己是“过着无忧无虑的生活的小公主”，看上去目前状态不错。', '\u3000\u3000今天也是她的英文单曲《Adam and Eve》全网上线的日子。张靓颖自己也因为筹备英文专辑而在音乐专业性上有所进步，也因此意识到了编曲工作的不易。在张靓颖看来，编曲是个“需要耗费大量时间在枯燥中消磨的重要工种”，但却“费用不高，还没有版税，所有的劳动都是一次性的。”张靓颖表示自己年年都会收到很多的生日礼物和祝福，年年也会在心里给自己一个目标作为礼物。因此，她在这条长微博的最后写下了今年的目标。她写道：“从今天起，我的每一次商业演出，为我编曲的老师都能收到来自张靓颖当日份的，与词曲老师同等的现场演出表演的编曲版权费。”', '\u3000\u3000对此，网友在评论中送上生日祝福：“生日快乐啊，看到现在的你内心这么强大状态这么好真的很开心！”对于编曲版权费的决定，网友也纷纷表示支持。（实习生 倪一灵/文）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>防弹登美国《时代》杂志封面 被称下一代领军人物</Title>
    <Text>['《时代》杂志官网今天上午发布了防弹少年团拍摄的封面照以及部分采访内容，封面照的说明文字为“next generation leader”。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 韩国男子偶像组合防弹少年团登上了美国《时代》杂志封面。', '\u3000\u3000《时代》杂志官网今天上午发布了防弹少年团拍摄的封面照以及部分采访内容，封面照的说明文字为“next generation leader（下一代领军人物）”。防弹少年团成员们在接受《时代》杂志采访时表示，他们深知团队的重要性，对于“K-POP传道士”这个称呼，他们也感到非常光荣。', '\u3000\u3000防弹少年团目前正在进行“LOVE YOURSELF”欧洲巡演，他们已经完成了伦敦站的演出，接下来还将在阿姆斯特丹、柏林、巴黎举行巡演。吕东垠/文 版权所有Mydaily禁止转载', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>赛琳娜精神崩溃住院 移植手术后白细胞数低到惊人</Title>
    <Text>['10月11日，外媒报道称赛琳娜Selena Gomez由于精神崩溃接受住院治疗，还有因白细胞减少的其他并发症。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月11日，外媒报道称赛琳娜Selena Gomez由于精神崩溃接受住院治疗，还有因白细胞减少的其他并发症。在过去两周内，赛琳娜曾住院两次。', '\u3000\u3000多位消息人士告诉TMZ，这位26岁的歌手在接受肾移植手术后，白细胞数量低得惊人，这让她很沮丧，也很情绪化，所以她的家人将她带入医院，几天后出院，但是由于赛琳娜情况仍不乐观，所以上周又重新入院接受治疗。', '\u3000\u3000上个月，赛琳娜在社交媒体上宣布自己准备再度沉寂一段时间，卸载掉手机里的所有app，尤其是社交媒体。她表示，各种负面评论无论对谁都是一种伤害。此次离开社交媒体，是回归到普通的生活中，真实的生活中，而不是离开大家。&lt;span&gt;&lt;/span&gt;', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>张代表！张杰穿西装参加文艺志愿者协会全国会议</Title>
    <Text>['10月11日，张杰在自己微博上传一张照片，并配文称：“早起，去开会了！”', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月11日，张杰&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1241148864?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1241148864, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;在自己微博上传一张照片，并配文称：“早起，去开会了！”照片中的他身穿西装，坐在车里，胸口红色的代表证十分抢眼。据悉，张杰这次要参加的是中国文艺志愿者协会第二次全国代表大会。', '\u3000\u3000网友纷纷表示：“今天是张代表！”“杰个张代表太帅了！”“摸头！好乖！”', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>防弹田柾国受伤坐着唱全场 自责洒泪被成员抱住</Title>
    <Text>['防弹少年团主唱田柾国却在开场前不慎伤到脚跟，整场演唱会只能坐着演出，让他自责地流出眼泪。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据台湾媒体报道，韩国男团防弹少年团（BTS）自2013年出道至今，在短短的五年时间内以与年轻世代共鸣度极高的音乐及表演征服全球，创下新纪录并持续刷新中。他们8日站上世界着名的指标性场地-伦敦The O2体育场，然而主唱田柾国却在开场前不慎伤到脚跟，整场演唱会只能坐着演出，让他自责地流出眼泪。', '\u3000\u3000防弹少年团首次前进歌手们梦寐以求的场馆-伦敦The O2体育场开唱，然而演出前，经纪公司却发出公告表示，由于田柾国在后台拉筋热身时，脚跟不慎撞到一旁家具，造成不小的撕裂伤。公司紧急调派了医疗团队到场内治。之后虽然伤口已经处理完毕，但医疗团队表示，虽然伤势不严重，但因为伤口还可能出血，建议当天的演唱会中不宜跳舞，田柾国将会坐着演出。', '\u3000\u3000田柾国除了是防弹少年团主唱，同时也担任领舞的角色，且他个性要求完美，让不少粉丝看了公告后都很担心他的状态。幸好开场后，田柾国虽然是坐着演出，但依旧是有露出笑容，并对全场表示：“我真的没有事喔！”且歌声也一如既往的完美呈现，让粉丝们放心不少。', '\u3000\u3000不过到了安可时，田柾国还是忍不住泪水，哭着表示难得来到这么有意义的地方演出，却没能拿出最好的状态，“真的很对不起大家。”田柾国是防弹少年团当中年纪最小的成员，更是被成员们宠大的老幺。演出期间，哥哥们担心他心裡难受，不时上前给予拥抱或安慰，团魂满满令粉丝看了非常感动。', '\u3000\u3000田柾国平常体力极好，被称作“没什么做不到的黄金忙内”。但上回巡演在智利演出时，他因为当地地势产生高山反应，在舞台完美演出后，到了后台却是痛苦地直接倒下。一旁医疗人员甚至拿出了氧气帮助田柾国呼吸，然而只见VCR换装时间结束后，他又立刻爬起来回到舞台继续绷绷跳跳的样子，让队长RM心疼地表示：“田柾国也是人啊⋯”ETtoday/文', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>蔡一杰刻意选在梅艳芳冥寿日出碟 当礼物送师父</Title>
    <Text>['蔡一杰刻意选在10月10日“双十”日子出碟，正是师父梅艳芳冥寿，就当是送给梅艳芳的生日礼物。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯\u3000北京时间10月11日消息，据香港媒体报道，蔡一杰昨天到电台宣传新碟《ONE》，在经理人林珊珊安排下，以“爱人”相称的伍咏薇神秘现身，为蔡一杰带来惊喜。蔡一杰刻意选在10月10日“双十”日子出碟，正是师父梅艳芳冥寿，就当是送给梅艳芳的生日礼物。', '\u3000\u3000伍咏薇手持香槟和炸虾到贺，笑称最惊喜是见自己可以早起床，继而又喂炸虾给蔡一杰吃，并祝蔡一杰哈哈笑和红到爆炸，蔡一杰现场送签名碟回礼，两人又相拥合照，友情满泻。', '\u3000\u3000新碟中有一首日文歌，将会港、日同步推出，蔡一杰开心说：“早上见到日本新闻都有介绍这首新歌，可说是我人生新一页开始，希望继续努力有自己的音乐。”', '\u3000\u3000蔡一杰刻意选在10月10日“双十”日子出碟，正是师父梅艳芳冥寿，就当是送给梅姐的一份心意，新歌《ONE》是蔡一杰作品，这首歌和唱片封套均是到梅姐最喜欢的日本拍摄，他说：“筹备这份礼物已两年，是好有纪念价值一日，我相信阿梅收到的，是最好礼物，会跟她说我依然好努力去做音乐和表演，没令她丢架。她很喜欢日本，所以这次会唱日本歌送给她，稍后都会到日本宣传，让更多日本歌迷认识香港歌手，希望能为港增光。”（苗菲）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>全美音乐奖星光璀璨 霉霉捧23座奖杯成最大赢家</Title>
    <Text>['当晚的整场颁奖礼，在“霉霉”《I Did Something Bad》的表演中拉开序幕。《Reputation》获得今年全美音乐奖最佳流行/摇滚专辑。', '\u3000\u3000“卡妹”卡米拉·卡贝洛', '\u3000\u3000卡迪·B', '\u3000\u3000泰勒·斯威夫特', '\u3000\u3000玛丽亚·凯莉', '\u3000\u3000北京时间10月10日上午（当地时间10月9日晚），2018年全美音乐奖（AMA）颁奖典礼在洛杉矶举行，老牌女歌手戴安娜·罗斯的女儿特雷斯·艾莉斯·罗斯担任了今年的主持人。“霉霉”泰勒·斯威夫特成为当晚最大赢家，共捧回四座大奖。这也意味着她已超越拥有21座奖杯的惠特妮·休斯顿，以23座总奖杯数成为获得最多全美音乐奖杯的女歌手。', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;“卡妹”首斩两座奖杯&lt;/strong&gt;', '\u3000\u300021岁的“卡妹”卡米拉·卡贝洛去年凭借几首大热单曲在欧美乐坛引起不小的关注，在此次颁奖典礼中，她也风头尽出，首次斩获了两座AMA奖杯——凭借大热单曲《Havana（feat. Young Thug）》，获得最受欢迎流行/摇滚歌曲，并拿下年度新人的称号。在上台领奖时，她感谢了爱护自己的家人朋友以及工作人员，“我简直不敢相信，有那么多优秀的艺术家，卡迪·B、杜阿·利帕……我非常荣幸能够跟大家一起入围。”', '\u3000\u3000而此前备受关注的波兹·马龙则捧回了最受欢迎流行/摇滚男歌手；最受欢迎说唱艺人被卡迪·B收入囊中；“萌德”肖恩·蒙德兹则获得了当代成人最受欢迎歌手；已故歌手XXXTentacion的专辑《17》获得了最受欢迎Soul/R&amp;amp;B专辑奖项，他的妈妈上台代领了奖杯，表示为他感到骄傲并流下了眼泪。', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;玛丽亚·凯莉首演新歌&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000许多歌手也将新歌的电视首演带到了AMA颁奖现场——玛丽亚·凯莉一袭玫粉色长裙抒情演绎了新单曲《With You》；詹妮弗·洛佩兹带来一曲《Limitless》，这首歌也是她和米洛·文堤米利亚主演的新片《重塑人生》的主题曲；最受欢迎说唱艺人卡迪·B则首次与Bad Bunny和J Balvin合体表演新单《I Like It》；萌德则联手Zedd首演混音新单《Lost in Japan》。', '\u3000\u3000美国独立摇滚乐团Panic！At The Disco在本次颁奖礼上登台，翻唱了那首著名的摇滚金曲《波希米亚狂想曲》，向皇后乐队（Queen）致敬。', '\u3000&lt;strong&gt;\u3000防弹少年团捧社交奖&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000在颁奖典礼开始前的红毯环节，中国艺人吴亦凡也受邀出席。同时，红遍欧美的防弹少年团（BTS）成为首个在AMA上获奖的韩国组合，拿下最受欢迎社交艺人奖，但BTS因原定于英国伦敦的演唱会遗憾未能出席，他们通过视频表达了对粉丝的感谢：“谢谢大家的爱和支持，让我们收到如此特别的礼物。”据悉，该奖项是通过AMA官网以及推特投票选出。', '&lt;strong&gt;\u3000\u3000TS7时代即将来临？&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000当晚的整场颁奖礼，在泰勒·斯威夫特《I Did Something Bad》的表演中拉开序幕。她先是斩获年度巡演大奖，又凭借《Reputation》获得今年全美音乐奖最佳流行/摇滚专辑，最终击败艾德·希兰、梦龙乐队等捧回年度艺人，以及年度女艺人奖。至此，她凭借23座奖杯超越惠特妮·休斯顿，成为获得最多全美音乐奖的女歌手。', '\u3000\u3000在上台领取最佳流行/摇滚专辑奖项时，她表示：“谢谢大家，这是我第一次以这个主题来创作专辑。在我创作的整个过程中，一直从各种角度思考‘名誉’怎样影响我们以及到底意味着什么。”同时，她还暗示下一张专辑“TS7”将至：“我一直把出专辑当做人生中的重要篇章，非常高兴大家能够喜欢这一张，同时我也必须要说，我非常期待下一篇章的到来。”此言一出，立即引发歌迷在社交网站中的讨论与期待。', '\u3000\u3000撰文/新京报记者 本版图片/视觉中国', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>TRAINEE18练习生总决选落定 傅菁强东玥分享经验</Title>
    <Text>['对于TRAINEE 18二期练习生，香蕉娱乐孙寅表示，接下来这23位新人将会接受专业的全方位偶像培训。', '\u3000\u300010月10日晚，2018年香蕉新人盛典暨TRAINEE 18全球练习生招募总决赛在上海举行。当晚，王思聪&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1826792401?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1826792401, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;坐镇评委席，强东玥、王曼君、王亦然等，也以前辈的身份来到现场分享了宝贵经验和心得，组合Nine Percent成员林彦俊、尤长靖送上祝福视频。最终23位选手脱颖而出，成为第二届TRAINEE 18练习生。', '\u3000\u3000历时近4个月的全球海选，58名来自全球各地的优秀选手站上了总决赛舞台。总决赛当晚，评委们对选手的才艺与舞台表现力进行了点评，王思聪希望新一届的选手可以越来越优秀，他认为好的偶像不仅符合这个时代的价值观，更需要源源不断为年轻人提供正能量的引导。最终李皇逸、陈郁佳、曾纲杰、李梦琦、林慧博、黄震宇、杜天宇、徐承宏、刘轩羽、林晟光、车慧轩、倪瑞彤、王辰博、贾帅晨、薛煜欣、吉扬柳、王姝慧、黄碧茵、欧斯卡、李保怡、粟钦柔、卫倩妮、潘俊丹23位选手突出重围，成为TRAINEE 18第二期签约练习生。', '\u3000\u3000当晚，《中国新说唱》Rapper小青龙、民谣创作歌手邵夷贝等惊艳亮相，TRAINEE 18第一期优秀毕业男团TANGRAM，“火箭少女101”成员傅菁、《创造101》人气选手强东玥、王曼君、王亦然等，也以前辈的身份来到现场分享了宝贵经验和心得。傅菁表示希望参赛的选手能够放轻松，最后的结果并不重要，过程努力就好。当问及是否能帮助未来新的香蕉家庭的师弟师妹，她表示自己还在忙着出专辑，拍MV，还在不断充电，可能帮不上新人，但希望能和大家庭一起共同加油进步。而强东玥、王亦然、王曼君纷纷表示很“嫉妒”，她们表示今年的比赛比之前更加盛大。', '\u3000\u3000香蕉男团TANGRAM也表示他们去现场看过选手的表现，相信选手们的实力，希望大家放平自己的心态，发挥出最好的真实的自己。至于经验分享，他们表示自己最近也在准备出道，新专辑的发布，不同时期有不同的目标。同样作为比赛出道的说唱歌手小青龙提及自己的参赛经验分享道，希望选手们不要忘词就好，也很期待新人中有说唱能力突出的选手。', '\u3000\u3000对于TRAINEE 18二期练习生，香蕉娱乐孙寅表示，接下来这23位新人将会接受专业的全方位偶像培训。针对演艺圈快速的发展节奏，香蕉还有一套自有的培养体系，每天12个小时以上的有效训练，配上优秀师资，对练习生进行声乐、舞蹈、表演等全方位的培养。（奋斗乌托邦/文）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>邓紫棋晒外公外婆昔日恩爱照 感慨是爱情的模样</Title>
    <Text>['照片中，外公和外婆在用餐，外婆凑到外公耳朵说着悄悄话，外公听得脸上露出幸福的笑容，画面平凡而温馨，令人羡慕。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月0日晚，邓紫棋&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1705586121?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1705586121, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;晒出外公外婆恩爱的照片，并写道：“爱情的模样。外婆离开快九年了，外公依旧每次提起他都热泪盈眶，时针一直倒数着，我们剩下的快乐，抓紧时间去爱，倒数。”', '\u3000\u3000照片中，外公和外婆在用餐，外婆凑到外公耳朵说着悄悄话，外公听得脸上露出幸福的笑容，画面平凡而温馨，令人羡慕。', '\u3000\u3000网友看到此幸福微博后，纷纷围观并留言称：“这才是爱情该有的样子，也祝福我们都能拥有这样的爱情。”“你也会遇到像外公一样的人，陪伴你，守护你，用他的一辈子去爱你。”（我是弥尔）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>徐濠萦看女儿比赛怕引轰动 想扮成孕妇藏身份</Title>
    <Text>['徐濠萦称有想过装孕妇，不过女儿说她扮什么都会被认出。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据香港媒体报道徐濠萦出席活动，身穿中空装到场的她展露腹肌，甚有形格。对于早前其时装店举行结业派对，她表示：“其实月末先正式结业，不过收尾工作交给搭档处理，自己多了时间和老公Eason及女儿去滑水。（谁更厉害呢？）你说呢？其实我比起初学者好一点，不过大把朋友都强过我。”', '\u3000\u3000宁愿滑水不陪老公', '\u3000\u3000谈到日前Eason与两次大满贯得主李娜打网球，她笑言老公曾经要求她和女儿一起学网球，她说：“他又叫我看他比赛，不过我都没有去，有得选我宁愿去滑水。（女儿做了中间人？）都有一点，她还说妈妈不让她去学网球。其实女儿有打手球，球类运动一种ok啦，她好有天分，打得好好，还是校队选手，但她比赛就不让我们俩去看，怕不方便。Eason试过看女儿比赛，在好远观众席偷偷拍女儿，因担心现身会引起哄，照完就要即刻走。我有想过装孕妇，不过女儿说我扮什么都会被认出。”问到有否感到伤心？她表示：“习惯了，最多她比赛拎奖后给张照片让我们看，都ok，她小学毕业我们都有去。”', '\u3000\u3000劝不了老公戒烟', '\u3000\u3000对于施政报告禁电子烟，她说：“不知道啊，其实我身边朋友都有抽电子烟，Eason是普通烟民，没抽电子烟，其实我都不知道是好还是不好。（有指学生会好奇，小时候抽电子烟？）那是不怎么好，学生不应该这么早有这个坏习惯，Eason都尽量不在女儿面前抽。（你之前劝过Eason戒烟啊！）唉，不会了！”似乎劝告失败。', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>胡彦斌助阵吴克群电影宣传曲《我敢》MV首发</Title>
    <Text>['10月10日，胡彦斌助力好友吴克群初次执导并主演的电影《为你写诗》，献唱电影宣传曲《我敢》，今日MV与音频正式上线。', '&lt;span style=&quot;color: #ff0000;&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://weibo.com/1266269835/GD9cWtyct&quot; target=&quot;_blank&quot; style=&quot;color: #ff0000;&quot;&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;点击观看胡彦斌《我敢》MV&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;', '&amp;nbsp;\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月10日，音乐唱作人胡彦斌&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1802742227?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1802742227, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;助力好友吴克群&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1211628752?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1211628752, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;初次执导并主演的电影《为你写诗》，献唱电影宣传曲《我敢》，今日MV与音频正式上线。&amp;nbsp;歌曲由吴克群作词，胡彦斌作曲、制作、演唱，由才子兄弟档共同出演MV，用黑与白的高反差影像， 将梦里编的傻话变成现实中的“我敢！”', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;胡彦斌“敢”动出击 义气助阵好友吴克群“最傻”导演梦&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000《为你写诗》电影宣传曲《我敢》由吴克群力邀多年好友音乐唱作人胡彦斌共同创作，吴克群作词，胡彦斌作曲、制作、演唱并出演MV。歌曲真诚地唱出面对梦想的勇气和面对生活现实的倔强，努力活成自己想要的样子。', '\u3000\u3000由歌手转型当导演，吴克群初执导筒，坦言“比想象中更困难、辛苦100倍，我们就是一群敢犯傻的人，感谢有一众好友非常力挺我！”电影《为你写诗》的宣传曲《我敢》合作过程热血，吴克群一向好友胡彦斌发出邀约，胡彦斌便马上答应，并表示“为了兄弟的梦想一定全力支持！”。这首歌的创作过程也很有默契，吴克群先将词写出，胡彦斌看过电影后对电影里“一群傻子骨子里的燃”非常感动，在收到歌词当晚即谱出曲，作为导演的吴克群听到这首歌的demo便觉得非常贴合电影的情感和气质，一版定稿。胡彦斌将自己原来计划中的个人工作重新调整时间安排，来帮吴克群制作这首歌并完成整支MV的拍摄，力图将电影中“最傻的勇气与深情”毫无保留的呈现给观众。', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;MV曝光&amp;nbsp;&amp;nbsp;胡彦斌破冰砸出吴克群藏在骨子里的燃&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000《我敢》MV由电影《为你写诗》的执行导演黄原执导，运用高反差影像的手法， 将胡彦斌个人风格和魅力及曲风通过影像来强化和突出，&amp;nbsp;并结合了剧情片段，为电影埋下伏笔。', '\u3000\u3000MV中，伴着老胶片的转动，身着黑色机车夹克的胡彦斌来到醉酒睡熟的吴克群身边，深情旋律响起，戳人心窝的歌词随着胡彦斌略带沙哑的嗓音传入观众耳中。而映入眼帘的，情感逐渐迸发的画面。仿佛是替电影中犯“傻”男主角来一场灵魂告白，胡彦斌一声声“我敢，我敢“，把一群傻子足以冲破时间禁锢的燃，从冰封的牢笼中被解救出来，赤裸裸的呈现在观众眼前。', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;“我敢”《为你写诗》 来唤醒你藏在骨子里的“傻子”情怀&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000电影《为你写诗》讲述了一个偶然的机会，吴克群饰演的陈诗杰意外发现只要自己心跳加速到160，就可以穿越回到大学时代，于是陈诗杰决定利用这个机会来改写人生遗憾，回到过去追求女神黑小甄，却遭遇一次次毫不留情的“滚”式拒绝的奇幻爱情故事。', '\u3000\u3000《为你写诗》该片灵感取自于吴克群2008年脍炙人口的歌曲《为你写诗》，由吴克群首次执导并出演，周依然、周键铭、苏士为、仇佩佩主演，颜如晶、张本煜特别出演。&lt;span&gt;电影将于&lt;/span&gt;&lt;span&gt;11&lt;/span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;span&gt;2&lt;/span&gt;&lt;span&gt;日上映。&lt;/span&gt;', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>全美音乐奖对霉霉的爱，可不止多了25%</Title>
    <Text>['带来开场表演的霉霉不仅获得今年全美音乐奖最佳流行/摇滚专辑以及年度巡演大奖，更最终捧回年度艺人大奖，成为当晚最大赢家。', '\u3000\u3000美国当地时间10月8日，美国总统特朗普在回应“霉霉”泰勒·斯威夫特号召民众投票支持田纳西州民主党参议员候选人一事，曾笑称自己对“霉霉”音乐的喜爱程度减少了25%。而当地时间10月9日晚上的2018全美音乐奖颁奖典礼对“霉霉”的爱可不止多了25%。', '\u3000\u3000带来开场表演的泰勒·斯威夫特不仅凭借《Reputation》获得今年全美音乐奖最佳流行/摇滚专辑以及年度巡演大奖，更最终捧回年度艺人大奖，成为当晚最大赢家。迄今为止，她已凭借22座奖杯超越惠特妮·休斯顿，成为获得最多全美音乐奖的女歌手。', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;乡村、流行、摇滚……你无法定义霉霉&lt;/strong&gt;', '\u3000\u30002006年，只有17岁的泰勒·斯威夫特发布首张同名专辑，其清新的乡村音乐风格出道即被认为是乡村音乐天才少女。凭借《Love Story》、《Fifteen》、《You Belong With Me》等热门单曲，在2009年第37届全美音乐奖，泰勒·斯威夫特首秀便独揽五项大奖，象征新生乡村音乐时代已到来，“霉霉”风暴席卷全球。', '\u3000\u30002017年，11年过去，泰勒·斯威夫特的音乐成绩持续走高，然而流言蜚语也不曾间断。流水的前任男朋友，以及和Katy Perry、Kanye West的世纪骂战，让“霉霉”变成美人蛇，多少的荣誉换来的是更多的唾骂及羞辱。当蛇的图像被津津乐道地放在Instagram，坚强的小妮子却并没有一味忍让，而是沉寂后带来风格强烈的摇滚专辑《Reputation》diss过去的自己以及一切对手。是的，旧的泰勒·斯威夫特已经死去，涅槃的是霸气归来的“霉霉”！', '\u3000\u3000不同于以往轻松跳跃的曲风，以及青春成长的主题，《Reputation》无论曲风还是封面都为更压抑的黑白风。这也表现了她霸气回归，赤裸裸向世界质问一切荣誉、道德绑架对自己的伤害。这是一部证明她如何将原来的自己全部抛弃重生的纪实专辑，无论是工业音乐风格还是霸气女王的歌词，都无不叫人大呼过瘾。', '\u3000\u3000《Look What You Made Me Do》重磅首发，不同以往的黑暗、冷酷路线，沉寂已久的少女变身女王华丽转身。一改以往小清新风格，歌曲从歌词、MV都写实记录了出道以来所承受的谩骂、诋毁，蛇扭曲的身体，文字犀利的形状，让原来的泰勒“be dead”（已死），涅槃重生、复仇归来的黑暗女巫。', '\u3000\u3000《…Ready For It？》第二支主打再添黑暗调味，延用工业音乐、摇滚乐、流行乐等元素，此次黑暗女巫向媒体舆论发问，勇敢挣脱舆论束缚，撕下大众的标签，只做独一无二的自己。当然专辑也不是冷酷到底，还是有爱情的甜蜜。《Gorgeous》讲述了“霉霉”与男友相互的恩爱扶持，充满了“霉霉”一如既往的甜蜜恋爱气息。', '\u3000\u3000专辑发布即席卷全球，《Reputation》专辑发行仅6分钟就登顶美区iTunes，首日美国销量达70万，首周登顶110个国家及地区，追平历史记录。而专辑歌曲《Look What You Made Me Do》正式MV24小时播放量达到了4300万以上，居于历史第一，并打破YouTube最快达到2亿、3亿、4亿的视频记录。', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;凤凰涅槃重生，象征一个新音乐时代到来&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000十二年过去，乡村少女成为霸气女王再次成为全美音乐奖最大赢家，用自己的实力超越传奇惠特尼·休斯顿的记录，这也象征着传说落幕，新生音乐人的传奇光辉正在谱写。一个全新的泰勒·斯威夫特带来一个全新的流行音乐时代。', '\u3000\u3000领奖时“霉暗”示下一张专辑的到来，“我一直把出专辑当做我人生中的重要篇章，我非常高兴大家能够喜欢这一张，同时我也必须要说，我非常期待下一篇章的到来。”', '\u3000\u3000尽管人见人爱的“霉霉”却在全美音乐奖前夕，因为表达了自己的政治诉求而被特朗普点名称“喜欢泰勒·斯威夫特减少了25%”。然而无惧压力，霸气做自己的“霉霉”，音乐远比流量舆论重要得多，相信第七张专辑将会是又一乐坛里程碑。', '\u3000\u3000作者：Taylor（乐评人）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>金贤重和前女友案二审维持原判 女方需赔偿60万元</Title>
    <Text>['韩国艺人金贤重和前女友A某围绕“施暴导致流产”的上诉审判中，金贤重被判胜诉。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯\u3000韩国艺人金贤重&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/2792518661?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(2792518661, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;和前女友A某围绕“施暴导致流产”的上诉审判中，金贤重被判胜诉。', '\u3000\u3000今日，首尔高等法院在A某对金贤重提起的损害赔偿诉讼中，驳回了A某的上诉，并宣判A某败诉。而在金贤重对A某提起的损害名誉诉讼中，二审维持原判，A某需向金贤重支付1亿韩元（约60万元人民币）。', '\u3000\u3000金贤重的前女友A某在2015年4月向金贤重提出了16亿韩元（约943万7千元）的索赔，此案在2016年8月1日一审宣判金贤重胜诉，A某随即不服提出上诉，但此案仅进行一次庭审就因A某涉嫌欺诈未遂，损毁名誉而遭另案起诉而被法官宣布无限期休庭，直到今年2月另外一起诉讼判决后才得以重新开庭。', '\u3000\u30002016年8月，首尔中央地方法院对金贤重和他的前女友A某之间的索赔诉讼做出一审判决，宣判金贤重胜诉并要求A某赔偿金贤重1亿韩元（约人民币60万元）。A某主张自己怀孕时遭金贤重殴打而流产，但她没有足够证据证明自己曾经怀孕以及流产，因此法院决定判A某败诉驳回她的索赔申请并下令其赔偿金贤重。', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>乐华方否认朱正廷女朋友传闻：恶意捏造抹黑</Title>
    <Text>['10月10日，乐华娱乐发声明否认朱正廷女友传闻。正文称：“该用户在网络平台上传播关于我司艺人朱正廷的不实信息。”', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月10日，乐华娱乐发声明否认朱正廷女友传闻。正文称：“该用户在网络平台上传播关于我司艺人朱正廷的不实信息，并恶意捏造、抹黑、企图引导网络舆论。”“庆相关网络用户、自媒体、新闻媒体及网络平台立即删撤并停止传播相关不实信息及误导性言论。”“本公司已依法取证，并委托律师全权处理。”', '\u3000\u3000据悉，近日，网传一&lt;em&gt;女&lt;/em&gt;生在微博多次分享和朱正廷的相同行程，甚至还有聊天记录、同款狗狗，被疑是朱正廷女朋友。10月10日，乐华娱乐发声明否认这一传闻。', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>卡迪-B解释时装周向麻辣鸡扔鞋原因：她不知悔改</Title>
    <Text>['卡迪-B称，“有一段时间，她一直针对我说三道四，我和她谈过两次，达成了谅解。但她还是一意孤行，不知悔改。”', '\u3000\u3000新浪娱乐讯&amp;nbsp; 据外媒报道，在很多人眼里，纽约时装周《时尚芭莎》灯红酒绿、衣香鬓影的“偶像”派对，无论从时间还是场合上，都不是一个适合解决个人恩怨的地方，但当红饶舌女歌手卡迪-B（Cardi B）认为这是自己唯一的选择。', '\u3000\u3000在接受《W》杂志采访时，卡迪谈到了她与妮琪-米娜（Nicki Minaj）的争吵，并解释了自己为什么会在时装周上最负盛名的活动上向对方扔鞋子。“有一段时间，她一直针对我说三道四，我和她谈过两次，达成了谅解。但她还是一意孤行，不知悔改。”', '\u3000\u3000得知麻辣鸡点赞批评自己不是个称职母亲的评论后，卡迪-B再也压抑不住内心的怒火，才会爆发冲突。', '\u3000\u3000她说：“我就要加入火星哥的巡回演唱会日赚斗金，牺牲了和女儿相处的时间。我爱我的宝宝，我是个超级好妈妈，一个没生过孩子的人居然会点赞那样的评论。”', '\u3000\u3000妮琪在电台节目《女王广播》中说，当着众多上流精英人士的面被人这样发难实在难堪。但卡迪却为自己的做法做出辩解，“很多人说那样的派对时间、场合都不适合，但我不可能在食杂店或者大街上抓住另一位歌手大吵大闹。”', '\u3000\u3000卡迪还透露了去克丽斯-詹纳（Kris Jenner）家作客时，她给自己的忠告。“克丽斯告诉我，‘肯定会有人说你这不好那不好，那都没关系，只要你有钱赚就好。’这话说得真对。只看网上的评论，感觉好像所有人都在黑卡戴珊一家。但是如果真是如此，她们的商品又怎么会卖得光光？”', '\u3000\u3000“每一天网上都有各种关于我和我丈夫的传闻。我简直快气疯了，都快相信他们的话了。但我了解我的男人，我们差不多一天24小时通电话，如果我找不到他，就会找他的朋友。但我不能丧失安全感到把男人吓跑的地步，这正中了某些人的下怀。说唱时有内容我是不会碰的，因为我不想让我的丈夫难堪。拍MV时我不会用男模或有出格的举动。他也知道如果他过份的话，我轻饶不了他。” （布布）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>霉霉为何打破沉默大谈政治？曝AMA要求其注意言辞</Title>
    <Text>['身边的人透露，霉霉之所以公开表明自己的政治立场，是因为她不再受反对者的影响，并想利用她的平台宣传自己的理念。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 &amp;nbsp;据外媒报道，泰勒·斯威夫特（Taylor Swift）的一条长微博，结束了她不谈论政治的传统。身边的人透露，霉霉之所以公开表明自己的政治立场，是因为她不再受反对者的影响，并想利用她的平台宣传自己的理念。', '\u3000\u3000长久以来，斯威夫特的忠实歌迷一直疑惑，为什么身为极富影响力的流行歌手，她从不公开谈论政治——直到最近，她意识到是时候做出改变了。知情人说：“霉霉认为，‘如果我不好好利用我的名气，那么它有什么意义呢？’泰勒最终决定公开她的政治观点，因为她知道到自己正处于事业的巅峰期，并不在乎黑粉怎么说。”', '\u3000\u300010月7日，霉霉在社交网上发表长微博，鼓励选民积极参与即将到来的中期选举。一天后，投票网的注册人数有了显著提升。负责人说：“自从斯威夫特的微博之后，短短24小时内，我们网站有6.5万人注册，感谢老天，也感谢泰勒·斯威夫特。”', '\u3000\u3000上周日，斯威夫特向她1.12亿的粉丝发出呼吁，实践他们的选举权。她写道：“过去我不愿意公开我的政治观点，但过去两年间我的生活和世界发生了一些事，我对政治有了相当大的改观。我将一如既往地根据候选人在保护和争取人权方面的表现进行投票……我不能投票给一个不愿为全体美国人争取尊严的人，不管他们的肤色、性别或者他们爱谁……请大家在为自己州投票时，选择最接近你价值观的候选人。我们大部分人可能永远都找不到一个在所有方面都百分之百契合要求的候选人或党派，但是无论如何我们都必须参与投票。”霉霉特别指出，她不会把票投给田纳西州竞选参议员的玛莎·布莱克本，因为不赞成对方的政治观点和价值观。', '\u3000\u3000霉霉的发声赢得了许多人的点赞，其中包括前对手凯蒂·佩里（Katy Perry），但并非所有人都支持她在政治上公开站队。', '\u3000\u3000按照计划，霉霉会在10月8日的全美音乐奖颁奖礼（ AMA）上做开幕演出，晚会的制作单位事先警告她，发言时不要提及政治话题。知情人说：“音乐奖制作人提醒斯威夫特在明天晚上的颁礼奖上注意言辞，发言时不要攀扯政治，以免引发争议。 AMA是一个表彰音乐成就和娱乐的晚会，和格莱美不一样，他们不喜欢政治言论与信息。” （布布）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>霉霉凭22座全美音乐奖奖杯破惠特妮·休斯顿记录</Title>
    <Text>['2018年全美音乐奖颁奖典礼在洛杉矶举行，霉霉凭借22座奖杯超越惠特妮·休斯顿，成为获得最多全美音乐奖杯的女歌手。', '\u3000\u3000新京报快讯（记者杨畅）北京时间10月10日上午，2018年全美音乐奖颁奖典礼在洛杉矶举行。带来开场表演的“霉霉”泰勒·斯威夫特不仅凭借《Reputation》获得今年全美音乐奖最佳流行/摇滚专辑以及年度巡演大奖，更最终捧回年度艺人大奖，成为当晚最大赢家。迄今为止，她已凭借22座奖杯超越惠特妮·休斯顿，成为获得最多全美音乐奖杯的女歌手。同时，她也在领奖时暗示下一张专辑的到来，“我一直把出专辑当做我人生中的重要篇章，我非常高兴大家能够喜欢这一张，同时我也必须要说，我非常期待下一篇章的到来。”', '\u3000\u3000除此之外，“卡妹”卡米拉·卡贝洛也首次斩获两座AMA奖杯——她不仅拿下年度新人，还凭借大热单曲《Havana （feat。 Young Thug）》获得最受欢迎流行/摇滚歌曲；“萌德”肖恩·蒙德兹则获得成人抒情最受欢迎艺人等。', '\u3000\u3000在表演环节，许多歌手将新歌首演带到了AMA，如玛丽亚·凯莉一袭玫粉裙抒情表演了新单曲《With You》，发挥稳定；最受欢迎说唱艺人卡迪·B联手Bad Bunny和J Balvin首演新单《I Like It》；萌德也联手Zedd首演混音新单《Lost in Japan》。除此之外，美国独立摇滚乐团Panic！ At The Disco也在本次颁奖礼上登台，翻唱那首著名的摇滚金曲《波西米亚狂想曲》，向皇后乐队（Queen）致敬。', '\u3000\u3000值得一提的是，在颁奖典礼开始前的红毯环节，中国艺人吴亦凡也受邀出席，引来一阵闪光灯。同时，红遍欧美的韩国组合防弹少年团（BTS）也获得韩国组合首个在AMA上获奖的荣誉，拿下最受欢迎社交艺人奖，但BTS因原定于英国伦敦的演唱会很遗憾未能出席，通过视频表达了对粉丝的感谢：“谢谢大家的爱和支持，让我们收到如此特别的礼物。”据悉，该奖项是通过AMA官网以及推特投票选出。', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>霉霉暗示新专将至 成全美音乐奖获奖最多女艺人</Title>
    <Text>['霉霉凭借21座奖杯成为了和惠特妮·休斯顿并列获得最多全美音乐奖杯的女歌手，她也暗示下一张专辑“TS7”将至。', '\u3000\u3000新京报快讯（记者杨畅）北京时间10月10日上午，2018年全美音乐奖颁奖典礼正在洛杉矶举行。截止发稿时间，“霉霉”泰勒·斯威夫特不仅获得年度巡演大奖，更凭借《Reputation》获得今年全美音乐奖最佳流行/摇滚专辑。迄今为止，她已凭借21座奖杯成为了和惠特妮·休斯顿并列获得最多全美音乐奖杯的女歌手。', '\u3000\u3000在上台领奖时，“霉霉”表示：“谢谢大家，这是我第一次以这个主题来创作专辑。在我创作的整个过程中，我一直从各种角度思考‘名誉’怎样影响我们以及到底意味着什么。”接着，她也暗示下一张专辑“TS7”将至：“我一直把出专辑当做我人生中的重要篇章，我非常高兴大家能够喜欢这一张，同时我也必须要说，我非常期待下一篇章的到来。”', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>霉霉成AMA获奖最多女艺人 四个奖杯拿到手软</Title>
    <Text>['2018年全美音乐奖刚刚落幕，美国当红流行女歌手泰勒-斯威夫特（Taylor Swift）当选年度最佳艺人。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 北京时间10月10日消息，据国外媒体报道，2018年全美音乐奖刚刚落幕，美国当红流行女歌手泰勒-斯威夫特（Taylor Swift）力压今年在排行榜中不可一世的加拿大说唱歌手德雷克（Drake）和英国独立民谣唱作人艾德-希兰（Ed Sheeran），当选年度最佳艺人。今年是全美音乐奖四十六年以来第一次放在十月份举行，传奇女歌手戴安娜-罗斯（Diana Ross）的女儿特雷斯-艾莉斯-罗斯（Tracee Ellis Ross）连续第二年主持了颁奖仪式。', '\u3000\u3000今天的颁奖仪式在霉霉的歌声中拉开大幕，作为本届全美音乐奖的开场嘉宾，斯威夫特开场演唱了专辑《Reputation》中的歌曲《I Did Something Bad》，这是她近三年中首次在颁奖礼上登台演唱。在全美音乐奖的历史上，斯威夫特这是第五次献唱。', '\u3000\u3000和目前美国公告牌排行榜的大趋势一样，说唱音乐同样是本次全美音乐奖的重头戏。在此前公布的提名中，说唱歌手德雷克和女歌手Cardi B各自将参与八个奖项的角逐，黄老板和Post Malone各自拿到了六项提名，卡米拉-卡贝罗（Camila Cabello）收获了五项提名。', '\u3000\u3000除了当选年度最佳艺人之外，霉霉还拿到了“年度最佳巡演”和“最受欢迎流行/摇滚女歌手”和“最受欢迎流行/摇滚专辑”等奖项。在最受欢迎流行/摇滚男歌手奖方面，公鸭再次失利，Post Malone胜出。在年度最佳新人奖方面，卡妹卡米拉-卡贝罗（Camila Cabello）在与说唱红人Cardi B和已故说唱歌手XXXTENTACION的竞争中最终胜出，成为了今年全美音乐奖的最佳新人。与此同时，卡贝罗与Young Thug合作的《Havana》还拿到了“年度最佳合作奖”和“年度最佳音乐录影带奖”。', '\u3000\u3000今年夏天去世的说唱音乐人XXXTENTACION依靠唱片《17》获得了“最受欢迎灵魂乐/R&amp;amp;B专辑奖”，他的母亲克莱奥帕特拉-贝娜德（Cleopatra Bernard）代替儿子上台领取了这个迟到的奖项。', '\u3000\u3000除了霉霉之外，其他登台献艺的音乐人还有说唱女星卡迪-B，卡米拉-卡贝罗，拉丁天后詹妮弗-洛佩兹（Jennifer Lopez），英国女歌手杜亚-丽帕（Dua Lipa）等等。美国独立摇滚乐团Panic！ At The Disco翻唱了那首著名的摇滚金曲《Bohemian Rhapsody》，向原唱皇后乐队（Queen）致敬。此外，在向阿蕾莎-富兰克林（Aretha Franklin）致敬的演出环节，Gladys Knight与Ledisi， Donnie McClurkin， CeCe Winans和Mary Mary等音乐人齐上阵，集体缅怀前不久刚去世的灵魂乐皇后。（KFCMAN）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>开颅手术中患者突然苏醒 竟唱起了张韶涵的歌</Title>
    <Text>['近日，一台开颅手术中，患者术中醒来突然唱起了张韶涵的歌《遗失的美好》。', '\u3000\u3000来源：都市快报', '\u3000\u3000近日，一台开颅手术中，患者术中醒来突然唱起了张韶涵&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/2130434435?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(2130434435, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;的歌《遗失的美好》。其实，这是神经外科专家与患者术前约定的一次“诗歌表演”。', '\u3000\u3000浙江省人民医院神经外科主任医师实施了一例术中唤醒手术，楼林团队通过对小王病情的详细评估以及与其本人的沟通，决定施行术中唤醒、联合术中电生理功能监测的技术精准切除肿瘤病变。术中患者应“邀”醒来唱起张韶涵的《遗失的美好》，使手术顺利进行，不仅完整切除了颅内的肿瘤，且很好的保护了其语言功能，患者近日将出院。', '\u3000\u300010月11日，张韶涵本人转发微博，并配文称：“加油。”也是很暖心了。', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>2018全美音乐奖获奖名单揭晓 霉霉大赢破纪录</Title>
    <Text>['霉霉获得年度艺人、最受欢迎流行专辑、年度巡演等成最大赢家，并打破惠特尼休斯顿的纪录，成为AMA史上获奖最多的女歌手。', '\u3000\u3000&lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;新浪娱乐讯 2018全美音乐奖颁奖典礼北京时间10月10日举行，霉霉获得年度艺人、最受欢迎流行/摇滚专辑、年度巡演等成最大赢家，并打破惠特尼休斯顿的纪录，成为AMA史上获奖最多的女歌手。卡妹获得年度新人、最受欢迎流行/摇滚歌曲，Cardi B获得最受欢迎说唱艺人，BTS防弹少年团获得最受欢迎社交艺人。&lt;/span&gt;', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;完整获奖名单：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;年度艺人 ARTIST OF THE YEAR&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000&lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;Taylor Swift &lt;br&gt;&lt;/span&gt;', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;年度新人 &lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;NEW ARTIST OF THE YEAR&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000&lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;Camila Cabello&lt;br&gt;&lt;/span&gt;', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;年度合作 &lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;COLLABORATION OF THE YEAR&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000&lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;Camila Cabello ft. Young Thug, “Havana”&lt;/span&gt;', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;年度巡演 &lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;TOUR OF THE YEAR&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000&lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;Taylor Swift &lt;br&gt;&lt;/span&gt;', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;年度MV &lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;VIDEO OF THE YEAR&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000&lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;Camila Cabello ft. Young Thug, “Havana”&lt;/span&gt;', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;最受欢迎社交艺人 &lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;FAVORITE SOCIAL ARTIST&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000&lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;BTS -- WINNER&lt;/span&gt;', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;最受欢迎流行/摇滚男歌手 &lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;FAVORITE MALE ARTIST -- POP/ROCK&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000&lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;Post Malone&lt;/span&gt;', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;最受欢迎流行/摇滚女歌手&amp;nbsp;&lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;FAVORITE FEMALE ARTIST -- POP/ROCK&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000&lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;Taylor Swift&lt;/span&gt;', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;最受欢迎流行/摇滚歌曲 &lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;FAVORITE DUO OR GROUP -- POP/ROCK&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000&lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;Migos &lt;br&gt;&lt;/span&gt;', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;最受欢迎流行/摇滚专辑 &lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;FAVORITE ALBUM -- POP/ROCK&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000&lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;Taylor Swift, reputation &lt;br&gt;&lt;/span&gt;', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;最受欢迎流行/摇滚歌曲 &lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;FAVORITE SONG\xad -- POP/ROCK&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000&lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;Camila Cabello ft. Young Thug, “Havana”&lt;/span&gt;', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;最受欢迎乡村音乐男歌手 &lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;FAVORITE MALE ARTIST -- COUNTRY&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000&lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;Kane Brown&lt;/span&gt;', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;最受欢迎乡村音乐女歌手 &lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;FAVORITE FEMALE ARTIST -- COUNTRY&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000&lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;Carrie Underwood -&lt;/span&gt;', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;最受欢迎乡村音乐组合 &lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;FAVORITE DUO or GROUP -- COUNTRY&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000&lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;Florida Georgia Line&lt;br&gt;&lt;/span&gt;', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;最受欢迎乡村音乐专辑 &lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;FAVORITE ALBUM -- COUNTRY&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000&lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;Kane Brown, Kane Brown&lt;/span&gt;', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;最受欢迎乡村音乐歌曲&lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt; FAVORITE SONG -- COUNTRY&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000&lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;Kane Brown, “Heaven”&lt;br&gt;&lt;/span&gt;', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;最受欢迎说唱/嘻哈歌手 &lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;FAVORITE ARTIST -- RAP/HIP\xadHOP&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000&lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;Cardi B &lt;br&gt;&lt;/span&gt;', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;最受欢迎说唱/嘻哈专辑 &lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;FAVORITE ALBUM -- RAP/HIP\xadHOP&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000&lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;Post Malone, beerbongs &amp;amp; bentleys&lt;/span&gt;', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;最受欢迎说唱/嘻哈歌曲 &lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;FAVORITE SONG -- RAP/HIP\xadHOP&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000&lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;Cardi B “Bodak Yellow (Money Moves)”&lt;/span&gt;', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;最受欢迎灵魂乐/R&amp;amp;B男歌手 &lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;FAVORITE MALE ARTIST -- SOUL/R&amp;amp;B&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000&lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;Khalid&lt;br&gt;&lt;/span&gt;', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;最受欢迎灵魂乐/R&amp;amp;B女歌手 &lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;FAVORITE FEMALE ARTIST -- SOUL/R&amp;amp;B&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000&lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;Rihanna&lt;br&gt;&lt;/span&gt;', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;最受欢迎灵魂乐/R&amp;amp;B专辑 &lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;FAVORITE ALBUM -- SOUL/R&amp;amp;B&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000&lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;XXXTENTACION 17&lt;/span&gt;', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;最受欢迎灵魂乐/R&amp;amp;B歌曲 &lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;FAVORITE SONG -- SOUL/R&amp;amp;B&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000&lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;Bruno Mars &amp;amp; Cardi B “Finesse” &lt;br&gt;&lt;/span&gt;', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;最受欢迎另类摇滚歌手&lt;/strong&gt; &lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;FAVORITE ARTIST -- ALTERNATIVE ROCK&lt;/span&gt;', '\u3000\u3000&lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;Panic! At The Disco&lt;br&gt;&lt;/span&gt;', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;当代成人最受欢迎歌手 &lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;FAVORITE ARTIST -- ADULT CONTEMPORARY&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000&lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;Shawn Mendes&lt;br&gt;&lt;/span&gt;', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;最受欢迎拉丁歌手 &lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;FAVORITE ARTIST -- LATIN&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000&lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;Daddy Yankee&lt;br&gt;&lt;/span&gt;', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;最受欢迎当代灵感歌手 &lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;FAVORITE ARTIST -- CONTEMPORARY INSPIRATIONAL&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000&lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;Lauren Daigle&lt;br&gt;&lt;/span&gt;', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;最受欢迎电子乐歌手 &lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;FAVORITE ARTIST -- ELECTRONIC DANCE MUSIC (EDM)&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000&lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;Marshmello&lt;br&gt;&lt;/span&gt;', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;最受欢迎原声配乐 &lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;FAVORITE SOUNDTRACK&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000&lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;Black Panther: The Album, Music From And Inspired By&lt;br&gt;&lt;/span&gt;', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>看到防弹JIMIN被迷住 英国男砸68万&quot;整成双胞胎&quot;</Title>
    <Text>['5年来Oli London花了超过7万5千英镑（约人民币68万元），把自己“整成像JIMIN一样完美”.', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据台湾媒体报道，韩国男团防弹少年团（BTS）以歌舞魅力和音乐实力走红全球，更对于粉丝有极大影响力。一名来自英国伦敦的25岁男粉丝Oli London，在2013年无意间看到成员JIMIN的演出片段后，就深深为他着迷。5年来Oli London花了超过7万5千英镑（约人民币68万元），把自己“整成像JIMIN一样完美”。', '\u3000\u3000Oli London曾在2013年短暂居住在韩国，当时对KPOP不了解的他，还是个金色短发，穿着T恤、牛仔裤的一般西方青年。但在他无意间看到防弹少年团演出的片段的那瞬间，Oli London就被JIMIN抓住了目光，之后的世界完全改变了。', '\u3000\u3000Oli London说：“KPOP明星们都跟娃娃一样！”其中他最喜欢的就是JIMIN，直赞对方的脸蛋“完美无缺”。Oli London决定拿着JIMIN的照片去找整形医生，历经鼻子、下巴、嘴唇填充⋯等手术，他说：“我想要看起来JIMIN的一样，他的一切都很完美。不过我并没有想要改变自己的人种，只是希望能够看起来像我所崇拜的KPOP明星而已。”', '\u3000\u3000Oli London的故事登上英国知名媒体《每日邮报》，也引起一阵哗然与讨论，有人认为他这样的行为几近病态，但也有人说：“以前都是听说亚洲人想整成西方人，现在反过来了，真的是亚洲崛起。”至于Oli London本人则是开心的晒出与JIMIN合成照，表示他们看起来就像双胞胎。ETtoday/文', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>Apink郑恩地SOLO新曲回归 第二波音源试听公开</Title>
    <Text>['PlanA娱乐于10日零时（韩国时间）通过官方SNS公开了郑恩地新曲《暳花》的第二波音源试听。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 韩国人气组合Apink成员郑恩地的新曲第二波音源试听公开。', '\u3000\u3000PlanA娱乐于10日零时（韩国时间）通过官方SNS公开了郑恩地新曲《暳花》的第二波音源试听。在最新的试听预告中，以原吉他声作背景，配衬郑恩地的甜美温柔声线，让听众在不到二十秒的预告内也能得到治愈，令粉丝们更期待郑恩地的新曲。', '\u3000\u3000另外，郑恩地的第三张迷你专辑将于17日公开。bnt新闻/供稿 Cherry/文 PlanA娱乐/图', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>防弹少年团未出席AMA仍获奖 成首个获奖韩团</Title>
    <Text>['防弹少年团在美国洛杉矶当地时间9日举行的全美音乐奖当选Favorite Social Artist，成为了第一个在该颁奖礼获奖的韩国组合。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 防弹少年团在美国洛杉矶当地时间9日举行的全美音乐奖当选Favorite Social Artist，成为了第一个在该颁奖礼获奖的韩国组合。', '\u3000\u3000American Music Awards是美国三大音乐颁奖礼之一，防弹少年团继连续两年在Billboard Music Awards获奖后又在American Music Awards上获奖，充分证明了他们在世界范围的火爆人气。', '\u3000\u3000防弹少年团因为欧洲巡演而没能出席American Music Awards，他们表示很荣幸能够获得该奖项，他们能够获得这个奖项要完全归功于全世界的防弹少年团粉丝。', '\u3000\u3000防弹少年团目前正在进行“LOVE YOURSELF”欧洲巡演，将陆续在伦敦、阿姆斯特丹、巴黎等城市举行演出。吕东垠/文 版权所有Mydaily禁止转载', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>防弹少年团田柾国脚后跟受伤 伦敦演唱会无法跳舞</Title>
    <Text>['防弹少年团成员田柾国因脚后跟受伤，将无法在防弹少年团伦敦演唱会上跳舞。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 \u3000防弹少年团成员田柾国因脚后跟受伤，将无法在防弹少年团伦敦演唱会上跳舞。', '\u3000\u3000防弹少年团的经纪公司今天上午在官方SNS上透露，田柾国在演唱会彩排结束后在休息室热身时不小心踢到家具，脚后跟被撕开一个口子。现场的医疗小组马上对田柾国的伤口进行了治疗，并做出了短时间内不能激烈运动的诊断，为避免伤口恶化，田征国在防弹少年团伦敦演唱会上将在不参与编舞的情况下完成演出。', '\u3000\u3000防弹少年团将于当地时间10月9日和10日在伦敦举行演唱会，之后他们将继续在阿姆斯特丹、柏林、巴黎等地举行“LOVE YOURSELF”欧洲巡演。吕东垠/文 版权所有Mydaily禁止转载', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>胖到没脖子？ 华少幽默回应：我靠这身肉上热搜！</Title>
    <Text>['华少主持《中国好声音》总决赛时被网友调侃“胖到没脖子”，他却说“靠这身肉上的热搜！我胖，但是我有态度！”', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 华少主持《中国好声音》总决赛时被网友调侃“胖到没脖子”，他却说“靠这身肉上的热搜！我胖，但是我有态度！”', '\u3000\u3000采访时，面对网友“你胖了戒指勒吗”的问题，华少幽默回应，在作势取戒指失败后，转而调笑到：“我忍着，这是我的婚戒，难受我也忍着，我胖，我有态度”。', '\u3000\u3000华少表示自己用自己的身体证明一个男人从可以掩藏的胖到可以上热搜的胖只要花半个月的时间，“月半胖”。华少更表示自己以前瘦的时候主持节目都没上热搜，万万没想到这次热搜竟然是因为胖了。谈到为什么胖这个问题，华少认为原因很复杂，“基本上一个中年发福男性遇到的生理或者心理问题我现在都在面临着”，并说自己还没胖够！“我靠这身肉上热搜了，再说了我有化妆师啊”，《好声音》导演却调侃到：“拉倒吧，你的化妆师比你都胖，全中国所有外卖软件你们都是超级会员”。', '\u3000\u3000华少经纪人表示华少的胖不是一瞬间的，有一个长胖的过程，“这两年他都在做节目的幕后工作，我们习惯了，也没觉得他很胖”。经纪人希望华少能在年底前瘦掉双下巴，回到人生巅峰140斤，“因为他已经是第二次因为胖上热搜了，不想再有第三次了，所以他会好好努力减肥”。', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>防弹少年团田柾国受伤 撞到脚后跟导致撕裂出血</Title>
    <Text>['田柾国在2个小时前的彩排结束后，在待机室热身的时候，脚后跟撞在了家具上，受到了撕裂重伤”。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 9月10日，韩国男团防弹少年团发经纪公司Bighit娱乐表示：“田柾国在2个小时前的彩排结束后，在待机室热身的时候，脚后跟撞在了家具上，受到了撕裂重伤”。医生表示，医疗组紧急治疗后处理了伤口。”', '\u3000\u3000经纪公司表示：“因为受伤部位会出现出血等，所以在今日公演中不参与舞蹈。”', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>陈小春阔别十年再开个唱 薛之谦秦岚等好友送祝福</Title>
    <Text>['“陈小春Stop Angry巡回演唱会”启动，薛之谦、吴宗宪、曾志伟、秦岚等众多圈中好友都通过视频送来祝福。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 北京时间10月10日消息，据香港媒体报道，“陈小春&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1254433995?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1254433995, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;Stop Angry巡回演唱会”启动发布会，昨天在京召开，宣布陈小春个人全新巡演正式启动，首站将于11月10日在成都拉开帷幕。在发布会现场陈小春的好人缘更是尽显无遗，薛之谦&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1239246050?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1239246050, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;、吴宗宪&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/2529348553?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(2529348553, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;、曾志伟&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1727012530?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1727012530, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;、秦岚&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1192329893?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1192329893, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;等众多圈中好友都通过视频送来祝福。', '\u3000\u3000而阔别十年之久的陈小春再次举办全新个人巡演，又以儿子Jasper的喊话“Stop Angry”为题，并且于昨天发布同名新单曲及MV《Stop Angry》，就连演唱会的海报设计也参考了Jasper在学校画的手绘图画。他将这些小图画制作成时下颇受小朋友们欢迎的纹身贴纸，贴在了自己的脸上来进行主海报的拍摄，这无疑体现了陈小春对儿子的爱，他用自己的这些作品记录下儿子的成长。而发布会现场主办方也制作了同款纹身贴纸赠送给到场的媒体和粉丝，并表示在各站演出开票后，购票的粉丝朋友均有机会获得此款限量纹身贴纸。', '\u3000\u3000此次发布会由四位小朋友的街舞表演《黄豆》中火热开场，陈小春跟随音乐节奏，以舞步入场，与小朋友们一同摆拍，创意十足。（苗菲）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>陈奕迅收李娜球拍兴奋 网球名人赛大搞气氛</Title>
    <Text>['陈奕迅、张玲与李娜、吴奇龙以双打形式在维园进行星级名人网球赛。李娜赛后把手上的网球拍送给陈奕迅，陈奕迅兴奋大叫。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 北京时间10月10日消息，据香港媒体报道，陈奕迅&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/2247657845?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(2247657845, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;与香港首席女子网球手张玲对中国传奇网球手李娜和香港首席少年网球手吴奇龙，以双打形式在维园进行星级名人网球赛。李娜赛后把手上的网球拍送给陈奕迅，陈奕迅兴奋大叫。', '\u3000\u3000虽然陈奕迅球技平平，胜在够活跃懂得搞气氛，现场有不少支持他的球迷不停大叫阿臣加油 ，而来捧场的梁汉文&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1731480580?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1731480580, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;就搞笑叫陈奕迅开球时猛力扭动PP，陈奕迅照做，一时又转圈压腿，为现场带来不少轻松气氛，非专业网球员的他打到中场时忍不住大叫“好累呀”，十分搞笑。', '\u3000\u3000最后陈奕迅一队败战，陈奕迅自爆如果输了便要唱歌，随即清唱了几句《天下无双》，与此同时，李娜把手上的网球拍回礼送给陈奕迅，陈奕迅兴奋得把自己手上球拍掉落地下。（苗菲）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>歌迷花九小时换票 郑俊弘被其热情感动</Title>
    <Text>['“我知有歌迷花上九小时才取到票回家，而签唱会当天依然有很多粉丝到场，他们真的很好。”', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 北京时间10月10日消息，据香港媒体报道，郑俊弘&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1744581967?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1744581967, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;相隔两年再推出新专辑《星光》，昨天他到商台宣传时，透露新碟反应不俗，早前举行的签唱会很成功，被歌迷热情感动。', '\u3000\u3000郑俊弘表示：“签唱会换票当天碰巧是十号台风，歌迷改在第二天换票，受台风影响，令交通受阻，但无阻歌迷支持的心，我知有歌迷花上九小时才取到票回家，而签唱会当天依然有很多粉丝到场，他们真的很好。”郑俊弘自掏腰包买了很多张专辑，准备送给加拿大的家人和亲友，他称：“今年初去过加拿大开演唱会，几乎全部是熟识的面孔，感觉既安全又过瘾，所以希望有机会再在当地开演唱会。”他坦言家人在港时已见过女友何雁诗。', '\u3000\u3000稍后他便开拍梅小青新剧，据知是《法证先锋IV》，故此，要把握这段时间帮新碟宣传，他透露在新剧造型斯文，是位专业人士，预计30集剧要拍摄半年时间，并用电影手法拍摄。第一次参演合拍剧的郑俊弘更表示相当期待。（苗菲）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>黄子佼为女友孟耿如谱新歌 歌词揭晓甜死人！</Title>
    <Text>['孟耿如首张迷你专辑主打歌《幸福离岛》由男友黄子佼写词，其中“岛的身边都 会有一座离岛”词意充满暖暖爱意，趁机放闪。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据台湾媒体报道 孟耿如下月2日将推出个人首张迷你专辑《#不可爱》，主打歌《幸福离岛》由男友黄子佼&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1739046283?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1739046283, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;写词、好友刘以豪开跨刀唱Rap，整曲充满纯爱的粉红泡泡。', '\u3000\u3000孟耿如今年初试啼声，演唱主演电视剧&lt;a href=&quot;http://ent.sina.com.cn/ku/tv_info_index.d.html?type=tv&amp;amp;id=fznefkh2662260&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;&quot;&gt;《高塔公主》&lt;/a&gt;插曲《只是想太多》，以及主演电影《哈啰 有事吗？》主题曲《走吧走吧》，她也逐渐拾起信心朝歌手路迈进，她说：“一旦决定了，就会拼命去做！”从一开案就加入选歌作业，事必躬亲，丝毫不懈怠。', '\u3000\u3000《幸福离岛》轻快的曲风带着浪漫味道，歌词就让男友黄子佼负责，接下超级任务的他文思泉涌，2天就完成，其中“岛的身边都 会有一座离岛”词意充满暖暖爱意，趁机放闪。', '\u3000\u3000寻找跨刀男声时，耿如立刻想到好友刘以豪，她亲自打电话邀约，刘以豪一口答应。到录音室配唱时，孟耿如偷偷带着取名为《幸福离岛》的多肉植物到场探班，配合歌词“你是我的绿草”，孟耿如说：“希望把这个有内涵的礼物送给以豪，感谢他的大力跨刀！”刘以豪则赞歌词唱起来很舒服，“我自己也很喜欢，感觉这个写歌词的人一定非常了解妳，对这个歌和人都能抓到内心的感觉！”', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>&quot;一见倾心&quot;！英国男砸68万整成防弹JIMIN双胞胎</Title>
    <Text>['5年来Oli London花了超过7万5千英镑（约68万人民币），把自己“整成像JIMIN一样完美”。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据台湾媒体报道 韩国男团防弹少年团（BTS）以歌舞魅力和音乐实力走红全球，对于粉丝有极大影响力。一名来自英国伦敦的25岁男粉丝Oli London，在2013年无意间看到成员JIMIN的演出片段后，就深深为他着迷。5年来Oli London花了超过7万5千英镑（约68万人民币），把自己“整成像JIMIN一样完美”。', '\u3000\u3000Oli London曾在2013年短暂居住在韩国，当时对KPOP不了解的他，还是个金色短发，穿着T恤、牛仔裤的一般西方青年。但在他无意间看到防弹少年团演出的片段的那瞬间，Oli London就被JIMIN抓住了目光，之后的世界完全改变了。', '\u3000\u3000Oli London说：“KPOP明星们都跟娃娃一样！”其中他最喜欢的就是JIMIN，直赞对方的脸蛋“完美无缺”。Oli London决定拿着JIMIN的照片去找整形医生，历经鼻子、下巴、嘴唇填充⋯等手术，他说：“我想要看起来JIMIN的一样，他的一切都很完美。不过我并没有想要改变自己的人种，只是希望能够看起来像我所崇拜的KPOP明星而已。”', '\u3000\u3000Oli London的故事登上英国知名媒体《每日邮报》，也引起一阵哗然与讨论，有人认为他这样的行为几近病态，但也有人说：“以前都是听说亚洲人想整成西方人，现在反过来了，真的是亚洲崛起。”至于Oli London本人则是开心的晒出与JIMIN合成照，表示他们看起来就像双胞胎。', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>炸鸡店放话请EXO级天团开唱 最终卡司让粉丝气炸</Title>
    <Text>['韩国著名连锁炸鸡品牌BBQ与SBS合作举办韩流演唱会，却疑似利用天团EXO做号召，最后请到的却是男团ASTRO让粉丝超生气。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据台湾媒体报道 韩国著名连锁炸鸡品牌BBQ，近来与SBS电视台合作举办韩流演唱会，却疑似利用天团EXO做号召，最后请到的却是男团ASTRO让粉丝超生气。', '\u3000\u300014日将举办的“BBQ&amp;amp;SBS水源Super Concert”在第一波名单就相当豪华，包括EXID、MOMOLAND、NU’EST W、MAMAMOO、SEVENTEEN、BLACKPINK、iKON、RED VELVET和NCT127，全都是当红偶像团体。此外他们也放上照片暗示Wanna One也会到场，只是在进行最后行程确认，跟还有一组尚未公开的卡司。', '\u3000\u3000由于这场演唱会并未对外售票，门票只能透过购买BBQ炸鸡抽奖取得。在卡司尚未完全公布的情况下，BBQ就在传单写下阵容包括EXO，吸引粉丝买炸鸡抽票。加上EXO的师弟NCT127和师妹RED VELVET都确定参加，更是让粉丝不疑有它。', '\u3000\u3000一份炸鸡就差不多要500元，但粉丝为了见到偶像，还是拼命叫炸鸡吃。不过事后BBQ却在简讯中该改称是“会请到EXO等级的偶像”，但粉丝大把大把银子早已砸下去，名单揭晓后，Wanna One依旧尚未确认，但另一组出席名单已经换成ASTRO，让粉丝气到大骂：“根本坑钱！”但也有人表示，ASTRO虽也是人气很高，但不至于被放在压轴揭晓，应该是中间有什么差点，才临危受命参加。', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>魏如萱36岁生日晒与男友合照 持身份证疑登记结婚</Title>
    <Text>['10日是魏如萱36岁的生日，她在微博发文许下了生日愿望：“36岁了，今年的生日愿望： 希望宝宝身体健康、很好带。”', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10日是魏如萱36岁的生日，她在微博发文许下了生日愿望称：“36岁了，今年的生日愿望：1。 希望宝宝身体健康、很好带。2。 希望我生产要平安顺利。3。 希望产后迅速恢复身材。（已经胖了18公斤）”，并晒出与男友隆宸翰的同框照。照片中，两人各自亮出身份证微笑自拍，疑暗示双方已经登记结婚。据悉，魏如萱和男友隆宸翰交往6年，于今年5月份承认怀孕。', '\u3000\u3000粉丝们也纷纷祝福道：“生日快乐，愿望成真！”“我的女神已经当妈妈了。”“万事顺遂。”', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>黄明志爆料看到晚辈吸毒 痛心：是我没把你们带好</Title>
    <Text>['黄明志过去曾创作出不少脍炙人口的热曲，被誉为“网红始祖”的他，也曾与不少YouTuber、艺人合作过。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据台湾媒体报道，大马鬼才黄明志一向热衷政治和社会议题，经常会在社交网站上分享个人想法，8日却突然有感而发：“看到晚辈跑去吸毒，我很难受！”虽然并未指名，但文中透露他与对方有合作，还说：“很抱歉我把你们带出来，却没有把你们带好，我的错。”引起网友猜测。', '\u3000\u3000黄明志过去曾创作出不少脍炙人口的热曲，被誉为“网红始祖”的他，也曾与不少YouTuber、艺人合作过，此外他还身兼马来西亚音乐公司RED PEOPLE的音乐总监。8日黄明志突然曝出，身边的晚辈吸毒，痛批：“这样的你们，我根本无法正常沟通，不要跟我聊梦想和突破，你暂时做不到，因为已经坏了。”', '\u3000\u3000随后，黄明志也表示自己非常愧疚，“我把你们带出来却没有把你们带好，我的错。”对此他感到非常痛心，称自己过去只看到对方的才华和外型，却忽略了“自制能力”也很重要，最后他向对方撂下重话：“相比之下我宁愿看你滥交。”该则发文引起了不少关注，许多网友纷纷在猜测他口中所说的是谁，也有不少网友要大家不要随便猜测，会让许多人无辜被中伤，一来一往掀起不少热议。（ETtoday/文）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>暗示PENTAGON还有人退团 男记者失言粉丝气炸</Title>
    <Text>['有记者就失言说“看来PENTAGON会变成小团体”，还说应该至少还有3人在谈恋爱，暗指10人可能变成5人团体。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据台湾媒体报道泫雅与师弟E‘Dawn因为爆出恋爱被公司扫地出门，也让男方不得不退出所属团体PENTAGON，有记者就失言说“看来PENTAGON会变成小团体”，还说应该至少还有3人在谈恋爱，暗指10人可能变成5人团体，虽然后来补充是自己内心的想法，却被粉丝炮轰非常没礼貌。', '\u3000\u3000在vlive上播出一档由JTBC制作的娱乐讨论节目《e！fact》，作客者都是同集团《日间Sports》的记者群，日前在节目上讨论泫雅与E‘Dawn的新闻，除了还原公司从一开始否认、到两人突然认爱，以至于现在被逐出公司的历程外，也发表个人感想，大致上认为公开恋情对还是新人的男方是致命伤。', '\u3000\u3000女记者表示原本有10人的PENTAGON，“E‘Dawn因为认爱活动中断，以及闫桉因为健康上的理由也暂停活动。。。”隔壁的男记者却突然打断说：“这位朋友难道也有别的什么吗？”开玩笑的语气让现场发出笑声，但粉丝却一点都笑不出来。', '\u3000\u3000接着的发言更让粉丝光火，女记者先说“结果就是PENTAGON现在是以8人体制活动”，男记者突然插话，“问题是，PENTAGON（人数）可能再减少。”看大家的眼色怪怪，自己说：“好啦，就讲到这里。”', '\u3000\u3000但男记者躲不过现场记者追问：（你认为）有几名？他回答说，“Yuto不也有传绯闻吗？Hui也有传过，现在还没有曝光恋情的成员也有几个，我猜测8个里面应该还有3个。”让旁边的女记者大惊“还有3位！？”之后男主持人再圆场，“就是我个人想法”。', '\u3000\u3000粉丝听了十分不开心，“自己的想法就请留在自己心里”、“真的是到处乱讲欸，有考虑过粉丝的心情吗”、“记者什么时候把自己主观的意见放进报导里了，尤其这位男记者非常没礼貌”。ETtoday/文', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>林宥嘉丁文琪带儿外出吃饭 炫耀顺利下秒“悲剧”</Title>
    <Text>['丁文琪产后至今相隔约3个月，8日透露前几天逢遇假日时，趁着林宥嘉难得放假在家，夫妻俩首度挑战带酷比出门用餐。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据台湾媒体报道丁文琪和老公林宥嘉&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1742741072?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1742741072, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;结婚1年后，在7月底开心迎来儿子“酷比”的诞生。升格新手妈妈的她，也常透过社群网站分享育儿、生活点滴，近来趁着丈夫休假在家，夫妻俩首度挑战带着宝宝外出吃饭，期间儿子配合度也相当高，没想到隔天要和保姆分享“顺利到不行”的过程时，下秒立刻发生“悲剧”，笑翻大票网友。', '\u3000\u3000丁文琪产后至今相隔约3个月，8日透露前几天逢遇假日时，趁着林宥嘉难得放假在家，夫妻俩首度挑战带酷比出门用餐，她也分享其中点滴，“爸爸又复习了一遍推车的收折；妈妈第一次使用外面的尿布台；酷比在餐厅睡得手脚都打开，醒来安静地吃手手，看起来似乎比平常更好吃。”', '\u3000\u3000到了晚上睡觉时，儿子的表现也“超级棒”，丁文琪开心透露，晚间11点半孩子喝完奶秒睡后，一口气睡到隔天早上6点，才“哎”了一声，“给了奶嘴很快又再睡着。我盯着酷比整整看了一小时，因为他一直在梦里笑出声，咯咯咯的太可爱了！”到了8点，她才又被儿子吃手手的声音吵醒，“拉开窗帘跟他道早安，他笑眯眯回应我，乖乖地在床上等待。”', '\u3000\u3000由于过程实在太顺利，正当丁文琪要跟保姆分享这“顺利到不行”的一切时，下秒竟立刻发生悲剧一般的惨状，原来是酷比吐奶了，湿了她半边袖子，为此，她忍不住自嘲笑说，“新手妈妈我果然还是太嫩了呀~。”不过，她在文末也不忘微微放闪，“两个人一起育儿还是很累但快乐加倍。”', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>布瑞吉被妻子吐槽没求婚 赞吴亦凡有流量不骄傲</Title>
    <Text>['布瑞吉和妻子接受新浪娱乐独家专访，他回忆和妻子最早相识于大学军训：“当时有一个才艺展示环节，我一上去就引起了她的注意。”', '\u3000\u3000叶子/文 实习生张静怡/文', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月8日，布瑞吉在微博晒出结婚照宣布结婚：“兄弟姐妹们，我结婚了！”而太太@Huhuhu_胡阿怪也甜蜜地表示：“昨天他抱着我说，我的青春结束了，瞬间泪奔。19-25最美好的时间遇见最好的你。”随后两人接受了新浪娱乐的独家专访。据布瑞吉回忆，两人最早相识于大学军训：“当时有一个才艺展示环节，我一上去就引起了她的注意。”', '\u3000\u3000布瑞吉与胡阿怪相恋已经6年，两人表示选择在这时候领证是想给彼此一个交代。但太太胡阿怪也悄悄透露到，自己对于布瑞吉没有求婚这一点很介意，“对这件事一生黑。他说他会补给我，但是我不想相信他。”', '\u3000\u3000布瑞吉的新专辑即将发行，据悉，此张专辑分为努力、学生、梦想和自愈四个板块，涵盖了布瑞吉成长中一路走来的心路历程。', '\u3000\u3000谈起最想合作的说唱歌手，布瑞吉则坦言是MC热狗和欧阳靖，“因为这两个人是当之无愧的Real OG。” 而说起去年节目中的导师吴亦凡，布瑞吉则表示自己非常尊敬他：“平时我有什么要求尽情地开口，他都会帮助我。生活中凡哥也很谦虚，我挺尊敬他的，凡哥有巨大的流量，支持着我们，支持着说唱，但是他不会骄傲。”', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;布瑞吉不爱秀恩爱？网络是假的，现实生活才是真的&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000新浪娱乐：两人是如何相识的？', '\u3000\u3000布瑞吉：大学军训时候，有一个才艺展示环节，我一上去就引起了她的注意。', '\u3000\u3000新浪娱乐：两个人是彼此的初恋吗？', '\u3000\u3000胡阿怪：我们都是彼此的第二个。', '\u3000\u3000布瑞吉：她说的挺扯的，大学之前还不懂，大学算人生第一次开始吧。当时我们不在一个校区，我从南校区走到北校区接她吃饭，接完再送回去，就这样做了大学四年。', '\u3000\u3000新浪娱乐：为什么选择现在结婚？', '\u3000\u3000布瑞吉：我们在一起已经6年了 ，给彼此一个交代吧。我们恋爱的纪念日是10月3号，但是那天婚姻登记处没上班，所以就选择了今天。', '\u3000\u3000新浪娱乐：有浪漫的求婚吗？', '\u3000\u3000胡阿怪：他没有求婚这一点，我很介意，一生黑。他说他会补给我，但是我不想相信他。', '\u3000\u3000布瑞吉：这是我太太唯一的遗憾。因为自己有些时候不太懂浪漫，我相信我会以全新的一个方式展现在她面前。', '\u3000\u3000新浪娱乐：两个人有考虑什么时候办婚礼吗？', '\u3000\u3000布瑞吉：目前没有，我们不是很喜欢传统式的东西，而且双方家长目前还没有给我们这样的压力。', '\u3000\u3000胡阿怪：太复杂了，我觉得办婚礼很繁琐。我自己还不知道想要什么样的婚礼，我还没有这个概念，看身边亲戚朋友结婚，觉得办这个东西太复杂了，感觉不是我想要的。', '\u3000\u3000新浪娱乐：怎么看待布瑞吉不爱在网上秀恩爱这件事情？', '\u3000\u3000胡阿怪：其实一开始我还是蛮介意的，他其实不是一个爱表达情感的人，后面我就也习惯了，因为他私底下对我很好的，但是他不想让别人看出来他对我很好。网友毕竟看不见我们真实的生活，我觉得这些东西也没有必要给他们讲这么清楚。幸不幸福，过得好不好，只有自己清楚，自己觉得OK就OK。', '\u3000\u3000布瑞吉：我觉得没有不爱表现。我觉得网络是假的，现实生活才是真的，我们应该把真实的东西还原到现实的生活中。而且我觉得感情是两个人的事情，不用给大家一个交代，只需要给彼此一个交代。', '\u3000\u3000新浪娱乐：两个人结婚之后，有收到其他兄弟的祝福吗？', '\u3000\u3000布瑞吉：有，像小白哥，周延，还有&lt;span&gt;王齐铭&lt;/span&gt;，还有功夫胖，还有GOSH自己的兄弟，我也相信还有很多没有转发的那些兄弟们，他们心里都是非常替我开心。我也很感谢大家，不是说炫耀什么，只是向关心我的所有人说一下，我今天结婚了。挺谢谢他们关心着我，然后我要更加油。', '\u3000\u3000新浪娱乐：没有想过让家人、朋友聚一聚见证你们的幸福？', '\u3000\u3000布瑞吉：可能和兄弟们一起吃个饭。最主要的应该和家人一起先吃个饭，因为平时和家人还没有兄弟聚的多，而且我觉得给彼此的父母一个交代，我们也很好奇，因为我要叫她的爸妈叫爸妈了，她要叫我的爸妈叫爸妈了。 之前还没有这样开口过。所以说还不知道那种感觉。', '\u3000\u3000新浪娱乐：两个人对生宝宝有没有计划？', '\u3000\u3000布瑞吉：我们两个都像是还没有长大、还没有熟透的孩子，结婚是因为我们在一起六年了，也要给彼此一个交代。生宝宝我们肯定以后会，但是这不是我们马上要做的事情，具体什么时候我们两个也不会太明确的知道。我们两个现在都还不太懂感情和爱情是什么，需要通过生活去发酵了解。', '\u3000\u3000胡阿怪：我也是这样想的，因为我们现在还没有太成熟。生一个宝宝出来就要对他负责，我们现在还没有做好心理准备。还是会晚几年再考虑这个问题。', '\u3000\u3000新浪娱乐：你的作品当中常常提到妈妈，你觉得妈妈对于你有什么特别的意义？', '\u3000\u3000布瑞吉：新专辑歌词里边也都有说到妈妈，妈妈也像自己的女朋友，陪伴了我25年，然后要把后半生的50年可能交给现在的太太，但接下来妈妈也会一直陪着，就相当于两个女朋友的感觉。', '\u3000\u3000新浪娱乐：对于先生的这种说两个女朋友的这种说法，太太怎么看？', '\u3000\u3000胡阿怪：我不介意，他妈妈也对我很好的，他妈妈还比较吃我的醋。', '\u3000\u3000新浪娱乐：父母和太太平时会听布瑞吉的歌吗？', '\u3000\u3000胡阿怪：他父母会听，特别喜欢。我不会。因为他每天都在家里放，我就不会自己再单独去听。', '\u3000\u3000我觉得听他的歌会给人带来正能量，会感觉就很开心。', '\u3000\u3000新浪娱乐：怎么样去支持他的音乐事业？', '\u3000\u3000胡阿怪：不反对，我觉得就是支持他。', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;尊敬吴亦凡：他有巨大流量 支持我们却不骄傲&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000新浪娱乐：除了说唱之外，平时还喜欢做什么？', '\u3000\u3000布瑞吉：我喜欢享受生活的各种东西。我的灵感很多都来自生活，例如一起去购物，一起钓个鱼放个风筝，一起去看本书看部电影，一起去吵一次架，一起去帮助父母做一点东西，我觉得这些东西都是我的创作灵感，会无限的放大我的思维，然后在我的思维里被神化。', '\u3000\u3000新浪娱乐：新专辑将会和大家分享哪些故事，有什么创作灵感？', '\u3000\u3000布瑞吉：新专辑大概就分成四个板块，一个是属于努力期，是说就像我在学校和毕业的阶段。然后下一个阶段是学生期，因为我的听众很多和我们以前差不多大，我想要影响他们，我作为一个过来者描写我们读书的时候的那些酸甜苦辣和那些好玩的事情。学生期毕业后到了梦想期。我们都是家境不好的家庭，但是通过自己的努力，都会拿到想要的这一切东西，不管是梦想金钱、美女还是成就。最后一个版块是自愈期，我们在不停地升华，不停地认识着自己。总共是这四个板块。', '\u3000\u3000新浪娱乐：在这张专辑的制作的过程当中，有什么你比较引以为傲的？以及有遇到过什么困难吗？', '\u3000\u3000布瑞吉：这张专辑引以为傲的就是，迄今为止都还没有向大家展现。里边有12首歌，12首歌代表12个故事，但这12个故事合在一起又是一个故事。困难的事情就是做专辑时会有意见不合。因为都想把它做好，做好是好事情，但是每个创作者都是主观的人，都有各自的需求和想法，但是我们最终都通过沟通和实践，还有长期的配合和了解最终都把这些困难克服了。', '\u3000\u3000新浪娱乐：在你的成长的过程当中有哪些OG对你的音乐风格产生了影响，有没有特别想合作的？', '\u3000\u3000布瑞吉：在中国说唱上面所有影响我的，都能够称作OG。MC热狗和欧阳靖，是很想要合作的，因为这两个人是当之无愧的Real OG。', '\u3000\u3000新浪娱乐：和《中国有嘻哈》的兄弟们私下里面有联系吗？', '\u3000\u3000布瑞吉：都有，不管是潘帅凡哥狗哥岳哥，我们都有非常深的交流。而且最近正好新专辑的一些事情，需要让他们来帮我录一些VCR。', '\u3000\u3000新浪娱乐：吴亦凡有帮助你什么吗？', '\u3000\u3000布瑞吉：平时我有什么要求尽情地开口，他一般都会帮助我。比如我说凡哥我要到美国了，他马上就说你过来，我告诉你哪些地方有吃的，我带你去。生活中凡哥也很谦虚，他会发微信问我：我最近做歌了，你觉得我这首歌做得怎么样？我觉得我帮助不了凡哥，倒是凡哥能帮助我，但他都愿意来向我分享。人比较有亲和力，让我们觉得和他相处起来比较舒服。我挺尊敬他的，凡哥有巨大的流量，支持着我们，支持着说唱，但是他不会骄傲。', '\u3000\u3000新浪娱乐：对说唱音乐你有什么期许吗？', '\u3000\u3000布瑞吉：我要带着GOSH所有的兄弟，冲到这个行业的顶端，我们想要做中文说唱标杆，这条路还很长，但是只要我在做，我是有可能做到的，我不会说我一定做得到，我只能说我有可能做得到。（叶子/文 实习生张静怡/文）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>杨丞琳被粉丝当作爱情导师 畅聊与前任相处问题</Title>
    <Text>['杨丞琳邀请初恋男友黄鸿升一起合唱，不少粉丝感动不已，也有粉丝把杨丞琳当作爱情导师询问与前任相处问题。', '\u3000\u3000林怡妘/文、图', '\u3000\u3000新浪娱乐讯&amp;nbsp; 杨丞琳&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/3511727907?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(3511727907, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;10月9日出席活动，日前她的巡演高雄场邀请初恋男友黄鸿升&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1750119550?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1750119550, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;（小鬼）一起合唱，不少粉丝感动不已，也有粉丝把杨丞琳当作爱情导师询问与前任相处问题，杨丞琳与小鬼相识近二十年，透露刚分手时也经历尴尬过程，有些聚会彼此都错开，“有他就没有我、有我就没有他。”但两人随着时间成长，关系也变成熟，她说：“用不同身份存在彼此的人生，是很难得的。小鬼是值得跟他维持关系的男生。”', '\u3000\u3000杨丞琳与小鬼在演唱会上合唱、拥抱，是最佳前任关系典范，杨丞琳回忆：“他虽然看起来很镇定但心里在哭，他是真的很开心，面对这个人会浮现他高中的样子。”而杨丞琳也自认幸运，与小鬼还能维持友谊，表示：“很多粉丝留言给我，有些人不理解，也有人无法拥有和前任再相遇的这天，其实有很多遗憾。”她想要传达正面感受与感动，以及永恒。', '\u3000\u3000而杨丞琳表示也能把在路上遇到前男友当成保养动力，以免皮肤或状态太差感到懊恼，她也建议不要等到结婚等重要日子前才救急保养，必须在日常中就养成习惯。她回忆，年轻时主持《我猜我猜我猜猜猜》节目四年半，因每周必须进棚录影，脸颊、额头都会冒痘，也忽胖忽瘦，经历过青春期她更了解皮肤状况及保养之道。', '\u3000\u3000（新浪娱乐台湾站&amp;nbsp; 林怡妘/文、图）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>邓紫棋台湾享美食笑容甜美 大口吃油条不惧长胖</Title>
    <Text>['10月9日，邓紫棋在自己微博上传两张照片，照片中的她身穿白色卫衣，手拿美食，大快朵颐的样子十分可爱。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月9日，邓紫棋&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1705586121?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1705586121, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;在自己微博上传两张照片，并配文称：“肉松饭团已经荣升为我在台湾的最爱！油条超脆！我刚刚吃了两条，热量过千！没关系，一餐而已，开心就好 ！”照片中的她身穿白色卫衣，手拿美食，大快朵颐的样子十分可爱。', '\u3000\u3000网友纷纷表示：“我不饿我不饿！”“你开心就好，没关系，我们可以接受，你放心的吃吧！”“我就每次都这么想然后一年半胖了近30斤！”', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>水果姐自掏腰包看Lady Gaga新电影 赞其打动人心</Title>
    <Text>['水果姐Katy Perry在社交网晒图，自掏腰包买了七张电影票，为Lady Gaga新电影《一个明星的诞生》140美元票房。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月9日，水果姐Katy Perry在社交网晒图，自掏腰包买了七张电影票，为Lady Gaga新电影《一个明星的诞生》140美元票房。水果姐表示影片非常打动人，充满真情实感，并祝贺Gaga和布莱德利·库珀拍出了一部如此佳作。', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>江蕙晒与钟楚红龙剑笙合照 冻龄笑容获网友赞</Title>
    <Text>['10月9日，江蕙晒出与港星钟楚红以及龙剑笙合照。三人难得同框，引粉丝称赞：“这3位美魔女，实在太漂亮了”。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据台湾媒体报道，歌手江蕙&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1862487044?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1862487044, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;尽管在2015年封麦，亲民的她仍不时在社交网发文，与网友互动，10月9日，江蕙晒出与港星钟楚红&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/2807129234?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(2807129234, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;以及龙剑笙合照。', '\u3000\u3000江蕙今在社交网透露，与钟楚红、龙剑笙在香港相聚，她大赞龙剑笙是粤剧国宝、钟楚红是超级美丽又风趣，照片中，钟楚红气色红润，江蕙则是小露低胸，大秀美肌。', '\u3000\u3000三人难得同框，引粉丝称赞：“这3位美魔女，实在太漂亮了”、“钟小姐都没老啊~漂亮”、“二姐好美啊”、“你也不输给两位美魔女啊”。', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>杨丞琳谈与前男友分手后超尴尬：我一到他就离席</Title>
    <Text>['杨丞琳被问与小鬼分手后有没有经历尴尬期，坦言那时候“我一到他就离席。”', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据台湾媒体报道，杨丞琳&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/3511727907?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(3511727907, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;高雄演唱会邀请小鬼担任嘉宾，两人在台上合唱、拥抱、牵手，画面成为经典，不少人也大赞小鬼是“最佳前男友”，杨丞琳回忆当天心情，“那天黄鸿升，以我对他的了解，他心里在哭，他是真的很开心，面对这个人，会浮现他高中的样子，当然不是每个人都很幸运，可以让你有这么大方开阔的心情，跟曾经的男友做朋友。”', '\u3000\u3000被问到两人分手有没有经历过“尴尬期”，杨丞琳回忆，“当时分开之后我先进入演艺圈，像是价值观，彼此已经无法沟通，我们做了很成熟的决定，当然同学快要20年，在刚分手时一定会面临尴尬期，这个聚会有我没有他，有他就没有我。”', '\u3000\u3000最严重的时候，全班的同学会，杨丞琳一到，小鬼就离席，“这是一个过程，如果有谈过恋爱的人，一定会经历过这样的过程，有些人值得一辈子都不用联络，而小鬼就是值得一辈子继续联络的男生，我们足够成熟当然也是经历一定的时间，但能让演唱会让大家看见这个结果，是最重要的。”', '\u3000\u3000杨丞琳和小鬼同台，意外成了粉丝的爱情导师，不少人私讯询问如何和前任相处，杨丞琳则说，“有些人不懂我为什么要找初恋情人上台，但我要带给大家的不是一个话题，是一个永恒。”（ETtoday/文）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>易烊千玺工作室回应歌曲封面抄袭:会继续尊重原创</Title>
    <Text>['易烊千玺工作室发文回应专辑封面抄袭，称会继续秉持尊重原创、保护版权的严谨态度，自省于身。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月9日，易烊千玺&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/3623353053?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(3623353053, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;工作室发布了设计师Stuart Lippincott为歌曲《灾》设计的新封面，并回应了专辑封面创意抄袭：“很开心与设计师Stuart Lippincott的这次合作，打破时差数轮沟通，都让我们的想法更加一致，也让这一次的合作过程非常愉快。未来我们会继续秉持尊重原创、保护版权的严谨态度，自省于身。”', '\u3000\u30008月21日，易烊千玺微博发布新歌《灾》，不过封面视觉图被网友指出疑似抄袭国外艺术家Stuart Lippincott的创意。对此，该封面的设计总监文力发文致歉，易烊千玺工作室转发并表示“绝不姑息抄袭”，针对没有做好物料审核致歉，并称正在与原作者联系沟通，洽谈版权事宜。10月9日，原作者Stuart Lippincott在社交网发文称已与易烊千玺团队达成合作，还为他设计了新的封面。', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>许志安说要保贞节牌坊 宁可恐高吊钢丝也不露肉</Title>
    <Text>['\u3000\u3000新浪娱乐讯 北京时间10月8日消息，据香港媒体报道，许志安、张敬轩、周柏豪、JW等人前晚参与演出慈善节目《星光熠熠耀保良》，先后与王君馨及黄心颖合唱的许志安，知道黄心颖初踏红馆舞台紧张，身为前辈的他特意陪她多作彩排，当作派定心丸十分贴心。恐高的许志安，透露宁可吊钢丝也不露肉，因为', '\u3000\u3000虽然许志安红馆演出经验丰富，不过前晚他也是心慌慌上阵，他说：“因为出场时要吊高弹琴，其实我都有恐高，不过出来效果都OK。”许志安称如果只是吊钢丝就不够胆做，因为人越大胆越小，笑道：“可能看太多安全带失灵的短片，总觉得自己的会松脱，越检查就越害怕。”笑问许志安宁愿露肉也不想吊钢丝？他即说：“那我宁愿被人吊，要保住个牌坊（不露肉）。”至于爱犬Lucky的身体情况，许志安表示它已13岁，行动都开始慢下来，他已有心理准备和多点时间陪牠，带它上街散步去厕所，如在街上阻到别人或在别人车前解决时，会讲多两句对不起。（苗菲）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>炎亚纶回应&quot;飞轮海不是朋友&quot; 吴尊离开是因为这个</Title>
    <Text>['因为一句“飞轮海不是朋友”的言论，掀起了一阵风波，被问到与昔日战友究竟有没有心结？ 炎亚纶这样回应。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据台湾媒体报道，近日，炎亚纶&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1826513532?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1826513532, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;接受专访，一改评论时的认真严肃，像大男孩般回忆起国高中叛逆时期，翘课翻墙行径好像在拍电影，对于自己曾是飞轮海一员，他也大吐真心话，揭露当年掌声背后带来的空虚，及团队解散争议让他饱受的层层压力。', '\u3000\u3000出道以来，“飞轮海”这个名称就一直伴随炎亚纶至今，2014年因为一句“飞轮海不是朋友”的言论，掀起了一阵风波，被问到与昔日战友究竟有没有心结？ 炎亚纶深吸了一口气：“我必须讲这句话是因为，每次被问到这团体，都会给我很多的杂念，这团体对我非常重要，它是养育我的一个起点，每一个人在每一个阶段，都会有衍生出不同的想法，理念也会越来越不同，我觉得这都没有谁对谁错。”也坦言私下和团员联络不多，“所以我才讲出了，他们不是我的朋友，但是他们永远都是一起打过仗的好兄弟。”', '\u3000\u3000他提到当时飞轮海解散原因，他称：“其实吴尊离开的原因蛮可爱的，他那时候比我们长蛮多的，已经快要30岁了，所以他觉得他不要再做扭屁股的事了，他没办法再很青春洋溢的跟我们跳《我有我的YOUNG》了，但我们都觉得他那个脸其实再做十年也没关系，但他过不去那一关，我们不怪他。”', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>real耿直！周笔畅发文吐槽工作量大：没得休息</Title>
    <Text>['10月9日，周笔畅在自己微博发文称：“没得休息。全是工作。”她还诶上摊手表情，表示了自己的无奈。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月9日，周笔畅&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1257818405?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1257818405, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;在自己微博发文称：“没得休息。全是工作。”她还诶上摊手表情，表示了自己的无奈。据悉，国庆小长假过后，很多网友都在网上表达了自己的“不适应”，明星也不能免俗。', '\u3000\u3000网友纷纷表示：“再忍忍，还有118天就过年了。”“辛苦宝宝了。”“多注意身体，笔笔！”', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>周笔畅发文似抱怨工作量大：沒得休息全是工作</Title>
    <Text>['10月9日，十一黄金周结束后的第二天，周笔畅微博发文：“沒得休息。全是工作。”还打出微笑表情。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月9日，十一黄金周结束后的第二天，周笔畅&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1257818405?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1257818405, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;微博发文：“沒得休息。全是工作。”还打出微笑表情。', '\u3000\u3000粉丝纷纷留言表示：“辛苦宝宝了。”“畅畅鹅辛苦惹。”也有网友幽默开玩笑表示：“再忍忍，还有118天就过年。”（新娱/文）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>陈小春粉丝送全家福作礼物 本尊感动表示要挂家里</Title>
    <Text>['10月9日，陈小春工作室上传一张照片，并配文称：“收到粉丝送的礼物，我们哥很感动，说看到就想到挂在家里哪个位置了，感谢！”', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月9日，陈小春&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1254433995?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1254433995, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;应采儿&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1253491601?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1253491601, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;工作室在微博上传一张照片，并配文称：“收到粉丝送的礼物，我们哥很感动，说看到就想到挂在家里哪个位置了，感谢！”照片中，陈小春身穿白衬衫黑裤子，一手扶着粉丝送的家庭合照，认真观察的样子十分帅气。', '\u3000\u3000网友纷纷表示：“粉丝们都很棒！”“哇小春哥好暖心啊！”“爱豆和粉丝都很暖心！”', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>张学友苏州演唱会在即 公安幽默发文摩拳擦掌</Title>
    <Text>['苏州公安官微在社交平台晒出张学友12月份在苏州举办演唱会的图片并配文：“哎呦，懂了，懂了。”', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月9日，苏州公安官微在社交平台晒出张学友12月份在苏州举办演唱会的图片并配文：“哎呦，懂了，懂了。”据悉，张学友苏州演唱会将在12月28日到30日举行。', '\u3000\u3000此前，张学友在香港出席演唱会记者会，对于被指是“逃犯克星”，他笑言：“是我们国家太先进了，现在被抓的几率蛮高的，希望大家去做该做的事情。”', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>王俊凯重返校园自揭囧历史：唱《宠爱》破音了</Title>
    <Text>['王俊凯自我调侃，“当时唱了《宠爱》还有《样young》，好像还破音了，在网上有视频，大家去看就可以了。”', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据台湾媒体报道，TFBOYS队长王俊凯&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/2609400635?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(2609400635, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;日前回到家乡重庆举办19岁生日会，顺道抽空回高中母校提前送上校庆祝福。他在后台接受采访时，回忆当年的在校时光，话匣子一开瞬间从稳重的队长转变为调皮性格。', '\u3000\u3000王俊凯环顾校园，和两年前毕业时的校园景物差不多，变化不算太大，过去在校时曾是合唱部的一员，而且还是担任部长，正当旁人好奇部长工作内容是什么时，他直率回答：“挂个名！”毕竟TFBOYS行程满档，连念书的时间都得硬挤，更别提参加社团活动了。', '\u3000\u3000有趣的是，王俊凯还自我调侃，“当时唱了《宠爱》还有《样young》，好像还破音了，在网上有视频，大家去看就可以了。”一点都不介意囧历史被重新翻出来，不过有粉丝解释，当天因为交通因素，王俊凯差点赶不上活动，一抵达现场立刻拿着麦克风一路从礼堂门口走进来，风尘仆仆难免状态受影响。', '\u3000\u3000之后访问中王俊凯又被捕捉到，当工作人员提问：“当时学习压力大吗？”的时候，他笑得腼腆又有点调皮：“有那么多好的老师，好的学习氛围，怎么会压力大呢？”粉丝笑称，备考大学怎么可能压力不大，看他讲的一派轻松，肯定是有老师在旁边吧，要他如果班主任在一旁，就对着镜头眨眨眼打暗号。（ETtoday/文）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>易烊千玺新歌封面抄袭 原作者发文称已达成合作</Title>
    <Text>['日前，易烊千玺新歌《灾》的封面被质疑抄袭，今天原作者在社交网上发文表示跟易烊千玺团队达成合作，并且为其设计了新的封面。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 日前，易烊千玺&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/3623353053?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(3623353053, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;新歌《灾》的封面被质疑抄袭，10月9日原作者在社交网上发文表示跟易烊千玺团队达成合作。', '\u3000\u30008月21日，易烊千玺微博发布新歌《灾》，不过封面视觉图被网友指出疑似抄袭国外艺术家Stuart Lippincott的创意。对此，该封面的设计总监文力发文致歉，易烊千玺工作室转发并表示“绝不姑息抄袭”，针对没有做好物料审核致歉，并称正在与原作者联系沟通，洽谈版权事宜。10月9日，原作者Stuart Lippincott在社交网发文称已与易烊千玺团队达成合作，还为他设计了新的封面。', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>李健夺冠激动到&quot;段子手都断了&quot; 周杰伦坦言无遗憾</Title>
    <Text>['《中国好声音》李健夺冠激动到“段子手都断了，”周杰伦三度“陪跑”坦言“无遗憾”，庾澄庆、谢霆锋称学员呈现作品最重要。', '\u3000\u3000本文转载自新京报 原标题：“好声音”李健夺冠激动到“段子手都断了” 记者：张赫', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;周杰伦三度“陪跑”坦言“无遗憾”，庾澄庆、谢霆锋称学员呈现作品最重要&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000前晚，2018《中国好声音》在鸟巢上演总决赛“巅峰之夜”。经过导师帮唱及个人独唱的三轮演唱之后，李健“东北虎”战队的旦增尼玛战胜庾澄庆“哈士奇”战队的黎真吾，夺得2018《中国好声音》的年度总冠军，而李健则从险些团灭，“逆袭”成为本季“好声音”的冠军导师。在赛后群访时李健调侃说，之前参加过《我是歌手》《快乐男声》，但这却是第一次夺冠，自己激动到“段子手都断了”，“这次在‘好声音’确实运气好，让我碰到了好的学员，几位导师也都是互相帮助。”而今年携两位学员参加决赛却依旧颗粒无收的周杰伦则与庾澄庆互怼彼此多年“陪跑”，“李健老师运气算很好啦，你看哈林哥几年（陪跑）了？七年有了吧？”', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;谢霆锋希望学员作品被认可&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000当天北京鸟巢凉风习习，导师表演结束后纷纷添衣，周杰伦更是在休息间隙，让工作人员拿来自己的绿色“貂绒”。在群访时周杰伦仍一身毛茸茸的装束，他坦言已经“有点热了”。而这件衣服也遭到了其他导师的吐槽。庾澄庆笑称，“这件衣服很像《怪兽公司》那样，毛怪。”谢霆锋也调侃道，“我以为我的衣服可以去东北，他的都可以去北极了。”', '\u3000\u3000在赛后采访中，谢霆锋坦言参加《中国好声音》最重要的，还是为学员留下一首被认可的作品，“如果说真是冲冠军来的，那肯定任何一个没有拿到冠军的导师都会稍有遗憾。但对我来说，今天学员的两首歌都表现得很好。”', '\u3000\u3000而另一位导师庾澄庆也在决赛中坚持为黎真吾选择了摇滚曲风，联唱《准备好了没有》《让我留在你身边》和《如果还有明天》三首劲歌。虽然黎真吾最终惜败旦增尼玛，但庾澄庆坦言，成为冠军备选时自己的心情也只是“我的学员可以唱第二首歌了”， “我常常讲我最有把握的事情，就是不会拿到第一名。黎真吾适合唱摇滚就让他摇到底，为了冠军去改变他，没有必要。”', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;周杰伦笑言后来看投票像看热闹&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000在赛后，四位导师接受了媒体群访。谈及“逆袭夺冠”，李健坦言比赛期间心里也是忽上忽下的。“但短短三个月之内，所有学员都进步了，这就是节目的意义。”李健表示，自己从学员身上也学到了很多，像周杰伦战队的宿涵便让他重新认识了中国说唱音乐，“因为我平时不怎么听rap，很多说唱充满了暴虐。我觉得真正的说唱应该赋予社会含义，应该言之有物，更应该具有一个高度。宿涵填补了这方面的空白。”', '\u3000\u3000而在比赛VCR中曾“信誓旦旦”此次要一举夺冠的周杰伦，却无奈再度“陪跑”。但他坦言并没有感到遗憾，他始终认为自己战队的学员是最棒的，而这个“游戏”不管输赢都很开心，“但我真的很替学员开心，而且我已经习惯不是冠军了。学员把作品很成功地表演完，我就很开心。后来我看计分、投票就像看热闹的，我觉得大家也不用太认真。”', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>里尔-维恩新碟登顶公告牌 首周流量历史第二</Title>
    <Text>['在最新一周的公告牌专辑榜中，美国说唱歌手里尔-维恩搁置已久终于上市的新唱片《The Carter V》在上榜第一周空降榜首位置。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 北京时间10月8日消息，据国外媒体报道，在最新一周的公告牌Billboard 200专辑榜中，美国说唱歌手里尔-维恩（Lil Wayne）搁置已久终于上市的新唱片《The Carter V》在上榜第一周空降榜首位置，据统计，这是维恩的第四张冠军大碟。 美国当地时间9月28日，维恩这张全新大碟通过Young Money/Republic厂牌正式发行，在美国唱片市场上市的第一周内，这张专辑一共售出了大约四十八万张，这个成绩在2018年截至目前的美国唱片市场上排在第三位。此外，《The Carter V》首周四亿三千三百万的音频流量是有史以来所有专辑第二高的纪录。 从出道至今，里尔-维恩一共四次获得公告牌Billboard 200专辑榜的冠军，此前的三张冠军大碟分别是2011年的《Tha Carter IV》（两周冠军），2010年的《I Am Not a Human Being》（一周冠军）以及2008年的《The Carter III》（三周冠军）。 在公告牌Billboard 200专辑榜中，里尔-维恩目前一共十五周上榜，十次入围榜单前十名。 在2018年美国唱片市场上，《Tha Carter V》首周四十八万张的总销量排在第三位，仅次于德雷克（Drake）的《Scorpion》和崔维斯-斯科特（Travis Scott）的《Astroworld》，这两张唱片在上市第一周的销量分别高达七十三万两千张和五十三万七千张。而在流量方面，维恩这张新碟本周的成绩排在有史以来第二名，仅次于德雷克的《Scorpion》，在今年早些时候，《Scorpion》在一周内的网络流量达到了七亿四千五百九十万。 本周榜单前十名一共有五张新唱片上榜，前四名都来自于新上榜的唱片，这在近一年以来还是第一次。在里尔-维恩之后，说唱歌手Logic的新唱片《YSIV》依靠十六万七千张的销量成绩空降本周亚军位置，其中有十二万两千张来自于纯专辑销量。对于Logic来说，这是他在2018年第二次跻身榜单前两名，年初的上一张唱片《Bobby Tarantino II》在三月底曾获得Billboard 200专辑榜的冠军。从出道到现在，Logic已经五次入围Billboard 200专辑榜前五名。 老牌女歌手雪儿（Cher）的新唱片《Dancing Queen》在上榜首周获得了本周季军，追平了此前的个人最好成绩。2013年，雪儿的专辑《Closer to the Truth》同样在当年的榜单中获得季军。作为经典组合Sonny &amp;amp; Cher的一员，雪儿当年的组合在1965年发行的专辑《Look at Us》曾在Billboard 200专辑榜中获得亚军。据统计，这张全部翻唱ABBA组合金曲的《Dancing Queen》在上市第一周一共售出十五万三千张，其中的十五万张都来自实体专辑销量。当然，这主要得益于专辑与演唱会门票的捆绑促销政策。如果计算纯专辑销量，《Dancing Queen》是本周美国唱片市场销量最高的专辑。在纯专辑销量排行榜中，这是雪儿首次获得冠军。在此之前，雪儿的唱片一周销量最高的是2003年的精选集《The Very Best of Cher》，一周内卖出了十二万两千张。 在本周前三名之后，凯文-盖茨（Kevin Gates）的《Luca Brasi 3》依靠七万八千张的销量空降本周第四位，其中纯专辑销量占到一万八千张。和雪儿不同的是，盖茨这张唱片本周的销量大多来自于网络流量折合销量。 德雷克的《Scorpion》从上周第四位下滑到了本周第五，上周季军、埃米纳姆（Eminem）此前的冠军大碟《Kamikaze》本周下滑到了榜单第六名，本周销量五万张，比上周下滑了大约二十四个百分点。崔维斯-斯科特的《Astroworld》从上周第五下降到了本周第七位，本周总销量四万九千张，比上周下降了十四个百分点。Post Malone的《beerbongs &amp;amp; bentleys》排在本周第八位，同样比上周下降了两位，本周总销量四万两千张，比上周下降了大约六个百分点。 已故摇滚男歌手汤姆-佩蒂（Tom Petty）的遗作《An American Treasure》本周也是第一周上榜，这张唱片依靠三万四千张的总销量空降本周第九位，成为了他的第13张Top 10大碟。据统计，其中的三万两千张都来自传统专辑渠道。 在本周榜单前十名的最后，说唱歌手XXXTentacion此前的冠军专辑《？》重返本周前十名，从上周第十四位回升到了本周第十名，本周总销量三万两千张，比上周增长了大约五个百分点。（KFCMAN）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>特朗普回应霉霉发表声明:对她歌曲的喜爱要减少了</Title>
    <Text>['霉霉公开反对一名持有歧视LGBQT人群、反对女性同工同酬观点的美国参议院候选人Blackburn，美国总统特朗普回应了此事。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月9日，美国总统特朗普回应霉霉（泰勒·斯威夫特）发表声明一事，他称：“候选人Marsha的工作完成得很出色，我相信Taylor一点也不了解她，现在我对Taylor歌曲的喜爱程度要减少25%了！ ”', '\u3000\u30008日，霉霉在个人社交平台上发布长文，表示在下月美国中期选举中将支持民主党，并且反对一名持有歧视LGBQT人群、反对女性同工同酬观点的美国参议院候选人Marsha Blackburn，以呼吁平权。', '\u3000\u3000霉霉声明全文翻译：', '\u3000\u3000我的这篇帖子是关于11月6日即将到来的中期选举，我将在田纳西州投票。过去我不愿意公开发表我的政治观点，但过去两年间我的生活和世界发生了一些事，我对政治有了相当大的改观。我将一如既往地根据候选人在保护和争取人权方面的表现进行投票。我相信在这个国家，我们都应该享有人权。我相信LGBTQ关于权利的斗争，我认为任何基于性别取向或性别的歧视都是错误的。在这个国家，对有色人种的种族主义依然可怕、令人厌恶而且普遍存在。我不能投票给一个不愿为全体美国人争取尊严的人，不管他们的肤色、性别或者他们爱谁。田纳西州竞选参议员是一个叫玛莎-布莱克本的女人。就像过去一样，我想继续为政治女性投票，但我不能支持布莱克本。她在国会的投票记录令我震惊。她投票反对妇女同工同酬，反对重新授权试图保护妇女免受家庭暴力、跟踪和约会强奸的《暴力侵害妇女法》，她认为企业有权拒绝为同性恋夫妇提供服务，还认为他们不应该有结婚的权利。这与我的田纳西价值观格格不入。我会投票给菲尔-布雷德森参议员和众议院议员吉姆·库珀。请大家在为自己州投票时，选择最接近你价值观的候选人。我们大部分人可能永远都找不到一个在所有方面都百分之百契合要求的候选人或党派，但是无论如何我们都必须投票。在过去两年里，太多头脑聪明、思虑周全的年轻人已经年满18岁了，他们有权利和特权赋予自己的选票价值。但是首先你需要注册，现在的注册方便又快捷。10月9日是在田纳西州注册投票的最后一天，去Vo.Org，你可以找到所有的信息。祝大家投票愉快！', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>泰勒-斯威夫特罕见发声：中期选举支持民主党</Title>
    <Text>['泰勒承认，自己过去一直“不愿意”表达政治观点。“过去两年间我的生活和世界发生了一些事，我对政治的看法有了相当大的改观。”', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月8日，歌手泰勒•斯威夫特在社交网站上发表长篇声明，表示在下月美国中期选举中将支持民主党。泰勒承认，自己过去一直“不愿意”表达政治观点。“但过去两年间我的生活和世界发生了一些事，我对政治的看法有了相当大的改观。我将一直根据候选人在保护和争取人权方面的表现进行投票，我相信，我们在这个国家仍然可以看到针对有色人种的系统性种族主义，这很可怕、令人作呕，也是普遍存在的。”', '\u3000\u3000此外，霉霉称自己坚持捍卫LGBQT群体的权力，反对性别歧视，反对“反对暴力侵害妇女行为法”。针对参议院候选人Blackburn的歧视言论，霉霉表示非常不满，并且号召网友要充分了解候选人后再投票。', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>窦唯宣布发新单曲《臧公安魂》 纪念故人臧天朔</Title>
    <Text>['窦唯宣布将于2018年10月9日0点发布单曲《臧公安魂》，以纪念故人臧天朔。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月8日晚，窦唯宣布将于2018年10月9日0点发布单曲《臧公安魂》，以纪念故人臧天朔。', '\u3000\u3000海报中写道，纪念朋友心的祈祷故人安魂，窦唯担任键盘男声主唱。歌手臧天朔于9月28日凌晨4时56分因患肝癌于北京去世，享年54岁。&amp;nbsp;有圈内人透露，臧天朔去年检查出来患肝癌，当时一直在养病，直到今年身体状况稍有好转，身边朋友还很为他高兴，没想到突然情况恶化而去世。', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>古巨基喜欢小孩 生娃想向方皓玟老公取经</Title>
    <Text>['问到古巨基是否想生宝宝？古巨基则说：“太太工作太忙。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据香港媒体报道古巨基&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1511484000?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1511484000, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;和方皓玟&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1700752804?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1700752804, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;一起出席“太空舱里的时间囊”音乐会记者会，古巨基表示跟方皓玟私下是熟朋友，有很多音乐上的合作：“四年前，我同方皓玟、林欣彤&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/2169586974?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(2169586974, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;、连诗雅合作过一个演唱会，我们两个人就第一次，很久之前她已经帮我写歌，我将会发的新歌《太空舱》都是她帮我作曲，而方皓玟的一首歌、歌名《时间囊》，是我多事而帮她想。” 方皓玟就大赞歌名跟曲很配。', '\u3000\u3000方皓玟的儿子现三个月大，古巨基就说：“我看过她儿子的照片好可爱，好想见宝宝真人。如果你忙，我帮你照顾，想吸下宝宝气。”问到古巨基是否想生宝宝？古巨基就说：“太太工作太忙。（造人不需要太多时间？）不呀？（你很久么？）人是需要时间培养，你当我是动物呀？我其实是好喜欢玩别人的宝宝。（要食些补品补补？）你觉得我不够补呀？要问方皓玟老公有什么点子。” 方皓玟就话：“没有，靠运气。”', '\u3000\u3000问古巨基可会考虑用非自然方法助生育，例如叫太太冻卵？基仔又搞怪插嘴：“有没有好介绍？我屋子冰柜不够大，因为冻了好多东西。” 方皓玟表示虽然新手妈妈照顾孩子比较辛苦，但不想找人帮忙，老公就是工人姐姐，现在工作后就赶回家照顾宝宝，而老公也赞成她继续工作。', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>周杰伦叔叔被控打人骂&quot;狗&quot; 部分认罪:不是龌龊字</Title>
    <Text>['周杰伦的叔叔周耀义日前因管理费纠纷，被控殴打邻居还辱骂邻居“狗”！', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据台湾媒体报道周杰伦的叔叔周耀义日前因管理费纠纷，被控殴打邻居还辱骂邻居“狗！”台北地检署依伤害、公然侮辱、毁损及恐吓罪名将周男起诉。台北地方法院开庭，周男强调有意和解，至于罪名部分，坦言有毁损及伤害，但骂人部分，他表示“狗”这字眼并非诽谤性字眼，而他也并未恐吓。', '\u3000\u3000周耀义被控于今年1月27日，因漏水及管理费问题，与一陈姓女邻居发生冲突，期间不仅打掉陈女的手机，还抓着陈女的头撞墙，辱骂“狗”，并恐吓陈女“等等会拿工具下来打”。', '\u3000\u3000对此周耀义坦承自己确实有打掉对方的手机，因陈女不断推打他，他也才因此掐住陈女的脖子，但绝对没有动手打人，若此部分认为是伤害的话“那就是伤害了。”不过周男强调，也绝对没有说出要上楼拿工具下来打人，这类恐吓的话语。', '\u3000\u3000至于骂人“狗”，周耀义表示，他不认为“狗”这字眼有诽谤他人之意，因对方有养狗，经常看她抱着狗出入，争吵时因此下意识说出“狗”这字，但并非以此侮辱他人，且争执当下是在电梯间，大楼又有门禁管制，并非公众空间，没有“公然”问题。', '\u3000\u3000法官另于开庭时提问双方是否和解，周耀义表示愿意和解，也有往来和解书，但不知对方为何至今没下文。不过陈女委任的亲戚出庭时表示，周男在和解书上附加一堆条件，又至今都没道歉，导致陈女受到严重身心伤害，到现在都还得住院，显见周男根本没有诚意，因此不愿再和解。', '\u3000\u3000周耀义在出庭后向媒体表示，对方说得太夸张，自己完全接受对方条件，不知对方为何不愿意“狗大家都会喜欢，我不认为这是龌龊的字眼。”', '\u3000\u3000其实根据了解，此次开庭并非全案第一次开庭，不过周耀义先前屡传未到，遭通知拘提，此次终于出庭，周耀义对于陈女的验伤报告部分还有疑虑，认为陈女原本体弱多病，住院部分不能通通推给他，说是他造成的，另也声请传唤另名证人，因此法官表示，下次开庭将进入实质审理。ETtoday／文', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>戒指卡手了痛不痛？华少俏皮回应发胖：不卡</Title>
    <Text>['照片中，华少手拿话筒在台上主持节目，特意将左手无名指上的戒指圈了起来，在图片配上“卡不卡？”“痛不？”的文字，非常逗趣。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 近日，华少主持节目时被网友调侃：胖到没脖子。节目中，华少看上去脸圆圆的，身体也十分圆润，双下巴明显，显得颇为富态。10月8日晚，华少通过微博晒照并回应发福，俏皮的写道：“不卡。所以你们还有什么想问我的吗？”', '\u3000\u3000照片中，华少手拿话筒在台上主持节目，特意将左手无名指上的戒指圈了起来，在图片配上“卡不卡？”“痛不？”的文字，非常的逗趣。', '\u3000\u3000此微博曝光后，网友纷纷围观并留言称：“可能只胖脸。”“还想问问您眼镜儿卡鼻子吗？”“没有，只要舌头还是那个舌头，就还是我们的华少。”（我是弥尔）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>罗志祥热舞姿势夸张 抱头挥臂大呼“我的包呢”</Title>
    <Text>['视频中罗志祥在房间内奔跑着“找包”，一边跑一边大喊着“我的包呢？”跑着跑着就热舞起来，挥臂甩头十分热情。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月8日晚，罗志祥&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1784537661?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1784537661, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;在微博上传了一段视频，配文：怎么办 我的包不见了 我的包呢？', '\u3000\u3000视频中罗志祥在房间内奔跑着“找包”，一边跑一边大喊着“我的包呢？”跑着跑着就热舞起来，挥臂甩头十分热情，背景音乐也十分恰当地唱起了“我的包呢”，整个视频十分洗脑，令粉丝调侃：“这只猪…还有救回来的可能吗？”', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>飞飞穿白鞋遇小水坑 黑人叮咛下秒亲睹”悲剧”</Title>
    <Text>['黑人8日贴出一段影片，带着孩子们前往公园散步，地上到处都是小水坑，结果穿着白球鞋的飞飞，竟一脚跳进入。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据台湾媒体报道陈建州&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1692544657?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1692544657, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;（黑人）跟范玮琪&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1752467960?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1752467960, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;（范范）结婚后，育有双胞胎飞飞翔翔，经常和粉丝分享生活、育儿点滴。他8日一早贴出一段影片，带着孩子们前往公园散步，因为不久前下雨的关系，地上到处都是小水坑，结果穿着白球鞋的飞飞，竟一脚跳进入，让亲睹全程的黑人瞬间崩溃哀嚎，笑翻网友。', '\u3000\u3000黑人8日晒出一段影片，夫妻俩带着双胞胎儿子到外出散步，活泼好动的2萌娃，在公园里头到处跑，追在后头的黑人，也忍不住拿出手机，录下这超萌瞬间，“我们是来到森林里面吗？”', '\u3000\u3000有趣的是，由于双胞胎儿都穿着白色球鞋，加上地上到处都是雨水，他先是看见翔翔奋力跳过小水坑，跟在后面的飞飞也试着要跳，他忍不住出声叮咛，“不要踩到喔…。”岂料，话才刚说完，下秒“悲剧”就发生在眼前，飞飞双脚直接跳进水坑中，原先洁白的球鞋也沾上了泥巴，让黑人忍不住崩溃发出哀嚎声。', '\u3000\u3000黑人声音流露无奈，却耐着性子，没有对飞飞发火，仅是小念一下，“欸！你看、你看你的鞋，你就是…自己找麻烦，Oh no！”而当飞飞再度绕进相同道路时，他也不忘叮咛，“那个不要再去踩啰！”', '\u3000\u3000PO出影片同时，黑人在文中写道，“最崩溃的事…绝对不能穿白鞋！”画面曝光后，也引来不少粉丝开玩笑亏，“把拔会洗没关系”、“黑人遇到克星了”、“小男生都是这样，越跟他说，越要尝试”、“飞飞有前途”、“完全遗传老爸恶作剧的基因”、“爸爸崩溃”。ETtoday／文', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>Sunnee与段奥娟徐梦洁合影 买同系手机壳自侃有毒</Title>
    <Text>['10月8日，火箭少女成员Sunnee在微博晒出一张照片，并配文称：“三号宿舍出动！一定要买一样的手机壳！真的是有毒！”', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月8日，火箭少女成员Sunnee在微博晒出一张照片，并配文称：“三号宿舍出动！一定要买一样的手机壳！真的是有毒！”她艾特了段奥娟和徐梦洁，照片中的三人打扮休闲，手举手机，对镜自拍，十分逗趣。', '\u3000\u3000网友纷纷表示：“呵，女人，还知道出来冒个泡看看我们！”“突然出现的你们！”“宝贝我要get同款了快来推荐！”', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>卢庚戌起诉记者案胜诉：被告须赔偿六万五千余元</Title>
    <Text>['10月8日，水木年华组合卢庚戌在微博发文，宣布“卢庚戌起诉记者”一案胜诉。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月8日，水木年华组合卢庚戌&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1644215181?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1644215181, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;在微博发文，宣布“卢庚戌起诉记者”一案胜诉。&lt;span&gt;被告须向卢庚戌公开道歉并连续三天置顶致歉声明，被告本人及公司须分别赔偿卢庚戌精神损害抚慰金三万元及支付公证损失费五千二百元。&lt;/span&gt;', '\u3000\u3000据悉，在一次专访中，歌手卢庚戌和经纪人聊天谈到了白百何出轨的内容，被记者将对话刊登到微信公众号中。为此，卢庚戌以报道不实且侵犯个人隐私为由，将文章作者、自媒体“Freak”公众号创始人宁瑞琛告上法院，要求删除文章、视频，公开赔礼道歉并赔偿精神损失费等115万余元。28日下午，该案在朝阳法院开庭，被告宁瑞琛表示采访内容属实，不同意卢庚戌诉求。该案未当庭宣判。', '\u3000\u30008月29日，卢庚戌&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1644215181?zw=ent&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;就“卢庚戌起诉记者谈白百何&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1642630543?zw=ent&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;出轨”一事，卢庚戌发布了律师声明，正文中称：“卢庚戌先生在采访中根本没有提及‘白百何’三个字。”声明中称：“宁先生在其发表文章中所写‘白百何出轨’不是标题，有刻意利用标题博人眼球之嫌，很容易误导读者。”“为了及时消除上述文章带来的不良影响，陆先生本人委托律师所赐要求宁先生删除相关不当标题及内容，但宁先生拒不删除。”“督促个别媒体应当立即采取积极主动的补救措施，改正、删除可能引人误解的涉及卢庚戌相声的新闻报道及新闻标题。”“将采取进一步法律措施，已维护其合法权益。”', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>韩女团TWICE预计11月回归 已完成新曲MV拍摄</Title>
    <Text>['JYP娱乐随后回应确认了回归一事，表示TWICE已完成了新曲MV的拍摄，正以11月回归为目标努力准备中，在日程上也会调整配合。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 韩国大势女团TWICE预计将于11月携新曲回归。', '\u3000\u30008日上午，有某媒体报导了TWICE最近已完成新曲MV拍摄，预计将于11月回归，以更华丽的舞台在年末与粉丝见面的消息。JYP娱乐随后回应确认了回归一事，表示TWICE已完成了新曲MV的拍摄，正以11月回归为目标努力准备中，在日程上也会调整配合。', '\u3000\u3000另外，TWICE将于28日举行Fan Meeting《ONCE HALLOWEEN》。bnt新闻/供稿 Cherry/文 JYP娱乐/图', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>台风少年团出道！王俊凯王源易烊千玺祝福师弟</Title>
    <Text>['10月7日，台风少年团再微博发文，宣布正式出道。10月8日，TFBOYS成员王源、易烊千玺、王俊凯先后转发微博，送上祝福。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月7日，台风少年团在微博发文，宣布正式出道。10月8日，TFBOYS成员王源&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/2812335943?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(2812335943, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;、易烊千玺&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/3623353053?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(3623353053, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;、王俊凯&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/2609400635?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(2609400635, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;先后转发微博，送上祝福，十分有爱。', '\u3000\u3000王源发文称：“恭喜恭喜！！台风少年团出道！！！！真心的祝你们越来越好，以后就不再是青涩的练习生而是可以独当一面的偶像团体了，希望未来的日子里 星途坦荡，不惧艰险，并肩努力，实现梦想。拥有自己精彩独立且丰富的人生。还要超级火，真心为你们感到骄傲，加油！（来自师哥的唠叨）”', '\u3000\u3000易烊千玺发文称：“祝贺台风少年团的师弟们出道！希望你们坚持自己喜欢的事情，因梦想去努力而熠熠生辉，尽情在舞台上发光发热，同时也去享受当下的每一刻。”', '\u3000\u3000王俊凯发文称：“恭喜台风少年团出道！希望你们可以永远做自己想做的事情，永远保持热情，永远坚持努力！舞台和未来都会属于你们，加油啦师弟们！”', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>防弹少年团将被授予文化勋章 成史上最年轻获奖者</Title>
    <Text>['青瓦台发言人表示，在今天举行的国务会议上已决定授予防弹少年团七名成员花冠文化勋章。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 防弹少年团将成为韩国历史上最年轻的文化勋章获得者。', '\u3000\u3000青瓦台发言人表示，防弹少年团对韩国文化在全世界的发展以及提高韩国的知名度做出了巨大贡献，为此政府在今天举行的国务会议上已决定授予防弹少年团七名成员花冠文化勋章，防弹少年团将是韩国历史上最年轻的文化勋章获得者。', '\u3000\u3000文化勋章是韩国政府为奖励对文化艺术发展，国民文化提高和国家发展做出贡献的人而授予的奖项，从金冠到花冠一共分为五个等级，韩国元老级演员李顺才今天也被确定将授予花冠文化勋章。吕东垠/文 版权所有Mydaily禁止转载', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>韩警方成立专案组调查具荷拉案 针对性爱视频鉴定</Title>
    <Text>['韩国警方表示因牵扯到性爱视频威胁，警方已于本月6日扩充调查人员并正式成立了专案组。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯&amp;nbsp; 韩国警方今天公布具荷拉与前男友冲突一案的最新调查进展，表示因牵扯到性爱视频威胁，警方已于本月6日扩充调查人员并正式成立了专案组。', '\u3000\u3000警方负责人表示，警方已经对崔某的住宅，汽车进行搜查，扣押了USB设备和手机，目前警方正对这些设备进行鉴定，以确认崔某是否将视频发给其他人，警方将在鉴定结果出炉后再传唤崔某对其用性爱视频威胁具荷拉一事进行调查。警方还表示，因为案件已从单纯的肢体冲突升级到性爱视频威胁，警方也已扩充办案人员，正式针对此案成立了专案组，今后专案组将对此案展开更全面的调查。', '\u3000\u3000具荷拉与前男友上个月在具荷拉家中发生冲突，之后具荷拉爆料冲突后自己被对方用性爱视频威胁，此事在韩国引发轩然大波，已经有超过20万人在青瓦台网站请愿，要求严惩具荷拉的前男友。吕东垠/文 版权所有Mydaily禁止转载', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>GAI发文祝福说唱歌手布瑞吉结婚：恭喜我兄弟</Title>
    <Text>['10月8日，说唱歌手布瑞吉在微博宣布自己结婚喜讯，随后说唱歌手GAI周延转发微博，并称：“恭喜我兄弟！”', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月8日，说唱歌手布瑞吉在微博宣布自己结婚喜讯，随后说唱歌手GAI周延转发微博，并称：“恭喜我兄弟！”据悉，GAI与Bridge同属一个厂牌，并且曾共同参加音乐选秀节目《中国有嘻哈》，两人感情很好。', '\u3000\u3000网友纷纷表示：“鼓掌鼓掌鼓掌，恭喜布布！”“祝百年好合，一生幸福！”“完美的兄弟祝福语！”', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>说唱歌手布瑞吉宣布结婚 大方晒夫妻合照笑容甜蜜</Title>
    <Text>['10月8日，说唱歌手布瑞吉在微博发文，晒出两张与妻子的合照，宣布自己结婚。他配文称：“兄弟姐妹们，我结婚了！”', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月8日，说唱歌手布瑞吉在微博发文，晒出两张与妻子的合照，宣布自己结婚。他配文称：“兄弟姐妹们，我结婚了！”随后妻子也在微博晒照，并配文称：“昨天他抱着我说，我的青春结束了，瞬间泪奔。19-25最美好的时间遇见最好的你 。”照片中的他与妻子身穿民国时期的服装，笑容满面，十分甜蜜。布瑞吉留着脏辫，看起来十分个性。据悉，Bridge，是音乐选秀节目《中国有嘻哈》的选手之一，全国9强。', '\u3000\u3000网友纷纷表示：“恭喜恭喜！”“真好！”“桥哥桥嫂一辈子幸福啊！”', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>鹿晗公布恋情一周年 聚焦流量艺人的流量之变</Title>
    <Text>['2017年10月8日，鹿晗在微博公布恋情，有人祝福，有人不看好。一年过去了，他的粉丝数涨到了5367万，但互动量却下降。', '\u3000\u3000中新网客户端北京10月8日电（袁秀月）时隔两年，10月6日，鹿晗再次在他的家乡北京开演唱会，这次是在更大的工人体育场。当晚，数万名观众带上黄色发光鹿角，为鹿晗应援。', '\u3000\u3000很多歌曲都是第一次巡演时的曲目，但再唱却不同。距离鹿晗在微博公布恋情，已经过去整整一年了。', '\u3000\u3000这一年，是流量艺人蜕变的一年。', '\u3000\u30005年前，鹿晗还是刚出道一年的新人，在12人团体的公开活动中，因为不善言辞，他往往没什么镜头，但这似乎并不妨碍粉丝喜欢他。他的微博账号曝光，短时间内微博评论就超过了122万。', '\u3000\u3000一年之后，其单条微博的评论数达到了1314万，最终以1316万获得吉尼斯世界纪录，有人说，他是“从大数据里跑出来的”。', '\u3000\u3000在数据方面，鹿晗的成绩一直让粉丝引以为傲，杂志半小时售罄、微博单条评论过亿、个人数字专辑销量过300万，连他摸过的邮筒都成为了网红。由此，还出现了一个专有名词“鹿晗效应”。', '\u3000\u30002016年底，外界开始用“流量”形容那些粉丝多、人气高、商业价值大的明星，很多偶像艺人都被划入此列，而鹿晗则是其中的一个代表。', '\u3000\u3000“流量”是一个耐人寻味的称呼，这里既有市场层面的描述，又带着大众的某种文化评价。', '\u3000\u3000一年前，鹿晗做了一件“流量艺人”本不会做的事——在微博公布恋情。', '\u3000\u3000当天，微博的访问流量暴增，甚至一时间处于瘫痪状态。除了诧异的粉丝，广大“吃瓜群众”也加入讨论。有人祝福，有人说这是“偶像失格”，还有人说，“流量艺人”公布恋情就是“自绝流量”。', '\u3000\u3000一年后的10月6日，又是国庆假期，鹿晗在北京开启第二次巡回演唱会，他发了首新歌，叫《时间停了》。', '\u3000\u3000现实中，时间如常流逝，他的微博粉丝数涨到了5367万，互动量却明显下降，他在10月6日发的有关演唱会的微博，评论数有8万多条。而去年同一天的微博，评论数达29万。在一个衡量明星微博热度的榜单中，鹿晗也从第一名掉到了现在的第七名。', '\u3000\u3000数据下滑背后是粉丝的动荡，有人脱粉，有人关注渐少。2017年3月份，记者曾对鹿晗粉丝做过一个小调查，当被问及什么情况下不会再支持鹿晗时，在418名粉丝中，82%的人表示不会有这种情况，11.2%的粉丝表示当忙于生活、无暇分身时会不再支持他，而选择鹿晗恋爱或结婚的只占到1.44%。', '\u3000\u3000事实证明，鹿晗恋爱对粉丝的影响应该不止这一点。', '\u3000\u3000去年，23岁的齐陆从本科保送研究生，她说，这一年以来，自己的事情更多，所以不再会花费很多时间在虚拟的偶像崇拜上。以前，她把鹿晗当精神支柱，而现在，她有了更真实、更看得见的“支柱”。不过， 虽然时间不充裕，今年的演唱会她还是去了，买的还是最贵的门票，她说，就当是圆自己一个梦。', '\u3000\u3000徐虹正在备考研究生，她说，去年鹿晗公布恋情后，自己的变化也“蛮大”。以前，她自认是很理性的粉丝，没有疯狂迷恋，但后来发现，在别人眼中，自己就是一个“脑残粉”。由于要备考，最近几个月她投入的时间也大大减少，不过她说，她仍一如既往地喜欢鹿晗。', '\u3000\u300026岁的张灵对鹿晗的关注也日渐减少，她取消了所有粉丝站、鹿晗吧的关注。倒不是因为恋情，而是因为鹿晗的影视作品。', '\u3000\u3000在韩国出道时，鹿晗曾是组合中的主唱和领舞，他曾说，从小他就想做一个能跳能唱的歌手。但国内相关的市场还在起步阶段，影视剧和综艺节目仍占主流。', '\u3000\u3000回国后，鹿晗也开始“几手抓”，出专辑的同时，也开始参演影视剧和综艺节目。', '\u3000\u3000这一年，鹿晗参与了三档综艺节目，播出一部电视剧。他和关晓彤主演的《甜蜜暴击》，其豆瓣评分仅有2.8分。而去年播出的电视剧《择天记》，豆瓣评分也只有4.1分。', '\u3000\u3000张灵说，她也不算脱粉，只是不会再被光芒闪耀地看不见其他人了。“怎么说呢，希望他沉淀沉淀吧。”', '\u3000\u3000也有不同观点，徐虹认为，鹿晗更成熟了。齐陆也说，现在的鹿晗更享受生活，更懂自己，也更清楚自己在干嘛，不再那么稚嫩。', '\u3000\u3000对于这样那样的声音，鹿晗不是没有听闻，但他还是选择做自己。他曾说，别人只知道他接了这部电视剧、这部电影，但却不知道他为什么接，信息不对称，不知道这个东西有多难。', '\u3000\u3000鹿晗很清醒，公开恋情，他也考虑过结果，但他觉得，大家都是需要成长的，他可以通过他的音乐还有个人魅力，让大家看到更多的可能性。', '\u3000\u3000今年2月份，他开始自立门户，在接受媒体采访时，他曾说，决定把工作重心转移回唱跳。从他的工作安排也可看出，今年以来，他在影视方面没什么动静，而是参加了两档跳舞唱歌的综艺，发新歌、筹备演唱会。', '\u3000\u3000在10月6日的演唱会上，北京工人体育场的“黄金鹿海”中，粉丝仍在大声尖叫他的名字。', '\u3000\u3000演唱会结束后，有粉丝在微博说，演出开始那一刻，她就知道，她喜欢的鹿晗又回来了。', '\u3000\u3000其实，回溯这一年，不仅鹿晗，很多流量艺人也在经历着流量之变。', '\u3000\u3000在微博热度榜单中，前列已经被蔡徐坤、孟美岐、吴宣仪、朱正廷等新偶像“霸占”，他们是当下更带流量的人。', '\u3000\u3000和鹿晗同时期的吴亦凡、张艺兴、黄子韬、李易峰、杨洋等，在各自探寻着发展路线，也有类似的瓶颈。比如影视剧，张艺兴的《一出好戏》和李易峰的《动物世界》为他们赢得不少好评，但吴亦凡主演的《欧洲攻略》和黄子韬的《谈判官》评分都只有3分多，杨洋在《武动乾坤》中有进步，但剧却没什么“水花”。', '\u3000\u3000在影视领域，流量艺人也不像以前那样受追捧，“大IP+流量”的组合频频失手。一方面，有些艺人业务不过关，丧失观众好感。另一方面，很多IP剧的制作也一般，而天价片酬问题频频引发讨论。', '\u3000\u3000相关的政策也逐渐收紧，影视行业的钱不再那么好赚。今年6月，中央宣传部、文化和旅游部、国家税务总局、国家广播电视总局、国家电影局等联合印发《通知》，要求加强对影视行业天价片酬的治理。其中提到，全部演员的总片酬不得超过制作总成本的40%，主要演员不超过总片酬的70%。', '\u3000\u3000今年8月，爱奇艺、优酷、腾讯三大视频网站还联合六大影视公司共同发布声明，表示将抑制不合理片酬，明确演员的总片酬最高不得超过5000万人民币。', '\u3000\u3000综艺方面，明星参与综艺节目的的薪酬也将受到调控。此前，多家门户网站等相继发布消息，称此次“综艺限薪令”规定艺人单期节目单人片酬不超过80万元，常驻嘉宾一季节目总片酬不超过1000万元。而《北京日报》的一篇文章也称，此说法并非空穴来风。', '\u3000\u3000流量艺人被市场追捧的现象或许会趋向理性。而同时，他们还要面临后来者的竞争。《偶像练习生》和《创造101》承包了半年的热度，同时也培养出了很多新偶像。', '\u3000\u3000留给他们的时间不再那么充裕，事实上，不止鹿晗，很多人都已经开始尝试角色转型，积攒实力。而从某个层面来说，鹿晗公布恋情，只不过是把这个时间提前了一年。', '\u3000\u3000“娱乐本就是一个圈，他们已经占据了一段时间的流量，总会有下一波人跟上、顶替。何况还有挖掘者因利益疯狂带动粉丝经济。”齐陆认为，这是流行文化的必然趋势。', '\u3000\u3000在新歌中，鹿晗写到：“美好的经过想要你记得，迷路的我还继续漂泊。”而齐陆说，他并没有迷路，只是因为大家都长大了而已，“他还在做自己，我也在追求幸福”。', '\u3000\u3000不完全依靠粉丝的流量艺人会怎样？这是流量之变的方向之一，也是很多人的目标。', '\u3000\u3000一年很短，而他们的答案还在路上。（应受访者要求，部分人物为化名）（完）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>侃爷删除社交网账号 争议言论遭戴维森炮轰太尴尬</Title>
    <Text>['戴维森在《周末更新》片断中抨击了坎耶-威斯特（Kanye West）上个星期激起争议的关于特朗普总统的一番言论。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 &amp;nbsp;据外媒报道，《周六夜现场》喜剧明星彼得-戴维森（Pete Davidson）抢了这个周末的风头。10月6日星期六晚，戴维森在《周末更新》片断中抨击了坎耶-威斯特（Kanye West）上个星期激起争议的关于特朗普总统的一番言论。', '\u3000\u300024岁的戴维森说：“严格而言，上个星期我们下节目之后坎耶说的话，是我在《周六夜现场》里所见过的最要命、最尴尬的事。我可是看过切维-切斯（Chevy Chase）跟实习生讲话的人。”上个月，戴维森就回应了切斯对《周六夜现场》的批评。', '\u3000\u30009月29日星期六晚，《周六夜现场》第44季首播集的结尾，身为音乐嘉宾的侃爷戴着一顶“复兴美国”的帽子，即兴演讲了一段亲特朗普的讲话，把全场观众和节目演员、剧组成员都惊呆了，网上很快掀起又一轮对侃爷的声讨。', '\u3000\u3000关于侃爷说在后台别人硬逼着他摘帽子，戴维森调侃道：“整个星期他都戴着那顶帽子，没人不让他戴。我倒希望我硬逼过你摘帽，我也希望曾向你指出，这么做会让你的妻子或者每个黑人都感到不安。”', '\u3000\u3000最后戴维森建议说：“我知道你心里想，‘这才是真正的我，我停药了’。有病治病没什么不好意思的，我也一样。但精神有问题不是犯傻的借口，这是我的治疗师、我的妈妈还有我的邮差说的。”', '\u3000\u3000戴维森在《周六夜现场》炮轰侃爷之前，未婚妻爱莉安娜-格兰德（ Ariana Grande）也在社交网上对坎耶暗含讥诮。她晒出一张戴维森的节目截屏，并写道，“我爱你，就像坎耶爱坎耶”，这里指的应该是侃爷2016年的歌曲《我爱坎耶》。', '\u3000\u3000《周六夜现场》再次引发争议后，侃爷删除了自己的社交网账号，再次从社交平台下线。 （布布）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>霉霉首次表明政治立场 反对歧视LGBTQ人群竞选者</Title>
    <Text>['近日，泰勒-斯威夫特（Taylor Swift）平生第一次明确地表达了自己的政治观点。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 &amp;nbsp;据外媒报道，近日，泰勒-斯威夫特（Taylor Swift）平生第一次明确地表达了自己的政治观点。', '\u3000\u300010月7日星期天，泰勒在社交网上发表长篇声明，对下个月将在全国举行的中期选举表明立场。14岁就搬到田纳西州的霉霉说自己会在家乡把票投给民主党参议院和众议院的候选人。', '\u3000\u3000斯威夫特写道：“我的这篇帖子是关于11月6日即将到来的中期选举，我将在田纳西州投票。过去我不愿意公开发表我的政治观点，但过去两年间我的生活和世界发生了一些事，我对政治有了相当大的改观。我将一如既往地根据候选人在保护和争取人权方面的表现进行投票。我相信在这个国家，我们都应该享有人权。我相信LGBTQ关于权利的斗争，我认为任何基于性别取向或性别的歧视都是错误的。在这个国家，对有色人种的种族主义依然可怕、令人厌恶而且普遍存在。我不能投票给一个不愿为全体美国人争取尊严的人，不管他们的肤色、性别或者他们爱谁。田纳西州竞选参议员是一个叫玛莎-布莱克本的女人。就像过去一样，我想继续为政治女性投票，但我不能支持布莱克本。她在国会的投票记录令我震惊。她投票反对妇女同工同酬，反对重新授权试图保护妇女免受家庭暴力、跟踪和约会强奸的《暴力侵害妇女法》，她认为企业有权拒绝为同性恋夫妇提供服务，还认为他们不应该有结婚的权利。这与我的田纳西价值观格格不入。我会投票给菲尔-布雷德森参议员和众议院议员吉姆·库珀。请大家在为自己州投票时，选择最接近你价值观的候选人。我们大部分人可能永远都找不到一个在所有方面都百分之百契合要求的候选人或党派，但是无论如何我们都必须投票。在过去两年里，太多头脑聪明、思虑周全的年轻人已经年满18岁了，他们有权利和特权赋予自己的选票价值。但是首先你需要注册，现在的注册方便又快捷。10月9日是在田纳西州注册投票的最后一天，去Vo.Org，你可以找到所有的信息。祝大家投票愉快！”', '\u3000\u3000布莱克本是共和党人，也是现任总统特朗普的支持者。她将与前田纳西州长、民主党的布雷德森争夺参议院席位。（布布）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>麻辣鸡自称曾被家暴 前男友转发内容引粉丝怒骂</Title>
    <Text>['35岁的妮琪-米娜（Nicki Minaj）在纪录片《女王》片花中透露出自己也有更柔软脆弱的一面。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 &amp;nbsp;据外媒报道，谁能想到，性格直爽、外表刚烈的麻辣鸡曾是家暴的受害者。上个星期，35岁的妮琪-米娜（Nicki Minaj）在纪录片《女王》片花中透露出自己也有更柔软脆弱的一面。', '\u3000\u3000妮琪说自己成长在一个充满暴力的家庭，而她长大后也同样遭受到身体和精神的双重虐待。她强忍住眼泪回忆说：“我记得母亲对父亲的拳脚相加总是逆来顺受。她也经常提起，每当这个时间，还是小女孩的我总是伸开双臂挡在她前面。这也是为什么在很多人眼里，我是个生硬粗暴、不好惹的女人。因为从那时候起我就发誓绝不让男人这样对待我，但是突然之间，我的生活就成了这个样子。”她透露一段感情中，“迷失了自我的人，如何还能激励别人？我因为一个人让自己低到尘埃中，忘了我是谁。我对自己毫无信心，连录音棚都不敢进。”', '\u3000\u3000妮琪说她换了环境，先搬去迈阿密后来又回到纽约，个人生活和职业生涯才慢慢有了起色。“我开始捕捉到灵感，”推出了《Good Form》和《Coco Chanel》等热门单曲。', '\u3000\u3000麻辣鸡没有透露谁是家暴她的人，但网友认为他们破解了谜题。因为就在不久之后，妮琪的前男友米克-米尔（Meek Mill）转发了一条微博，并配文“大笑”。', '\u3000\u3000微博写道：“被逼至绝路时，他们会声称自己是真正的受害者，会有鼻子有眼地详细描述你的酗酒问题、抑郁、自卑、经济困难等等，从而赢得粉丝群体的同情。与此同时，你会被一场激进的运动孤立，被搞得一头雾水。其实当你出现的时候，陷阱就设置好了。”', '\u3000\u3000无庸置疑，粉丝很快把米克的这条微博当成是认罪书，对他就是一番狂轰滥炸。有粉丝怀疑米克-米尔就是家暴麻辣鸡的人，并留言称，“自作多情。没人提到你，你在这儿自言自语，希望你滚回监狱去。真不敢相信我们还力挺过你，你居然打妮琪，还不让她工作。不敢相信你是这样的人，真后悔。”', '\u3000\u3000妮琪和米克-米尔的发言人都没有对此做出回应。 （布布）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>具荷拉男友控诉女方操控言论 称性爱视频不为威胁</Title>
    <Text>['韩国女艺人具荷拉的前男友崔某近日通过法律代理人发声，表示将性爱视频发给具荷拉并不是为了威胁对方。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 韩国女艺人具荷拉的前男友崔某近日通过法律代理人发声，表示将性爱视频发给具荷拉并不是为了威胁对方。', '\u3000\u3000崔某的法律代理人在接受媒体采访时承认性爱视频的存在，但强调崔某在与具荷拉发生冲突后将视频发给具荷拉并不是为了威胁她，而是把视频交给具荷拉让具荷拉自己看着处理掉。崔某的律师表示，崔某在把视频发给具荷拉后没有提出金钱或是任何其他要求，所以他发视频的行为不应被视为威胁，而且崔某本人也认识到自己当时是一时冲动，现在也很后悔自己的行为。', '\u3000\u3000对于崔某在与具荷拉冲突后联系媒体声称要爆料一事，崔某的律师表示，崔某在与具荷拉的冲突中脸部受伤，有可能影响到他的职业，崔某是为了让具荷拉也体验到工作不保的心情才要向媒体爆料的。崔某的律师还表示，所谓具荷拉下跪求崔某根本就没有发生过，当时具荷拉只是坐倒在了地上，他们已经掌握了相关的证据，将在今后的诉讼中提出。', '\u3000\u3000崔某的律师还表示，崔某即使是到了现在也只希望具荷拉停止撒谎并向他道歉，但具荷拉却联手大型律所，操控言论，损毁了崔某的名誉，并且还直接导致了崔某失去工作，生计受到了威胁，对此崔某将考虑以损毁名誉起诉相关当事人和媒体。吕东垠/文 版权所有Mydaily禁止转载', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>中华气派！《2018中国戏曲大会》总决赛今晚开播</Title>
    <Text>['讲好中国故事，展示传统文化。普及戏曲知识，传承华夏文明。今晚19：30《2018中国戏曲大会》将在万千瞩目中迎来总决赛。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 讲好中国故事，展示传统文化。普及戏曲知识，传承华夏文明。前六场的个人追逐赛藏龙卧虎、热闹非凡，也充分展现了中国戏曲的深厚底蕴和时代气象。经过激烈角逐，一共有6位选手脱颖而出。今晚19：30《2018中国戏曲大会》将在万千瞩目中迎来总决赛。', '\u3000\u3000《2018中国戏曲大会》总决赛共分为三轮。第一轮是“高手过招”，前六场获得擂主的六位选手——边检民警刘涛、媒体工作者李想、蒲剧小生张棪、京剧女老生李晶、戏曲容妆师周霖、人民教师蒋良善，将通过抽签分为三组进行抢答。获胜的三位选手进入第二轮“一锤定音”。通过同场抢答，脱颖而出的前两位选手，将晋级第三轮“巅峰对决”，争夺《2018中国戏曲大会》总冠军的桂冠。', '\u3000\u3000比赛现场紧张激烈、悬念迭出，既有棋逢对手你追我赶，还有逆境追击意外反转。高手过招，蓄势待发，《2018中国戏曲大会》的总冠军将花落谁家？一起拭目以待！', '\u3000\u3000总决赛收官对决圆满落幕之后，《2018中国戏曲大会》还将献上由多剧种名家与百人团选手联袂的祝贺演出，为您呈现一场高品质的戏曲盛宴，带您领略新时代新风采的戏曲面貌。', '\u3000\u3000中国戏曲既古老又时尚，她以耳熟能详的声腔，讲述的是中国故事、百姓精神，展示的是社会主义文艺事业的全面繁荣。展戏曲大美，显中华气派，《2018中国戏曲大会》总决赛有您更精彩！', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>水果姐与霉霉互相点赞 昔日好闺蜜五个月前刚破冰</Title>
    <Text>['霉霉长文获得了水果姐的点赞，许多网友就此截图发到社交网上，霉霉看到后也点赞了这些截图。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月8日，霉霉在个人社交平台上发布长文，反对一名持有歧视LGBQT人群、反对女性同工同酬观点的美国参议院候选人Blackburn，以呼吁平权。这条长文获得了水果姐的点赞，许多网友就此截图发到社交网上，霉霉看到后也点赞了这些截图。', '\u3000\u3000据悉，几个月前，俩人已经冰释前嫌，水果姐主动送上一封信，以及橄榄枝花环给前闺蜜泰勒斯威夫特，在撕破脸六年后，两人终于和解。霉霉发言人在事后受访时，也代为回应：“她在收到凯蒂-佩里的礼物后，觉得非常开心。”', '\u3000\u3000水果姐与霉霉最初传出不和还是2012年，斯威夫特批评水果姐挖墙角，抢走自己的Red巡回演唱会的三位伴舞演员。2014年泰勒发布新歌《Bad Blood》被普遍认为是关于她和凯蒂之间的纷争。水果姐也不甘示弱，回敬以《Swish Swish》。如今互相点赞，让粉丝也为她们感到非常高兴。', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>霉霉Taylor Swift为支持女性平权发声</Title>
    <Text>['10月8日，霉霉发长文反对一名持有歧视LGBQT人群、反对女性同工同酬观点的美国参议院候选人Blackburn，以呼吁平权。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 &amp;nbsp;10月8日，霉霉（泰勒·斯威夫特）在个人社交平台上发布长文，反对一名持有歧视LGBQT人群、反对女性同工同酬观点的美国参议院候选人Blackburn，以呼吁平权。', '\u3000\u3000在文中，霉霉称自己坚持捍卫LGBQT群体的权力，反对性别歧视，反对“反对暴力侵害妇女行为法”。针对参议院候选人Blackburn的歧视言论，霉霉表示非常不满，并且号召网友要充分了解候选人后再投票。', '\u3000\u3000网友也对霉霉的平权呼声大为赞赏，纷纷评论：“支持霉霉，她一直未女性平权做出努力”，“人美心善，超级优质偶像！”（实习生乔乔/文）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>张艺兴发长文为自己庆生：我每天都在认真的活着</Title>
    <Text>['10月7日，张艺兴在自己微博发长文为自己庆生。他还在文中回忆了自己出道至今的心路历程。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月7日，张艺兴&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/2706896955?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(2706896955, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;在自己微博发长文为自己庆生。他在文中回忆了自己出道至今的心路历程，并表示：“回头看看这10年，其实我有点感激自己，真的就那么一点点，因为我可以问心无愧的说：‘我每天都在认真的活着’。”他还晒出了几张照片，照片中的他身穿格子外套，站在留言墙前比耶合影，他还在蛋糕前许愿，看起来十分温馨。', '\u3000\u3000网友纷纷表示：“愿你一生平安，幸福快乐，万事胜意！”“哥哥生日快乐呀！”“踩着1007的小尾巴再来给你一遍祝福啦！”', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>容祖儿回应与刘浩龙同游传闻 李克勤不介老过岳父</Title>
    <Text>['对于刘浩龙日本同行传闻，容祖儿不想多说，不停反问：“你们见到什么就是什么啰，见不到就不要瞎想，可能来了我不知道呀。”', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 北京时间10月8日消息，据香港媒体报道，容祖儿&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1303977362?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1303977362, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;、李克勤&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1719252400?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1719252400, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;、张敬轩&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1689023367?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1689023367, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;等一众英皇歌手前晚在澳门开演唱会，刚从日本旅行回港的容祖儿心情大好，对于有传刘浩龙&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1710160653?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1710160653, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;同行，容祖儿不想多说，不停反问：“是不是呀，好像是哦，其实大家看到新闻会有自己联想，我讲大家未必信，我不讲大家猜想或拼合，所以不需要解释那么多，你们见到什么就是什么啰，见不到就不要瞎想，可能来了我不知道呀，没看到呀，你们讲到娱乐圈好复杂。”', '\u3000\u3000近日内地广电总局颁令艺人拍一季综艺节目的总酬金不能超过一千万元人民币，问到容祖儿可有影响工作，她称：“这个我不知，未来二三个月都会内地和台湾两地工作，（回内地工作，会否变相收入大减？）本身不算多，我没听过这个数字，有没有搞错？”', '\u3000\u3000李克勤透露中秋节期间，和校长谭咏麟&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1714878522?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1714878522, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;等一行十多人拉队到东京旅行，更以Mario造型玩街头高卡车，李克勤笑称：“开始时没特别兴奋，因这玩意流行了好几年，不算新鲜，但当10多人以同一造型出现，自己见到都觉得傻，已不是18、22，虽然校长只有25岁，原来十几人一齐玩，光是拍照已经好开心。”李克勤指太太卢淑仪&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1730295963?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1730295963, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;没有加入这玩意，至于谭咏麟儿子谭晓峰有没有同行？李克勤称：“这一程全部是大人。”说到李克勤和岳父的合照，被嘲样子老过岳父。他不介意说：“我们这些缺德鬼怎么会放在心上，何况那天刚刚打完球而已。”（苗菲）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>刘浩龙否认与容祖儿同游 称双双赴日却未曾见面</Title>
    <Text>['近日网曝刘浩龙陪容祖儿日本同游，但低调没有出镜。刘浩龙澄清自己有去日本，但只是跟自己朋友吃喝玩乐，没有见过容祖儿。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 北京时间10月8日消息，据香港媒体报道，汪明荃&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1735833683?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1735833683, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;、刘浩龙&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1710160653?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1710160653, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;（师兄）、周柏豪&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1563092034?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1563092034, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;、王灏儿等人昨天出席慈善筹款节目《星光熠熠耀保良》拜神仪式，日前容祖儿&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1303977362?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1303977362, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;与朋友在日本拍摄的合照成为热话，有传师兄刘浩龙有份陪容祖儿到日本，但就低调没有出镜。昨天刘浩龙澄清自己有去日本，但只是跟自己朋友吃喝玩乐，也有在街头撞见杨千嬅&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1692801804?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1692801804, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;，但没有见过容祖儿。', '\u3000\u3000刘浩龙透露在节目中会唱新歌兼少有地表演跳舞，笑称已做好心理准备被朋友截图取笑他舞姿。笑指师兄忙于排舞也有时间到日本时，他说：“我有去日本吗？相片没有说我去日本。朋友之间拍照，我就不作出响应了。”之后，刘浩龙自打嘴巴承认有去日本，但只是跟他的朋友去吃喝玩乐，不是跟容祖儿在一起，但有在街头撞见杨千嬅，没有见过容祖儿，说：“我去日本因为约了朋友吃饭。”（苗菲）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>Lady Gaga合作布莱德利·库珀 夺美国专辑榜冠军</Title>
    <Text>['《一个明星的诞生》原声专辑收录了Lady Gaga与布莱德利·库珀演绎的34首原创音乐，并且均为现场录制完成。', '\u3000\u3000经典歌舞电影《一个明星的诞生》在今年又焕发了新的生命力——10月5日，这部由Lady Gaga首次出演女主角，由布莱德利·库珀（Bradley Cooper）出演男主角并首次担纲导演的新版作品已于北美上映。当日，电影同名原声带也随之释出——这张《一个明星的诞生》原声专辑收录了Lady Gaga与布莱德利·库珀演绎的34首原创音乐，并且均为现场录制完成。其发行公司“Interscope”唱片公司表示，这张专辑“收录了19首不同音乐风格的歌曲+15首对话曲目，将带你踏上一段绝妙的电影体验之旅。”', '\u3000\u3000截至美国时间10月7日零点，《一个明星的诞生》原声大碟夺得美国iTunes专辑榜冠军，并在全球31个国家和地区的iTunes登顶。原声大碟中的《Shallow》攻占美国iTunes即时单曲下载榜冠军，专辑中另外两首歌曲《Always Remember Us This Way》和《Is That Alright？》 分获亚军和季军。美国iTunes即时单曲下载榜单10强中，这张原声大碟中的歌曲就占据6席。', '\u3000\u3000■ 评价', '\u3000\u3000美国《公告牌》杂志将这张原声带描述为“故事主线不可或缺的一部分”——“很多歌词都是关于想要改变、渴望改变的，但包含了许多挣扎。有些歌曲表达了这位嗜酒如命的摇滚明星（由库珀饰演的男主角）和创作新人（由Lady Gaga饰演的女主角）对彼此结合的爱和美好，这是永恒的、感性的、坚韧不拔的、认真的。坦率地说，虽然它们听似非常混乱，但就像艺术家们写的歌一样，完全击中了听众的心。”', '\u3000\u3000前期准备', '\u3000\u3000库珀花费两年半时间练习', '\u3000\u3000《一个明星的诞生》讲述了日渐过气的乡村乐明星杰克逊（布莱德利·库珀 饰）帮助一个有着明星梦的年轻女孩艾利（Lady Gaga 饰）实现音乐梦想的故事。此次是对1937年同名电影的第四次翻拍——2015年3月，华纳兄弟宣布，正在与布莱德利·库珀商谈这部电影的合作，而Lady Gaga则于2016年8月正式加盟这部电影。', '\u3000\u3000在《一个明星的诞生》中，布莱德利·库珀不仅首次担纲导演，还身兼主演、联合编剧，同时，他还需要面对一大挑战——那就是亲自演唱并现场录音电影中属于他的音乐部分。现场录音对演唱者的唱功要求极高，但Lady Gaga从一开始就明确坚持：所有的歌曲一定要现场真唱。于是，库珀花了两年半的时间为这部电影做准备，他找到声乐教练罗杰·洛夫学习演唱，在正式录音前把这些歌曲练习了无数遍。同时，他还走访了许多音乐人，和他们一起玩音乐，并登上了音乐节的舞台。不过，库珀后来还是遗憾说道：“如果我再做一年的准备，就会完全变为岩石，但现在它还是某种混合固体。”', '\u3000\u3000创作制作', '\u3000\u3000GAGA联合乡村音乐家创作', '\u3000\u3000在《一个明星的诞生》中，音乐占有十分重要的比重，它们与剧情息息相关，构成了电影的起承转合与点睛之笔。在拍摄期间，Lady Gaga和库珀创作了许多首歌曲，导致“每首歌有如此多不同的化身”。库珀后来感慨道：“音乐真的成为了电影中的一个角色。”', '\u3000\u3000同时，二人还联合了许多乡村音乐家制作了这张原声带专辑，其中包括杰森·伊斯贝尔，马克·荣森，黛安·沃伦等人以及卢卡斯·纳尔逊。而原声带中一些听起来更流行的歌曲，Lady Gaga则找来了DJ White Shadow合作完成。在电影中，卢卡斯·纳尔逊和他的乐队作为了库珀的背景乐队出现。卢卡斯·纳尔逊是美国著名乡村音乐歌手威利·纳尔逊的儿子，2016年10月，库珀在观看了卢卡斯在“沙漠之旅”音乐节中的表演后，他找到卢卡斯并提出请他担任这部电影音乐顾问。卢卡斯说，他开始为这部电影写歌时，其实只是为了好玩，“但后来把这些歌寄给制片人之后，他们却真的开始喜欢上了。然后Lady Gaga来了之后，我们就成为了好朋友，并且开始一起创作音乐。”', '\u3000\u3000撰文/新京报记者 杨畅', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>李健逆袭夺冠周杰伦赞运气好 李健:我也确实努力</Title>
    <Text>['李健表示，自己虽然是“导师”的身份，但自己也从学员身上学到了很多，他坦言周杰伦战队的宿涵让他重新认识了中国说唱音乐。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月7日晚，《中国好声音》年度总决赛在鸟巢举行。首次加盟的李健&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1744395855?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1744395855, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;带领学生旦增尼玛逆袭夺冠。赛后群访环节，李健表示，之前参加过《我是歌手》、《快乐男声》，这是第一次夺冠，调侃自己激动到“段子手都断了”。一旁的周杰伦四次惜败赞其运气好，李健段子手立马附体：我也确实努力。', '\u3000\u3000另外，李健表示，自己虽然是“导师”的身份，但自己也从学员身上学到了很多，他坦言周杰伦战队的宿涵让他重新认识了中国说唱音乐，“我以前都不听说中国某一类音乐的，我觉得说唱音乐应该言之有物，应该赋予社会含义，是有一个高度的……宿涵填补了这样一个空白。”', '\u3000\u3000今年是李健第一次加盟《中国好声音》，首次加盟，旗下学员曾一度面临被团灭的命运。10月7日晚，总决赛上，旦增尼玛从首轮即一马当先，三轮下来大比分拿下冠军。', '\u3000\u3000赛会群访环节，李健分享自己参加节目后的心态变化，“虽然是导师，我也没有足够的成熟，这段时间心里也是忽上忽下。”问及逆袭夺冠一说，李健表示一档节目的意义在于每个选手都能有所进步，而把希望和票给进步最大的人也是无可厚非。不过，他也申明，音乐不是体育，没有绝对的标准，每个选手都有每个选手的好。', '\u3000\u3000话虽如此，李健也表示自己很激动，因为激动一度接不上话，他还调侃自己“段子手都断了”。一旁的周杰伦连续四次惜败，大赞李健运气好，李健领受，“之前参加过《我是歌手》、《快乐男声》，这是第一次夺冠。”不过，除了运气好，李健也幽默表示：“我也确实努力。”', '\u3000\u3000不仅如此，首次加盟好声音的李健还表示自己在这个过程中也学到了很多，“在音乐面前，大家都是学生。”他提到到周杰伦战队的宿涵，“我以前都不听说中国某一类音乐的，我觉得说唱音乐应该言之有物，应该赋予社会含义，是有一个高度的……宿涵填补了这样一个空白，”让他重新认识了中国说唱乐。（安东/文 王远宏/摄影 王赐安/摄像）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>周杰伦又又又没带出冠军！第四次无缘冠军导师</Title>
    <Text>['《中国好声音》巅峰之夜总决赛在鸟巢正式开战。最终，李健战队的旦增尼玛获得年度总冠军，周杰伦“陪跑”第四年，无缘冠军导师。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月7日，《中国好声音》巅峰之夜总决赛在鸟巢正式开战。最终，李健&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1744395855?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1744395855, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;战队的旦增尼玛获得年度总冠军，周杰伦“陪跑”第四年，无缘冠军导师。', '\u3000\u30002015年，周杰伦加盟《中国好声音》第四季，战队学员陈梓童不敌那英战队的张磊，终获亚军，周杰伦无缘冠军导师。2016年，《中国好声音》暂时更名为《中国新歌声》。节目第一季中，周杰伦战队的向洋获得亚军，冠军属于汪峰战队的蒋敦豪，周杰伦再次与冠军导师失之交臂。《中国新歌声》第二季中，周杰伦多次表达自己对于冠军的渴望，不仅在节目宣传片中喊话“今年要带我的学员得到冠军”，还在个人演唱会上问歌迷“你们心中的冠军导师是谁”。不过遗憾的是，战队学员董姿彦最终获得季军，刘欢战队的扎西平措获得冠军，周杰伦再次错过“冠军导师”头衔。2018年，《中国新歌声》的节目名称正式改回《中国好声音》。在此次的《中国好声音》巅峰之夜中，周杰伦共有两位学员晋级五强，争夺冠军席位，看起来势在必得。但战队学员宿涵、周兴才让却在第二轮中先后淘汰，无缘“风云对决”，周杰伦第四次“陪跑”，冲击冠军导师失败。（Ran/文 倪一灵/文）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>周杰伦连续四年无缘好声音冠军 现场调皮抢奖杯</Title>
    <Text>['群访环节，周杰伦从冠军旦增尼玛中调皮地“抢走”冠军奖杯，调侃自己要“改变历史”，他已经连续四年未能夺得冠军导师。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 今日《中国好声音》总决赛在鸟巢举行，李健&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1744395855?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1744395855, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;战队的旦增尼玛获得冠军，庾澄庆&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1838993640?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1838993640, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;战队的黎真吾获得亚军，周杰伦的两位学员宿涵、周兴才让分别获得第四名和第五名。这是周杰伦第四次担任《中国好声音》导师，两位学员均与冠军失之交臂，令杰伦连续四年无缘好声音冠军导师，比赛之后的群访环节，周杰伦从冠军旦增尼玛中调皮地“抢走”冠军奖杯，调侃自己要“改变历史”。', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>辰亦儒街边夹娃娃技术欠佳 遭身旁小孩吐槽超搞笑</Title>
    <Text>['辰亦儒近日空闲也到夹娃娃机店试手气，没想到正当他情绪高昂，瞄准目标下好离手时，竟被身边一名观战的小弟弟毒舌diss。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据台湾媒体报道前飞轮海成员辰亦儒出道多年，至今仍是一线偶像，近年转型演戏、主持都有不错成绩。他虽贵为大明星，私下作风却超亲切，近日空闲也到近来满地开花的夹娃娃机店试手气，没想到正当他情绪高昂，瞄准目标下好离手时，竟被身边一名观战的小弟弟毒舌diss，让他哭笑不得。', '\u3000\u3000辰亦儒最近得空外出散心，也逛到了近来开遍大街小巷的夹娃娃机店，他戴着帽子口罩简单伪装，身上穿了件黑色T恤，打扮休闲现身店内。他挑了一个装满布偶的机台，掏出硬币试手气，疑似是想增加气势，决定目标下手后，就对着机器爪大声喊叫：“有感觉有感觉！”没想到最后仍是失败，但他还没来得及沮丧，就被冷眼旁观的小弟弟当场diss：“你怎么每次都说有感觉”。', '\u3000\u3000听到这话，辰亦儒只好摸摸鼻子认亏，最后把录影画面PO网反击：“你是你爸爸派来吐槽我的吗？要夹给你夹不到还被你笑？（话说你手上的玩具还是我玩游戏投篮来送给你的）”。他一口气把心里的苦全部说出来，也让网友笑翻，不少人直问最后结果：“有夹到吗？”也有玩家表示，他选的机台夹子太松，应该要投“保夹”比较不容易漏气，也有粉丝表示羡慕小弟弟，能得到他给的礼物，另有人猜，小弟弟应该是他的侄子，互动才会这么亲昵，留言反应十分踊跃。ETtoday／文', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>李健队旦增获《好声音》冠军 周杰伦再次梦碎</Title>
    <Text>['今晚《中国好声音》总决赛，李健战队的旦增尼玛获得年度总冠军，李健成为冠军导师。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月7日，2018&lt;a href=&quot;http://ent.sina.com.cn/ku/tv_info_index.d.html?type=tv&amp;amp;id=fyhrttz2185378&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;&quot;&gt;《中国好声音》&lt;/a&gt;巅峰之夜总决赛在鸟巢正式开战。周杰伦战队的宿涵、周兴才让，以及李健&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1744395855?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1744395855, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;战队的旦增尼玛、庾澄庆&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1838993640?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1838993640, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;战队的黎真吾、谢霆锋战队的刘郡格向年度总冠军发起最终冲击。最终，李健战队的旦增尼玛获得年度总冠军，李健成为冠军导师。', '\u3000\u3000本场比赛共分三轮，首轮为导师学员合作演唱，第二轮和第三轮均为学员个人演唱。第二轮中，前两轮累积人气较低的三位学员将面临淘汰。前两轮鏖战过后，周杰伦、谢霆锋惨遭团灭，周杰伦战队的宿涵、周兴才让和谢霆锋战队的刘郡格先后无缘最后的“风云对决”。', '&lt;strong&gt;\u3000\u3000旦增尼玛成为本季总冠军 黎真吾获亚军&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000在“风云对决”中，黎真吾延续其摇滚风格，带来了一首《如果还有明天》。旦增尼玛则将三首歌曲融合，带来串烧歌曲《喜马拉雅的孩子谜一样的天边流浪记》。在最后一轮比赛之前，学员前两轮的人气清零，将由100位专业评审和场内观众投票决定冠军归属。本轮，旦增尼玛以77：23的优势，获得了专业评审的青睐。场内观众投票中，旦增尼玛也以13883票大幅度领先黎真吾的9206票，最终成为年度总冠军。“东北虎”战队最终战胜了庾澄庆的“哈士奇”战队，李健也抱得“冠军导师”归。', '&lt;strong&gt;\u3000\u3000谢霆锋周杰伦先后遭团灭 刘郡格宿涵周兴才让被淘汰&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000第一轮的导师帮唱环节中，周杰伦和“迷弟”宿涵带来歌曲《将军之龙虎斗》，金色炸蛋组合的b-box也上台助攻。庾澄庆与黎真吾以一首《准备好了没有》作为自己的开场曲目，摇滚不止，炸翻全场。号称“孤儿寡母”组合的李健与旦增尼玛合唱了一首《水流众生》，歌声悠悠。谢霆锋和刘郡格则演唱了经典歌曲《黄种人》，谢霆锋大秀rap技能。最后，周杰伦再次登台与周兴才让合唱，两人选择了周杰伦的《本草纲目》，同战队的张神儿也回归助阵，队魂满满。首轮投票中，周杰伦战队的宿涵与李健战队的旦增尼玛暂时领先。', '\u3000\u3000第二轮个人演唱环节，宿涵将周杰伦的《以父之名》融入《饕餮》，带来全新改编之作。黎真吾演唱了去年导师陈奕迅&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/2247657845?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(2247657845, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;的《让我留在你身边》，表达了对舞台的热爱。旦增尼玛的《念亲恩》中满藏着对亲人的思念，刘郡格以略带沙哑的嗓音演绎了歌曲《空城》。在《轮回》一曲中，周兴才让则秀出了自己的笛子技能，尽显草原胸怀。经过两轮比赛的人气累加，周杰伦战队的宿涵、周兴才让和谢霆锋战队的刘郡格先后无缘“风云对决”。周杰伦“陪跑”第四年，战队学员全军覆没，首次参加的谢霆锋也无缘冠军导师。旦增尼玛居两轮人气榜首。', '&lt;strong&gt;\u3000\u300024强齐聚鸟巢唱响《千山万水》 吴莫愁&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/2183487935?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(2183487935, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;回归《好声音》舞台&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000在《中国好声音》巅峰之夜的直播中，第一季的亚军吴莫愁回归，带来了个人新歌《冲一波》，为师弟师妹们助阵。开场环节，除了紧张备战总决赛的5强选手，其余全国24强的选手也齐聚鸟巢，共同演唱了周杰伦为2008年奥运会所写的《千山万水》。（Ran/文 倪一灵/文）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>具荷拉前男友崔某辩护人:黄色复仇?与事实不符</Title>
    <Text>['具荷拉前男友崔某通过媒体主张自己是遭受具荷拉暴行的一方，并公开了相关照片。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据韩国媒体报道 7日，具荷拉前男友崔某通过媒体，主张自己是遭受具荷拉暴行的一方，并公开了相关照片。', '\u3000\u3000此外，崔某辩护人接受了媒体的电话采访，就公开照片的理由表示“此事件由具荷拉的暴行开始，崔某因此受到了伤害，于是向警方报了案。我们没有提及的视频通过具荷拉方公开，两人的暴行事件中用视频威胁成为了热议话题，并且似乎加害者和被害者发生了变化。”', '\u3000\u3000关于监控视频中具荷拉向崔某下跪的问题，崔某辩护人表示“监控视频中具荷拉在电梯外下跪的画面是在具荷拉住处拍到的。但并不是具荷拉在下跪，而应该是说是两人在打斗后，具荷拉踌躇之后坐在了地上。崔某当时在电梯内并没有关门，而是在抓着门。崔某没有指使具荷拉下跪。监控中崔某在吸烟的画面也是出于仅剪辑有刺激性的画面公开的目的。”', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>范丞丞晒帅照发900万粉丝福利 酷帅望镜头很阳光</Title>
    <Text>['照片中，范丞丞身穿白色短袖，对镜比V，一脸酷酷的看着镜头，阳光清爽，帅帅的样子迷倒众粉丝。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月7日晚，范丞丞通过微博晒清爽帅照发福利，纪念粉丝破900万，并配文称：“没库存图了，将就看，别嫌弃！900万丞星，出道半年快乐！哦不，是在一起半年快乐！”', '\u3000\u3000照片中，范丞丞身穿白色短袖，对镜比V，一脸酷酷的看着镜头，阳光清爽，帅帅的样子迷倒众粉丝。纷纷围观并留言称：“希望你每天开开心心，恭喜丞哥喜提900w丞星。”“出道六个月快乐！照顾好自己！以后会有更多的丞星在你左右！”“出道半年啦，看到了你的暴风成长，也看到了你的努力，我相信你会越来越好！”（我是弥尔）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>Diss GAI是蹭热度？姜云升:用作品表达观点很正常</Title>
    <Text>['姜云升发文称：“蹭热度啥的，说唱歌手用作品来表达观点，是很正常的事情。要觉得我骂得太难听，那说明你不适合听hiphop。”', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月6日，姜云升发布了一个diss Gai、那吾克热、杨和苏的视频，引发网友热议。有人猜测其此举是为了蹭热度、博关注。就在刚刚，姜云升在微博发文，称：“蹭热度啥的，说唱歌手用作品来表达观点，是很正常的事情。要觉得我骂得太难听，那说明你不适合听hiphop。”', '\u3000\u3000和曾经的Gai一样，姜云升也是一位地下rapper。10月6日，他在微博发布了一段说唱视频，diss Gai出名之后炫耀自己做头等舱，却忘了自己本是来自地下。不仅如此，歌曲还 diss那吾克热和杨和苏，称那吾加入吴亦凡的战队就是为了想红，丝毫不掩饰对二人的不满。', '\u3000\u3000视频一出，有部分网友指责其蹭热度。10月7日，姜云升在微博发文回应，称：“说唱歌手用作品来表达观点，是很正常的事情。要觉得我骂得太难听，那说明你不适合听hiphop。”他还表示歌词已经很收敛。至于有网友说其“声音不好咬字不清”，姜云升表示自己一直知道这个短板，“不过要是我声音好，很多人还咋混。”（安东/文）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>演唱会目睹粉丝晕倒 BTS朴智旻停止唱歌确认安全</Title>
    <Text>['有粉丝晒出朴智旻目睹歌迷晕倒的影片，他原本表情开朗地唱着歌，下一秒却放下麦克风，直到确认该名歌迷安全了，才继续演唱。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据台湾媒体报道，韩国男团防弹少年团（BTS）扬名国际，他们近来前进欧美举办巡演，场场爆满，还有好莱坞大咖到场当小粉丝。人气超高的他们，门票一票难求，摇滚区拥挤程度更是不在话下，4日就有粉丝晒出朴智旻目睹歌迷晕倒的影片，他原本表情开朗地唱着歌，下一秒却放下麦克风，直到确认该名歌迷安全了，他才比着OK手势继续演唱，超暖行为融化大批网友。', '\u3000\u3000演唱会摇滚区拥挤程度有如在地狱走一回，过去曾发生歌迷在里面缺氧晕倒的意外，防弹少年团演唱会更是如此。', '\u3000\u3000这段影片在4日曝光，吸引38万人次点阅观看，万人留言直呼“朴智旻好暖”。防弹从9月起以LA为起点，走过奥克兰、沃斯堡、纽华克、芝加哥等地开唱，6日纽约站更是吸引4万歌迷到场朝圣，韩媒以“刷新KPOP历史”为标题，足见防弹高人气。（ETtoday/文）', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>范玮琪带儿子搭地铁没座位 抱双胞胎蹲地上超亲昵</Title>
    <Text>['陈建州范玮琪全家人搭捷运，儿子们一进到车厢就超兴奋，范范抱着双胞胎蹲在地上。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据台湾媒体报道陈建州&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1692544657?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1692544657, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;（黑人）跟范玮琪&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://weibo.com/1752467960?zw=ent&quot; onmouseover=&quot;WeiboCard.show(1752467960, \'ent\' , this)&quot; class=&quot;wt_article_link&quot;&gt;[微博]&lt;/a&gt;育有双胞胎飞飞翔翔，经常和粉丝分享生活点滴，6日在社交网站上传一段全家人搭捷运的影片，儿子们一进到车厢就超兴奋，范范抱着双胞胎蹲在地上，立刻遇到热心民众让座，反应却丝毫没有明星架子，让许多网友羡慕地说：“好想在捷运巧遇你们！”', '\u3000\u3000影片中，可以看到范玮琪双手牵着飞翔兄弟等捷运，儿子们一看到列车进站，就兴奋地直跺脚尖叫，发现有很多乘客要下车，她和陈建州连忙停下脚步，并提醒儿子要等耐心等候别人先下车，给予孩子最棒的身教和言教。', '\u3000\u3000车厢座位几乎坐满了人，范玮琪和陈建州尽管带2个孩子出门，仍静静领着小朋友到角落，她安慰飞飞翔翔即使没有位置可坐，但自己就是小孩最棒的人肉座椅，“你们坐麻麻身上”，并一一拉着小朋友坐上她纤细的大腿。', '\u3000\u3000此时，有热心妇人拍了拍范玮琪的肩膀，对方似乎要让座给她，但她和陈建州连忙说没关系，范范更露出甜美笑容道谢，“谢谢，谢谢，阿姨谢谢妳。”引来网友大赞：“真的太亲民”、“身教胜于一切”、“好没有巨星架子的好妈妈！”ETtoday/文', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>Bigbang合体5缺2！太阳大声军中表演 与胜利勾手</Title>
    <Text>['10月7日，BIGBANG成员胜利在微博分享与正在服兵役的姜大声和太阳的合影，引来粉丝激动留言。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 10月7日，BIGBANG成员胜利在微博分享与正在服兵役的姜大声和太阳的合影，引来粉丝激动留言。', '\u3000\u3000据悉，胜利出席了在忠南鸡龙市鸡龙台举办的某庆典活动，三位成员合体一起带来了BIGBANG热门歌曲，现场反响火爆。', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
    <Title>疑似新恋情曝光？滨崎步连环高调晒戒指引热议</Title>
    <Text>['近日滨崎步因为在社交网站狂晒戒指，惹来有新恋情的疑云。', '\u3000\u3000新浪娱乐讯 据香港媒体报道，曾红爆乐坛的日本天后滨崎步，近年人气大不如前，相对于歌曲，花边新闻更能唤起话题。情史一箩筐的她，近日就因为在社交网站狂晒戒指，惹来有新恋情的疑云。', '\u3000\u3000近期正为新一轮巡唱彩排的步姐，日前在个人社交网站上公开幕后花絮，可见她用左手托着嘴巴，无名指上的戒指相当抢镜。刚踏入40岁的她，另一天又公开一张双手靠近生日蛋糕的照片，戒指继续高调入镜。由于步姐连日晒钻戒，加上她在限时动态上传了一位男子在整理汽球的视频，并形容对方是“拍档”，非常耐人寻味，因而惹来网友起疑。', '更多娱乐八卦、明星独家视频、音频，粉丝福利扫描二维码关注（sinaentertainment）', 'All Rights Reserved 新浪公司 &lt;a href=&quot;http://www.sina.com.cn/intro/copyright.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt;']</Text>
</allNews>