<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<allNews>
    <Title>美海军回应科研船停靠台湾高雄港：原因&quot;很单纯&quot;</Title> <Text>['\u3000\u3000[观察者网 综合报道]', '\u3000\u300015日，隶属美国海军研究办公室的“汤普森”号科考船停靠台湾高雄港，引发两岸高度关注。据美媒报道，该办公室公共事务部一名官员16日对此解释说，“汤普森”号只是从事科学研究，停靠的原因“很单纯”，应与近来台海情势无关。而我外交部发言人已于17日表示，中方正向美方表达严重关切。', '\u3000\u3000台湾媒体在高雄拍摄到的“汤普森”号科考船', '\u3000\u3000报道称，16日，美国海军研究办公室公共事务部一名官员解释，“汤普森”号是美国海军提供给华盛顿大学作为科学研究所用的船只，停靠高雄应是“例行性”原因，例如更换研究人员、装卸器材设备、增添补给或油料等性质。', '\u3000\u3000他表示，美国对台海情势及美国军方船只停靠台湾港口的高度敏感性非常清楚。“汤普森”号停靠高雄的原因应该“很单纯”（innocent），如果有其他特定原因或与海军作业有关，在有更多可公开信息后会提供进一步消息。', '\u3000\u3000此外该官员还解释，“汤普森”号是美国海军研究办公室资助的6艘科学研究船之一，在美国国会规范的项目“大学-国家海洋学实验室系统”之下，由海军及其他如美国国家大气管理局（NOAA）及国家科学基金会（NSF）等政府单位购买船只，提供大学进行海洋科学项目的研究。', '\u3000\u3000他还举例说，由于这些科研船只属于美国国家资源，如果有研究人员需要做西太平洋的海洋研究项目，就可以去查哪一艘船在那个地区、何时会停靠哪一个港口，以及何处方便上船等信息，海军自然也会有优先使用权，而目前“汤普森”号由华盛顿大学使用，如果是在西太平洋地区进行海洋研究，“台湾会是一个很好的地点来停靠”。', '\u3000\u3000此前据台媒报道，“汤普森”号科考船于15日停靠高雄港，预计将停靠至18日。台“国防部长”严德发迅速对美方此举作出回应，称“汤普森”号来台是进行与台大海洋所的学术合作，并非军事交流，与台军无关，也与国防授权法案无关。', '\u3000\u3000我外交部发言人陆慷也于17日在记者会上表示，中方正向美方表达严重关切。且中方重申，坚决反对美方与台湾进行任何形式的军事联系。我们要求美方切实恪守一个中国原则和中美三个联合公报规定，停止与台湾方面进行任何形式的官方往来和军事联系，慎重妥善处理涉台问题。', '\u3000\u3000针对此事，观察者网军事观察员施洋则在评论文章中指出，此事闹大多少有些偶然性。但对美国而言，“汤普森”这个哲学意义上的“美国海军”身份确实给美军一些理论上的事后操作空间，进则能够展示美国军队的“机智”，甚至可以算作对中国的“挑战”；退则能够像台军一样否认三连，淡化成一桩普通事件。', '\u3000\u3000看来这回是选择退了……', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>菲海军赴华联演舰艇已从马尼拉出发 300名官兵随行</Title> <Text>['\u3000\u3000资料图：菲律宾军舰（图源：新华网）', '\u3000\u3000中国南海新闻网10月18日电 据《菲律宾商报》18日消息，菲海军登陆舰“拉牛阪市号”（BRP Dagupan City）17日从马尼拉以南的一座海军基地出发，前往广东省湛江市，参加中国-东盟海上联演。菲律宾海军当天上午在海军基地为该军舰举办了欢送仪式。据悉，菲律宾海军共派出300名官兵参加本次联演。', '\u3000\u3000菲律宾国防部发言人安道隆此前说，中国国防官员2月在新加坡举行的东盟国防部长会议中提议与东盟举办海上联演，获得东盟各国同意。据安道隆了解，此次演习将专注于人道主义和救灾援助，也可能会加上反海盗政策。他表示，预计在演习后，菲军方会更深入了解中国军队，包括如何改善应对“意想不到的冲突”的方法。', '\u3000\u3000菲律宾海军在一份声明中表示，2018年中国-东盟海上联演的目的在于促进东盟国家与中国海军之间交流与合作，聚焦于海事安全、海上搜救等项目，提升彼此在《海上意外相遇规则》（CUES）的协调度。声明称，和其他海军交流及演习一样，这些活动有助确认菲律宾海军与其他东盟成员国及中国之间的友谊、伙伴关系及合作承诺。', '\u3000\u3000中国南海新闻网注意到，8月30日，中国国防部发言人吴谦大校在例行记者会上表示，中国-东盟海上联演分为两个阶段，第一阶段是桌面推演，已于8月2日至3日在新加坡樟宜海军基地举行。第二阶段是实兵演习，计划于10月下旬在中国湛江及其外海举行，重点演练《海上意外相遇规则》使用及海上联合搜救，科目包括编队运动、编队通信、联合搜救、直升机甲板互降等。中国与东盟十国均派员参加。此次演习是落实中国-东盟防长共识，深化中国与东盟防务安全合作、增进互信的重要行动，将有助于促进中国与东盟国家的军事关系，加强海上安全合作，提升共同应对安全威胁能力。（中国南海新闻网 栾雨石）', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>我军深圳舰入役20年后&quot;回家&quot; 将举行开放日活动(图)</Title> <Text>['&lt;!--article_adlist[&lt;p&gt;&lt;img style=&quot;max-width:500px&quot; src=&quot;http://n.sinaimg.cn/translate/709/w640h69/20180822/jiHg-hhzsnec0922870.gif&quot; img-code=&quot;0&quot; img-size=&quot;640,69&quot;&gt;', '来源：南部战区微信公众号]article_adlist--&gt;', '\u3000\u3000作者：徐广、马留见', '\u3000\u3000入列20载&amp;nbsp; “神州第一舰”深圳舰“回家”', '\u3000\u3000受到深圳市民热烈欢迎', '\u3000\u3000▲海军深圳舰雄姿。徐广/摄', '\u3000\u30002018年10月17日上午，在命名入列20周年之际，应深圳市委、市政府邀请，海军深圳舰抵达深圳市蛇口邮轮母港码头，开始对深圳进行为期四天的访问。深圳市在码头举行了隆重而热情的欢迎仪式。广东省委常委、深圳市委书记王伟中等市四套班子领导，深圳警备区司令员、政委等驻深部队领导，南山区领导，以及深圳市各界代表共计300余人参加欢迎仪式。南部战区海军副参谋长李晓岩少将出席欢迎仪式。', '\u3000\u3000▲军地双方领导登上深圳舰参观。徐广/摄', '\u3000\u3000深蓝亮剑旗舰风采美名扬，鱼水交融共建双拥模范城。上午9时40分许，邮轮母港人潮涌动、鼓乐喧天，在热烈的欢迎声中，威武雄壮的深圳舰缓缓靠上邮轮母港，舰艇桅杆上悬挂的“热烈欢迎亲人登舰指导”和“为人民服务”欢迎旗组格外显眼。全体深圳舰舰员在甲板上分区列队，官兵们军容严整、精神抖擞，整齐划一地向第二故乡亲人行礼致敬。', '\u3000\u3000▲深圳舰官兵向深圳市赠送舰艇模型。徐广 摄', '\u3000\u3000在码头举行的欢迎仪式上，王伟中书记代表深圳市委、市政府和全市1200万人民向全体官兵的到来表示热烈欢迎和崇高敬意，他表示作为南海舰队旗舰，深圳舰自1998年入列以来，出色完成了战备训练、出访护航等一系列重大任务，屡立功勋、威名远扬，赢得“神州第一舰”的美誉。二十年来，深圳市与深圳舰始终保持着深厚密切的鱼水情谊，广泛开展以“你为长城添砖瓦，我为家乡添光彩”为主题的军地共建活动，实现了“双拥双赢”的良好局面，打造了“共建共荣”的城舰品牌。此次来访，必将进一步深化同呼吸、共命运、心连心的军政军民关系，开启“战舰与城市”双拥共建的新篇章。', '\u3000\u3000▲欢迎群众和深圳舰官兵合影留念。徐广摄', '\u3000\u3000深圳舰所在某驱逐舰支队副政委蒋军大校在致辞中表示，深圳市作为我国改革开放的排头兵，打造了闻名遐迩的“深圳质量”“深圳标准”“深圳速度”，推动“深圳设计”“深圳品牌”走出国门。故乡亲人所取得的历史性辉煌成就，令广大官兵倍感喜悦和自豪。特别是多年来深圳市和南山区大力开展人才拥军、智力拥军，打造了军地双拥共建的亮丽名片、特色品牌，为军地双方开展城舰共建树立了典范。', '\u3000\u3000▲深圳市各界代表300余人在码头迎接深圳舰官兵的到来。徐广 摄', '\u3000\u3000在欢迎仪式上，深圳市和南山区以及共建单位代表向深圳舰官兵赠送了慰问物资，深圳舰回赠了舰艇模型。在深圳舰会议室，军地双方领导进行了深入友好交流，共叙鱼水深情，畅谈合作共建。随后王伟中书记和民众代表参观了深圳舰，在码头观看了国防知识和双拥共建成果展，并与深圳舰官兵合影留念。', '\u3000\u3000▲深圳舰官兵分区列队向第二故乡人民行礼致敬。徐广 摄', '\u3000\u3000据悉，为增进双方深入交流，此次访问期间，军地还将开展军舰开放日、国防教育宣讲、武器装备展示、军营故事分享、军地青年联谊、舰员参观城市新貌、官兵代表赴南山区福利中心学雷锋等系列活动。', '\u3000\u3000▲深圳舰缓缓靠上深圳市蛇口邮轮母港。徐广摄', '\u3000\u3000海军深圳舰是我国自行研制的第一艘装备联合机动编队指挥系统的导弹驱逐舰，1997年10月下水，1998年12月命名入列。入列以来，深圳舰历代官兵牢记“祖国、责任、无私、勇敢”的舰训，圆满完成了亚丁湾护航、重大联演联训、远海战备巡逻等四十余项重大任务，创造了人民海军史上首次出访欧洲、非洲、日本等记录，航迹遍布四大洋五大洲，被誉为“外交明星舰”，先后荣获集体二等功2次、集体三等功5次，被中组部授予“全国先进基层党组织”。近年来，在进行现代化改装升级后，深圳舰的编队指挥、警戒探测、信息保障、远程区域防空和对海精确打击等能力均有较大提升，各型装备全面实现国内自主保障，舰艇综合作战效能得到进一步增强。', '\u3000\u3000一路走来，感谢有您！', '&amp;nbsp;', '&lt;!--article_adlist[南部战区投稿邮箱：nb@81.cn', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>美称日本自卫队高调表现意在制衡中国 助推武器外销</Title> <Text>['\u3000\u3000日本首相安倍晋三检阅自卫队。', '\u3000\u3000美国有线电视新闻网网站10月15日发表了布拉德·伦登的题为《为什么你将看到更多日本“军队”》的文章。', '\u3000\u300010月14日，在东京西北的朝霞训练场举行的自卫队年度阅兵式上，坦克隆隆驶过，自卫队员踢着正步。这只是分析人士所说的东京改善自卫队形象行动的最新展示。', '\u3000\u3000日本首相安倍晋三主持了此次阅兵式，共有4000名自卫队员、数十台装甲车辆和几十架战机参加，其中包括日本最新的F-35A隐身战斗机。', '\u3000\u3000文章称，安倍称赞日本与外国的防务关系最远延伸至欧洲。他对参加阅兵式的自卫队员说：“你们正在与美国、英国、澳大利亚、加拿大和新西兰等盟国合作，进行预警和监视活动。”', '\u3000\u3000日本自卫队今年丝毫不隐瞒在距离本国数千英里的岛屿上活动，分析人士说，此举旨在向中国发出明确的信号。', '\u3000\u3000兰德公司高级防务分析师蒂莫西·希思说：“中国主宰亚太地区的志向会对日本产生巨大影响，建立一支能威慑中国，令其不要采取鲁莽行动的强大军队，并帮助其他国家在政治和军事上制衡中国，这符合日本的利益。”', '\u3000\u3000日本海自“加贺”号直升机准航母。', '\u3000\u3000文章称，就在过去两个月里，包括排水量2.7万吨的“加贺”号直升机准航母在内的三艘日本海自护卫舰南下进行演习和访问，出访最远位于印度洋海域的港口。', '\u3000\u3000文章称，其中一次演习是在南海举行的反潜战演习，日本派出一艘潜艇参加。这是日本首次承认在有争议的南海海域举行的演习中使用潜艇。这艘潜艇随后停靠越南港口进行访问。越南也声称对部分南中国海拥有主权，而且越南与美国的军事关系日益密切。', '\u3000\u3000与此同时，这些日本护卫舰还出访多地，包括印度、斯里兰卡、新加坡和菲律宾，并且与一艘英国护卫舰在印度洋一起演习。', '\u3000\u3000文章称，本月早些时候，日本自卫队的两栖车辆参加了美国和菲律宾军队登陆吕宋岛的联合演习，这是自二战以来日本两栖车辆首次在外国领土上执行任务。', '\u3000\u3000柏林自由大学的安全分析人士科里·华莱士说：“自卫队在东北亚以外的地区活动明显增多，这是特意而为的。”', '\u3000\u3000参加阅兵式的日本陆自10式主战坦克群。', '\u3000\u3000华莱士说，日本正在“向中国发出信号，不能把日本排除在任何地区突发事件之外，无论美国是否参与其中”。', '\u3000\u3000文章称，格里菲斯亚洲研究所研究员彼得·莱顿说，随着日本派部队与英国、澳大利亚和印度等国进行演习，东京正在展开“全球软实力攻势”。', '\u3000\u3000莱顿说：“其他国家会在出麻烦的时候帮助日本吗？很难说，但这些国家可能帮助日本，这就加剧了中国的担忧。”', '\u3000\u3000分析人士说，最重要的意图是制衡中国军队积聚力量。广泛的演习还可以让日本做到另一件事：展示一些可以向地区内别的国家出售的先进武器。', '\u3000\u3000莱顿说：“如果包括军售在内的经济联系可以支持这些军事任务，那就更好了。经济联系和军售有助于推进日本与其他国家建立长期牢固的关系。”', '\u3000\u3000他表示：“严格意义上来讲，这些任务并不是只有地缘政治意义或商业意义。两者是相互交织的，这两方面对于成功进行威慑都很重要。”', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>美媒妄称中国窃取美F35资料 战时或尝试对其电子捕获</Title> <Text>['\u3000\u3000美国《华尔街日报》网站10月15日发表了布赖恩·E·芬奇的题为《美国武器在网络袭击面前不堪一击》的文章。', '\u3000\u3000现代美国军事史上充斥着武器设计不良的例子。在二战中，潜射鱼雷在击中日本船只后不爆炸的事情频频出现。在越南战争中，M16步枪总是在交火中卡壳。五角大楼的计划制订者们已经花费大量时间和金钱来确定采购计划，以使美国武器的问题在交由官兵使用前能得到解决。', '\u3000\u3000文章称，尽管付出了艰苦的努力，美国部署的武器系统仍然存在显著弱点。政府问责局10月发布的一项新的审计报告显示，大量美国武器可能由于软件缺陷而无法使用。困扰美国武器库的网络弱点是有解决办法的，但国防部的官僚主义惰性正在阻碍其实施。需要尽快采取行动来消除这些问题，完善美国武器，以免为时过晚。', '\u3000\u3000政府问责局对这一威胁了然于胸，该机构在审计报告中说：“只要敌人对这些武器所依赖的系统进行一次成功的攻击就可能限制这些武器的有效性，使其无法完成任务，甚至造成实际损失和人员伤亡。”美国的军舰、战机、作战车辆、卫星和其他系统在设计上存在缺陷，使它们很容易受到破坏性的网络攻击。与此同时，五角大楼越来越依赖自动武器和人工智能。', '\u3000\u3000文章称，这一威胁远非假定。&lt;strong&gt;在过去10年里，中国和俄罗斯等对手通过电子手段窃取了美国军方实施的几乎所有重大项目的技术设计，包括先进的“爱国者”防空导弹系统、濒海战斗舰和F-35隐身战斗机等。&lt;/strong&gt;有了这些蓝图，对手就可以尝试“接管”美国的武器。', '\u3000\u3000文章认为，中俄还可以尝试欺骗重要的军事子系统。据猜测，对全球定位系统的干扰是2011年一架美国RQ-170无人侦察机被伊朗捕获的原因，也是导致2016年一艘美国海军巡逻艇因“导航错误”被伊朗扣押的原因。', '\u3000\u30002015年，国会指示五角大楼制订计划，减少武器系统的网络漏洞。作为回应，五角大楼一直在进行弱点评估，但政府问责局发现，评估范围有限，还需要进一步的监督和协调。', '\u3000\u3000文章称，五角大楼必须大大加快这一步伐，并采取措施大幅改善其武器系统的网络安全情况。一个例子是国会于2016年下令军方实施的“连接许可”计划。该计划对连接五角大楼网络的装置进行跟踪，并评估这些装置是否构成安全风险，使军方官员们能够决定是否应该提升各种装置的安全性，或将其从网络中移除。', '\u3000\u3000但五角大楼在所有系统中安装“连接许可”的速度依然缓慢，以至于国会在最新的国防授权法案中被迫重新下令实施该计划。', '\u3000\u3000另据美国趣味科学网站10月16日报道，美国政府问责局10月9日发布的一份新报告称，美国国防部正在开发的武器系统很容易受到网络攻击，这意味着一些怀有恶意的黑客有可能在不被发觉的情况下控制这些武器。', '\u3000\u3000报道称，国防部似乎并没有察觉到这种威胁：根据这份报告，尽管国防部自己进行的测试已经暴露出这些弱点，但该部官员告诉政府问责局，他们“认为他们的系统固若金汤，一些测试结果不具有现实意义”。', '\u3000\u3000报告称：“测试人员使用相对简单的工具和技术，就能够控制系统并且几乎在不被发觉的情况下进行操作，部分原因在于糟糕的密码管理和未加密的通信这样一些基本问题。”', '\u3000\u3000事实上，一个测试团队只用了9秒就破解了一名管理员的密码。国防部一名官员说，这个破解密码的时间并非衡量一套系统安全性的有用指标，因为袭击者可以花几个月甚至几年时间研究如何攻入一套系统。', '\u3000\u3000报道称，武器系统正越来越依赖软件来执行其功能。这些武器也与互联网和其他武器相连接。政府问责局的报告说，这些进步同样使它们更容易遭受网络攻击。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>解放军特种兵演练水下渗透 蛙人水下射击照曝光(图)</Title> <Text>['\u3000\u3000特种兵常常要在地面、空中、海上执行各种险难任务，其中，潜水是他们进行水下渗透、水下作战的必备技能。今天，我们就到第74集团军某特战旅的海训场上，去看看特种兵如何练就“水下蛟龙”的硬功。', '\u3000\u3000潜水', '\u3000\u3000是特种兵水下渗透水下作战的必备技能', '\u3000\u3000官兵穿戴蛙人潜水服深潜至几十米的水下，他们在克服水压带来巨大压迫感的同时，还要完成一系列水下格斗动作。', '\u3000\u3000实弹射击', '\u3000\u3000考验特种兵综合素质', '\u3000\u3000水下实弹射击，考验的则是特种兵的综合素质，要想在水下做到精准射击，可以说是难上加难。', '\u3000\u3000万米长游', '\u3000\u3000考验特种兵海上生存能力', '\u3000\u3000“水下蛟龙”不仅技战术要过硬，还要具备过人的海上生存能力。万米长游课目中，官兵要在海里进行长达五个小时的游泳。', '\u3000\u3000从武装泅渡到舟艇编波抵滩，从海上通信到海滩捕俘，为期一个月的海上训练，官兵围绕两栖作战展开专攻精练，着力提升全时域作战能力。', '\u3000\u3000记者：曾思敏 林修强 张广东', '\u3000\u3000编辑：李小凡', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>中方回应美军拟在台海南海军演：奉劝美方谨慎行事</Title> <Text>['\u3000\u3000原标题：传美国海军拟在台湾海峡派军舰“展示武力”，国台办回应', '\u3000\u3000[环球网综合报道]有媒体报道称，美国海军计划于11月在中国南海以及台湾海峡派遣军舰进行所谓“展示武力的军事行动”。国台办发言人马晓光在10月17日的新闻发布会上回应了相关问题。', '\u3000\u3000马晓光表示，我们注意到了有关报道。关于南海相关问题，外交部、国防部已经多次表明了严正立场。台湾问题事关中国主权和领土完整，涉及中国核心利益，我们维护国家主权领土完整的决心和意志坚定不移。我们奉劝有关方面谨慎行事，以免对台海和平稳定造成损害。', '\u3000\u3000此外，美国海军研究办公室的科研船16日挺靠港高雄码头，进行补给和更换船员，系今年第四次。针对这一问题，马晓光也在新闻发布会上回应表示，我们已经注意到有关报道，我们坚决反对美方与台湾地区进行任何形式的官方往来和军事联系，这一立场是一贯的，也是明确的。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>日媒：中国海警船编队今年第18次巡航钓鱼岛12海里</Title> <Text>['\u3000\u3000[环球网报道 记者 屈腾飞]日本NHK电视台10月17日报道称，日本海上保安厅第11管区那霸海上保安本部当天发布消息，当日上午8时，有4艘中国海警船在钓鱼岛黄尾屿西北约30公里至33公里海域航行。当日9时左右，日方确认至少有3艘中国海警船进入钓鱼岛12海里巡航。', '\u3000\u3000确认中方公务船进入钓鱼岛12海里后，日本政府随即将设置在首相官邸危机管理中心的“信息联络室”升级成为“官邸对策室”，负责收集中方公务船的信息，并进行警戒监视。', '\u3000\u3000按照日方的统计，此次是中国海警船编队2018年第18次巡航钓鱼岛12海里。中方公务船上一次巡航钓鱼岛12海里是在9月7日。不过当时曾遭到日本海上保安厅巡逻船的阻挠和干扰。日本政府还向中方提出了所谓的“抗议”。', '\u3000\u3000中国海警局官方微博10月17日当天发布消息证实，2018年10月17日，中国海警2307舰艇编队在我钓鱼岛领海内巡航。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>美军科研船在台湾高雄港停靠 我国台办：坚决反对</Title> <Text>['\u3000\u3000【环球网综合报道】美国海军研究办公室的科研船于10月16日停靠港高雄码头进行补给和更换船员，系今年第四次。对此国台办发言人马晓光17日进行了回应。', '&amp;nbsp;', '&amp;nbsp;', '\u3000\u3000马晓光说，我们已经注意到有关报道，我们坚决反对美方与台湾地区进行任何形式的官方往来和军事联系，这一立场是一贯的，也是明确的。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>美陆军着眼构造新型反导系统 应对中国战术弹道导弹</Title> <Text>['\u3000\u3000[文/观察者网王世纯]考虑到美国空军没法帮助陆军对付弹道导弹，美国陆军现在正自求多福，投资升级新的反导系统来应对来自中俄的导弹威胁。据防务新闻10月16日报道，在新的大国竞争战略下，国防部正在要求陆军重新调整自己的反导计划，升级自己的反导系统以应对来自中俄的导弹威胁。', '\u3000\u3000美国陆军试射爱国者-3反导导弹 图源：防务新闻', '\u3000\u3000新战略', '\u3000\u3000据报道，随着年初美国将国防战略转为“大国竞争”，五角大楼就开始让陆军为未来与大国“竞争”做准备。这包括让陆军调整反导发展计划，着眼于拥有独自面对弹道导弹的反导能力。', '\u3000\u3000美国陆军空间与导弹防御司令部司令迪金森（James Dickinson）在美国陆军协会的年度会议上对防务新闻说，陆军正在为新战略努力。他指出，陆军目前在导弹防御方面的投资和路线图与国防部，以及新的国防策略制定的目标一致。', '\u3000\u3000正在发射“伊斯坎德尔”9K720弹道导弹的俄军 图源：俄罗斯国防部', '\u3000\u3000幸运的是，新时代，美国陆军不是很缺钱，迪金森说：“陆军现在有很好的国防预算。我们目前正在进行的投资，我们最终会达成我们的战略。”', '\u3000\u3000反导对于美国陆军不是很陌生，美国陆军独自寻思如何发展反导能力已经寻思好几年了。从2012年开始，陆军就开始发展“陆军反导”（AMD）计划。当然，正如一切计划一样，2012的年AMD计划没能赶上变化——面对中俄持续更新的弹道导弹，美国陆军在2015年更新了AMD发展计划，然后到了2018年，15年的AMD计划也落伍了。', '\u3000\u3000火箭军某部夜间训练发射东风15B 图源：军网英文版', '\u3000\u3000迪金森说：“在2015年我们没有看见今天的（导弹）威胁，所以我们不得不调整我们的战略，以确保我们能够应对这些威胁。”', '\u3000\u3000美国陆军本来打算在2018年夏天开发一套新的AMD计划，不过随着新大国竞争国防策略在1月份的出台，陆军也不用独自一人继续折腾AMD了。迪金森说，陆军反导计划将得到来自国防部的帮助，近期五角大楼也开始帮助陆军审视其弹道导弹防御发展计划，帮助陆军在反导的路上走上正轨。', '\u3000\u3000整合与分层', '\u3000\u3000美国陆军正着眼于构建一套整合的多层级拦截系统，该系统将整合美国陆军拥有末端拦截和中段拦截资产。迪金森说：“新的陆军反导计划将以‘集成’和‘分层’为目标进行发展。”', '\u3000\u3000他指的是将中段拦截的爱国者-3型反导导弹和末端高空区域防御系统（THAAD），也就是著名的“萨德”系统整合在一起，让陆军有能力建立整合并多层级的反导体系，提高陆军对抗弹道导弹的打击效能，同时利用整合的防空体系为指挥官提供更多的灵活性。', '\u3000\u3000传统的萨德系统显然低估了现代战场的复杂度 图源：防务新闻', '\u3000\u3000当然，想要一个整合的反导体系，当前的硬件都是不够用的，陆军必须为当前硬件进行升级。陆军空间导弹防御局在开发一套集成的反导指挥系统，以取代目前陆军各防空单位“爱国者”的防空指挥系统。新系统将拥有一套新的指挥控制（C2）系统和一套新的、能力更强的雷达。', '\u3000\u3000此外，新的战略方针下，陆军也将开发一套被称为间接火力保护增量2（IFPC Inc.2）计划的方案，来应对巡航导弹威胁，并可能在IFPC Inc。 2这套方案结束之前获得一些临时的防护能力，比如隶属于旅战斗队防空的防空导弹发射车Shroad。', '\u3000\u3000IFPC Inc.2的核心是模块化发射车，通过一车内的多种导弹对抗不同维度的来袭目标', '\u3000\u3000迪金森指出，在导弹防御方面，没有什么灵丹妙药可以应对所有威胁。但是，陆军有很多可以利用的手段，提高对手的打击难度。”', '\u3000\u3000夜间试射的“萨德”系统 图源：防务新闻', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>美媒全方位对比中美万吨大驱：055舰武器系统更强大</Title> <Text>['\u3000\u3000据美国《商业内幕》网站10月17日报道称，中国于2017年7月下水了第一艘国产055型万吨级导弹驱逐舰，在随后的一年多时间里又下水了另外3艘同型号军舰。众所周知，中国对打造一支世界级海军抱有雄心壮志，除了055型驱逐舰外，北京还在增加其航母舰队的规模。美媒表示，美国已经拥有世界级的海军，并且建造了先进的朱姆沃尔特级隐身驱逐舰，虽然055型驱逐舰的具体性能尚未曝光，但外界已经将二者进行了全方位的对比。', '\u3000\u3000从尺寸上看，055型驱逐舰长约180米，宽约20米，满载排水量被认为在13000-14000吨之间。而朱姆沃尔特级驱逐舰的尺寸更大，它长约186米，宽约25米，满载排水量约为15656吨。从动力系统上看，055型驱逐舰装备有四个QC-280燃气轮机，每个燃气轮机能够提供约23-28兆瓦的能量，这一强大的动力系统可能在未来有一天会为电磁轨道炮或其他武器系统提供动力。而朱姆沃尔特级驱逐舰拥有两台MT-30燃气轮机，为该船提供78兆瓦的能量，当DDG1000以20节的航速巡航时，这一动力系统能够提供58兆瓦的预留功率，也可能在未来为轨道炮或高能激光武器供电。在隐身性能方面，055型驱逐舰的船体和上层建筑相当传统，而朱姆沃尔特级驱逐舰从船只底层就开始采用隐身设计，包括封闭式炮塔和传感器。', '\u3000\u3000在雷达系统方面，055型驱逐舰使用X和S波段雷达，前者用于跟踪较小和较隐蔽的目标，后者用于跟踪更大范围的目标。而朱姆沃尔特级驱逐舰只有一个X波段的Spy-3雷达（它应该有类似055型的双波段雷达，但S波段雷达被削减以节省成本）。在武器系统方面，055型驱逐舰有112个垂直发射系统单元，每个单元的直径约为2.8英尺（约合0.853米）。这些发射管能够发射海红旗-9防空导弹、鹰击18反舰导弹、长剑10巡航导弹和先进的反潜导弹。它还配备了船H/PJ-38型130毫米主炮，以及用于末端防御的H/PJ-11和海红旗-10近防系统。朱姆沃尔特级驱逐舰只有80个垂直发射系统，每个垂发系统的尺寸也只有约2.3英尺（约合0.701米），这些发射管可以发射战斧巡航导弹、改进型海麻雀导弹、ALAM先进对地导弹和反潜导弹。它还装备了两门先进的155毫米舰炮和两门MK46舰炮，让人尴尬的是，为朱姆沃尔特级驱逐舰主炮射击的新型炮弹十分昂贵，每发的价格超过80万美元，美国海军已经表示不会采购这种炮弹，目前正在寻求解决问题的办法。', '\u3000\u3000美媒表示，055型驱逐舰和朱姆沃尔特级驱逐舰有着不同的任务目标，055型驱逐舰将更多地关注防空，反潜任务和保护航母，这也是它拥有比朱姆沃尔特级更多的垂发单元和更长的导弹射程的原因。这些任务目标以及055型驱逐舰的吨位，是美国倾向于将其归类为巡洋舰的原因。尽管分析人士认为朱姆沃尔特级比055型驱逐舰更强大，但它更像是一艘对陆攻击舰，旨在靠近敌人的海岸部署并像老式战列舰一样用155毫米舰炮攻击目标（前题是如果能够得到弹药）。这也解释了为什么美国只计划建造三艘朱姆沃尔特级驱逐舰，而中国计划建造大约12-24艘055型驱逐舰。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>美国海军或拟派舰赴台海&quot;展示武力&quot; 我国台办回应</Title> <Text>['\u3000\u3000[环球网综合报道]有媒体报道称，美国海军计划于11月在中国南海以及台湾海峡派遣军舰进行所谓“展示武力的军事行动”。国台办发言人马晓光在10月17日的新闻发布会上回应了相关问题。', '\u3000\u3000马晓光表示，我们注意到了有关报道。关于南海相关问题，外交部、国防部已经多次表明了严正立场。台湾问题事关中国主权和领土完整，涉及中国核心利益，我们维护国家主权领土完整的决心和意志坚定不移。我们奉劝有关方面谨慎行事，以免对台海和平稳定造成损害。', '\u3000\u3000此外，美国海军研究办公室的科研船16日挺靠港高雄码头，进行补给和更换船员，系今年第四次。针对这一问题，马晓光也在新闻发布会上回应表示，我们已经注意到有关报道，我们坚决反对美方与台湾地区进行任何形式的官方往来和军事联系，这一立场是一贯的，也是明确的。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>美媒：近七成美军视中国为重大威胁 担忧与中国开战</Title> <Text>['\u3000\u3000据美国《军队时报》网站10月17日报道称，根据最新的民意调查显示，目前近一半的美国军队的现役人员认为美国将很快陷入一场大战，特别是对军人们俄罗斯和中国的焦虑不断增加。', '\u3000\u3000在回答《军队时报》调查问卷的现役军人中，大约46%的受访者认为美国将在明年内陷入新的战争，这一数字与2017年进行的调查相比出现了大幅增长。认为美国明年不会陷入重大冲突的人员比例为50%，而在去年的调查中有三分之二以上的受访者表示不太可能在接下来的一年发生战争。美媒表示，对于战争的恐惧很大程度上是因为特朗普总统在过去的一年中一直强调在来自外国竞争对手的威胁日益增加的情况下必须提高美国的军事准备程度，这些对手既包括恐怖组织，也包括中俄等美国传统竞争对手。与此同时，五角大楼的高官们也公开谈到了为与强大对手爆发冲突做准备的必要性。美国海军陆战队指挥官罗伯特·奈勒告诉海军陆战队员称：“我希望我错了，但是有一场战争即将来临。”', '\u3000\u3000美媒表示，在被问及担忧的具体国家时，71%的军人表示俄罗斯是一个重大威胁，这比去年的调查增加了18个百分点。69%的军人表示中国正在构成重大威胁，这比去年增加24个百分点。', '\u3000\u3000一位部署在夏威夷的陆军中士在接受采访时表示，由于担心一场重大战争很快就会爆发，她已经看到很多士兵选择不重新入伍，而特朗普政府正在让战争发生的可能性加大。她说：“我觉得这种危险情况从来没有像现在这么多，因为特朗普选择用做生意的方式处理问题”。她害怕美国很快就会发生“持续冲突”，这意味着无休止的任务部署和战斗。而驻扎在纽约的一位美国陆军直升机飞行员在接受采访时表示，他认为中国或俄罗斯不会像美国那样想要战争，这将有助于缓和紧张局势。美媒表示，美国现役军人们对国防部长马蒂斯表示了极大的支持，并希望他能减少总统最冒险的一些冲动。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>台军演习应对解放军舰机绕台 用F16模拟攻击辽宁舰</Title> <Text>['\u3000\u3000联合作战是台军近年演习的重点方向。', '\u3000\u3000[环球时报报道 特约记者 魏云峰 本报记者 马俊]为应对解放军“舰机绕台”，台军近日大举出动，接连举行针对性对抗演习。台军16日首次以大陆航母战斗群从台湾东部海域“进犯”为背景，动用精锐海空战力进行模拟攻防对抗。值得注意的是，台军这一系列演习更突出联合作战特色，几大军种悉数参加，并试图通过增加演习频次提升台军官兵对战争的熟悉度。', '\u3000\u3000模拟台东部海域遭袭', '\u3000\u3000台湾TVBS电视台16日称，由于解放军航母战斗群对台湾东部“构成威胁”，台军于16日、17日联合三军进行“联电操演”，模拟台湾东部海域遇到解放军战斗机群袭击后的攻防作战。', '\u3000\u3000台湾“中央社”描述说，台空军、海军、资通电军联手展开“联电107-2操演”。根据规划，台海军吨位最大的军舰——“磐石”号补给舰扮演解放军航母战斗群，并由台空军提前转场进驻的“幻影-2000”战斗机及台陆军航空特战指挥部的攻击直升机充当解放军航母搭载的攻击战力，从台湾东部外海“进犯”花莲。而台军驻守在花莲空军基地的F-16战斗机则负责空中防御，并联合台海军、陆军对“解放军舰队”发动攻击。对于为何由F-16承担对付大陆航母的攻防重任，台湾《全球防卫杂志》资深军事编辑陈国铭表示，“F-16战机可以挂载‘鱼叉’反舰导弹，能承担部分反舰任务。”据称，在台湾南部屏东以及中南部嘉义的居民都听到附近军事基地发出声响极大的异常行动声音，有些人甚至以为发生了真的袭击。', '\u3000\u3000“中央社”同时强调，这次“联电操演”是台军“资通电军”成军以来的首次验证。报道称，资通电军是“台军新建立的第四军种”，代表台军进入资讯作战时代。“这是继不久前台陆军地空联合作战演习之后，第二场‘战备月’的跨军种演练。这次演习不但有台海军的无人机，还有去年6月刚成军的资通电军参加，显见台军联合作战，已经是训练重点。”', '\u3000\u3000更注重多军种协同', '\u3000\u3000除了“联电操演”，台“国防部”15日凌晨还启动了各空军基地同步进行的“联翔操演”实兵演习，它将台军陆海空三军防空部队悉数纳入，并依据战备计划及历年来“汉光”演习经验，执行联合防空、制空等战备演练。台湾《自由时报》称，15日清晨在衡山指挥所下达攻击命令后，台空军花莲基地随即有6架F-16、2架“幻影-2000”战机紧急升空，其中F-16战机挂载ALQ-184电子战吊舱和副油箱，执行电子干扰、反电子干扰的制空、制海作战。除了台空军战机及三军防空部队，台海军也出动“纪德”级、“成功”级、“康定”级等多型主力舰艇前往周边海域部署，全面进行防空演练。台陆军各作战区防空群及防空连则配合进驻各空军基地外围，协助进行基地防空演练。', '\u3000\u3000报道称，台军接连进行“联翔操演”及“联电107-2操演”，主要是希望借此演练台军对于来自海空的新威胁。报道列举说，过去一年来，大陆多次出动军机军舰对台湾实行“绕岛巡航”。今年5月，解放军空军出动机群双向绕台，同一时间解放军海军出动两艘军舰靠近台湾附近，顺时针绕台一周，最近时距离台湾海岸仅30海里。解放军航母辽宁舰也曾在今年4月靠近台湾东部外海。6月，解放军又派出号称“中华神盾”的驱逐舰近距离绕台航行，在台湾周边海域逗留时间一周以上。台媒说，当时解放军还在台湾东部海域进行起降直升机训练。', '\u3000\u3000岛内媒体认为，不但解放军舰机接近台湾频次增加，在东南沿海联合登陆演习、海上实弹测考、朱日和基地特种作战演练等针对性演训也不断进行。为此，台军除了维持“联翔”“联电”“联勇”等“联字辈”常态化演习的训练频率，也将原为资通电军专属的“联电操演”，扩增为三军联合演练，加强跨单位协同作战能力。', '\u3000\u3000“美国之音”网站16日还披露，此前台军以“汉光”演习为最重要的年度军演，从明年开始，台军将推动每季一次的“战备月”，让台军官兵增加演习训练的次数，强化对战争训练的熟悉度，而且演习将更趋于实战场景。', '\u3000\u3000实际威胁有限', '\u3000\u3000一位匿名中国专家接受《环球时报》记者采访时表示，随着解放军现代化程度的不断提升，台军能拿出手的“反制大陆航母”招数已经越来越少，无论是演习中用F-16战机发射“鱼叉”导弹，还是此前规划的导弹艇伪装成渔船发动“狼群突袭”，实际效果都很有限，很难对解放军航母构成威胁。', '\u3000\u3000但值得注意的是，近年来台军不断以美军联合作战理论为模板进行军力整合，试图从空间、时间、武器、手段和心理等“不对称”领域提高联合作战能力。在这个过程中，台军除了实际战力有所提升外，更重要的是已在某些领域与美军实现“对接”。例如台军整合陆海空三军的C4ISR系统（指挥、控制、通信、情报）与美军使用相同的平台，台美之间的战情系统已得以互连，为美军插手台海大开“方便之门”。▲', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>美科研船敏感时刻抵台 停靠在东风15导弹落点附近</Title> <Text>['\u3000\u3000来源：环球时报', '\u3000\u3000资料图：美国科学研究船“托马斯”号', '\u3000\u3000[环球时报驻台北特约记者 萧师言 环球时报记者 郭媛丹 邢晓婧]“敏感时机！美海军船舰停泊高雄港”——16日午间台湾岛内各大报刊、电视、网站纷纷报道这件“大事”，一些绿营媒体兴奋地表示这是“敏感时刻为美军在台海演习做准备”，甚至“美军支持蔡政府走向‘台独’的保证书”。但事件随即发生戏剧性变化：台军方出面解释说，这只是一艘退役的美军“科研船”，今年“是第四次来了”，它的到访不仅与美国“国防授权法”无关，也跟外传美军要在南海进行的军事展示无关。', '\u3000\u3000“为什么前几次不炒作，第四次才搞那么热闹？”中国社科院台研所研究员金奕16日对《环球时报》记者说，“很明显，这是蔡英文的选前动员”。而南京大学中国南海研究协同创新中心执行主任朱锋对《环球时报》记者说：“所谓科研船就是情报搜集船。无论如何美国接下来的举动非常令人关注。”', '\u3000\u300016日，台湾《自由时报》率先报道称，美国海军研究办公室排水量达3250吨的科学研究船“托马斯”号，目前停靠于高雄港9号码头，预计在本月18日晚间11时离开高雄前往澳大利亚。前台湾海军新江舰长吕礼诗在脸书上发帖称，该舰下个目的地为澳大利亚弗里曼特尔港，如途中需要补给，也可南下至菲律宾，但却选择在高雄港停泊，“其象征意义值得观察”。', '\u3000\u3000吕礼诗称，该舰具遥控水下载具及自主式水下载具，可测量盐度、温度、压力和化学性质等水文数据。这种“广义的美舰”在此时来台，有许多遐想空间。有报道称美舰可能在下月于东亚一带活动，而高雄港外海是台军时常演习的“反潜第六区”，平均水深约500米，最深处约1000米，假如美舰有意从台海通过，“也可能在现有数据基础上，进一步确认水下水文”。', '\u3000\u3000他还补充说，&lt;strong&gt;该地同时也是1996年台海导弹危机时，大陆其中一枚“东风15”导弹的落点，综合这些因素，有很多意涵值得观察。&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000这篇报道立即引起岛内舆论哗然。“敏感时机！美海军科研船现正停泊高雄港”“曝光！美国海军科研船停泊高雄港传为军演预做准备”“美方细致操作，增添模糊空间”……“高雄港来了稀客！美海军科研船停泊高雄港，传为军演做准备”，绿营的台湾三立电视台16日称，上一次美国派航母通过台湾海峡还是在小布什任内，虽然只是科研船，虽然不是现役军舰，虽然它这两天停泊在高雄“格外低调”，但还是引人关注，“因为它的科研成果，美军也可以拿来作参考，而它又游走在军舰和民船的模糊地带”。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>日媒：安倍为避免刺激中国 将不会参拜靖国神社</Title> <Text>['\u3000\u3000[观察者网 综合报道]据日本共同社10月17日报道，靖国神社透露，日本首相安倍晋三17日向秋季例行大祭开始的该神社以“内阁总理大臣\u3000安倍晋三”的名义供奉了被称为“真榊”的供品。', '\u3000\u3000据共同社16日报道，17至20日靖国神社秋季例行大祭期间，日本首相安倍晋三与副首相兼财务相麻生太郎、外相河野太郎预计不会前往参拜。16日，第四届安倍改组内阁的其他阁僚就例行大祭的参拜称“将做恰当判断”，不表明态度的回答引人注目。据分析，安倍下周即将访华，此举或意在避免刺激中国。', '\u3000\u3000安倍16日至20日出访欧洲的日程也与此重合，本次例行大祭或与以往一样，将供奉名为“真榊”的供品。关于春秋两季例行大祭与8月终战纪念日的参拜，自去年4月时任总务相的高市早苗后未有阁僚前往。对于参拜合祀远东国际军事法庭审判（东京审判）甲级战犯的靖国神社，中韩两国一直表示抗议。', '\u3000\u3000官房长官菅义伟在记者会上就安倍在例行大祭期间参拜靖国神社表示：“首相将做出恰当判断。我将与首相保持一致。”麻生称“并没有（参拜的计划）”。河野去年8月就任外相后没有进行参拜。', '\u3000\u3000首次入阁的总务相石田真敏回应称：“过去曾以个人名义参拜，但这次就不去了”。地方创生担当相片山皋月也表示这次将不会参拜。法相山下贵司和文部科学相柴山昌彦等人仅表示“将做恰当判断”。防卫相岩屋毅和冲绳北方担当相宫腰光宽已表示不会参拜。', '\u3000\u3000共同社8月11日分析指出，由于顾及到中国，安倍今后将不会参拜靖国神社。', '\u3000\u3000安倍晋三在所谓的“终战纪念日”的8月1515日上午向靖国神社以自民党总裁名义献上了“玉串料”（祭祀费）。安倍并未前往参拜，而是由总裁特别助理柴山昌彦前往神社代为献上。柴山昌彦15日向媒体透露，首相安倍晋三指示称“很抱歉不能参拜，希望好好向先人之灵致意”', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>缅甸空军半小时内接连坠毁2架歼7战机 致3死2伤(图)</Title> <Text>['\u3000\u3000根据航空安全网的最新信息以及缅甸当地人2018年10月16日星期二发布的照片显示，在当天早晨，缅甸空军的两架歼-7战斗机发生严重的坠毁事故。其中一架歼战斗机是在早上7点25分坠毁的，当时它撞向了一座电信塔，然后飞机就解体了。', '\u3000\u3000缅甸当地应急响应部门还没有反应过来，第一架歼-7战斗机坠毁之后的20分钟后，也就是2018年10月16日7月45分，又有一架歼-7战斗机发生事故，栽向了农田，同样因事故解体。在世界范围内，今年各种各样的军用飞机事故连续不断，而不到半小时就坠毁2架战斗机，情况是相当严重的。', '\u3000\u3000根据缅甸方面发布的信息显示，受伤的三名小学生是被歼-7战斗机坠毁解体时产生的碎片击中的。当时，这三名小学生正在做作业。然而不幸的是，突如其来的空难，造成一名小学生年轻的生命就此终结。无论是在哪国发生这样的事故，都是非常令人心痛的。', '\u3000\u3000第一架坠毁的歼-7战斗机造成飞行员当场死亡，另外造成3名小学生受伤。其中一名10岁的五年级小学女生因为伤势过重，在5分钟之内就罹难了。另外两名小学生受伤相对较轻，没有生命危险。', '\u3000\u3000另一架歼-7战斗机坠毁到农田之后，仅仅是本机的飞行员遇难。可能是由于时间相对较早，当地的农民还没有出来干活，于是未被波及。在这架飞机坠毁后，有目击者发现了飞行员的遗体，而且歼-7战斗机的周围，散落着不少航炮的炮弹。', '\u3000\u3000目击者声称，歼-7战斗机在坠毁的时候，天气状况良好，所以气象条件差导致飞机坠毁的原因可以排除。他还指出，歼-7战斗机的坠毁可能有两个方面的因素，一个是这种战斗机发生了机械故障，另一个原因则是缅甸空军的飞行员训练水平不佳，未能控制好飞机。', '\u3000\u3000这位目击者在发现歼-7战斗机和飞行员的遗骸后，劝诫当地人不要搬动遗体，等待军方和有关部门的人员来处理。而且他还回忆说，战斗机的残骸散落得非常远，在方圆一英里的范围之内，都能看到大大小小的各种飞机碎片。', '\u3000\u30001990-1999年，缅甸空军一共采购了62架歼-7战斗机，包括单座和双座型号。截至目前，缅甸空军一共有24架歼-7M战斗机和6架歼教-7飞机仍在服役。而此次坠毁的，便是24架中的两架单座型号。', '\u3000\u3000即便是交付缅甸的最新批次歼-7战斗机，服役时间也接近20年了。随着使用年限的增长，战斗机的故障率会明显的提升。比如，美军拥有世界上规模最庞大的三代机群，但由于很多已经接近寿命后期，近年来屡屡发生坠毁事故。 （作者：云上的空母）', '\u3000\u3000《出鞘》完整内容请关注新浪军事官方微信抢先查看（查看详情请搜索微信公众号：sinamilnews），《出鞘》每天在新浪军事官方微信完整首发。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>美舰今年已4次来台湾 台网民：别想害台变成叙利亚</Title> <Text>['\u3000\u3000[环球时报驻台北特约记者 萧师言 环球时报记者 郭媛丹 邢晓婧]“敏感时机！美海军船舰停泊高雄港”——16日午间台湾岛内各大报刊、电视、网站纷纷报道这件“大事”，一些绿营媒体兴奋地表示这是“敏感时刻为美军在台海演习做准备”，甚至“美军支持蔡政府走向‘台独’的保证书”。但事件随即发生戏剧性变化：台军方出面解释说，这只是一艘退役的美军“科研船”，今年“是第四次来了”，它的到访不仅与美国“国防授权法”无关，也跟外传美军要在南海进行的军事展示无关。', '\u3000\u300016日，岛内民众的心情也如同坐过山车一般起伏。刚听说“美船停泊高雄”时，有网民愤然留言：“高雄人真衰！！好好的两岸稳定被特朗普推上断头台！”还有网民写道：“美国瘟神请滚蛋，别想害台湾变成叙利亚！”等到台当局出面解释这件事无关“国防授权法”后，有网民讽刺说：“这不是给在高潮中的日本弃民身上浇一桶冷水吗？”还有网民写道：“快选举了，选情告急，民进党大概是想把美国佬拉进来挑衅一下中共，说不定可以拉抬一下选情。”', '\u3000\u3000关于美“科研船”泊台的新闻，大陆分析人士也有不同的解读。一位要求匿名的北京军事问题专家16日告诉《环球时报》记者，媒体报道称该船属于美国海军研究办公室，但从新闻图片上看到编号应该属于美国海军军事海运司令部。无论该船隶属于美国海军哪个部门，其相同点在于该船只人员都是非现役的文职人员，敏感性相对低一点。但该船应该不是纯学术研究的船舶，而是在执行“特殊任务”，为美国海军搜集战场资料、为反潜作战做准备。“该船只频繁出入亚太地区，很可能是以南海、台湾海峡以及东海海域为重点测量对象。”', '\u3000\u3000这位专家认为，这是美国军方在国会连续通过2017年和2018年度“国防授权法”，加强美台军事联系以后，美国和蔡英文当局相互勾结做出的动作。“找一艘不太敏感的舰船，来试探大陆的反应。从蔡英文当局看，引狼入室会遭到大陆的强烈反对，因此台湾官方急于撇清这层关系”。专家认为，美国的船只在亚太地区活动完全可以到有美军基地的菲律宾或者冲绳进行补给，现在总是到台湾补给，缺乏合理解释。', '\u3000\u3000中国社科院台研所研究员金奕则对《环球时报》记者说，现在尚无证据显示这艘“科研船”是执行美国军方的任务。有个细节值得推敲，这艘船今年已经第四次来台了，为什么前三次都没有媒体炒作？而且这次进行炒作的主要也是绿营媒体，这显然是为下个月台湾“九合一选举”服务的。民进党无非想给人造成这样一种错觉：他们的“抗中路线”是有美国背书的。蔡英文政绩不佳，能够帮助民进党在选前凝聚基本盘的，也只有这一招了。', '\u3000\u3000金奕表示，目前中美关系非常敏感，特朗普政府实际上只是把台湾当作筹码，美方知道，如果真把大陆惹急了，他们什么好处也拿不到，“所以美国在这个时候处理中美关系决不会草率”。', '\u3000\u3000“今年美国两艘军舰堂而皇之地通过台湾海峡，是近些年来没有发生过的情况”，南京大学中国南海研究协同创新中心执行主任朱锋16日接受《环球时报》记者采访时表示，这次美船停靠高雄港有两点最值得关注：第一，有可能是在为美国接下来在南海或台海的大规模军演做准备；第二，最近中美军舰南海相遇，中国船只追踪比较近，美国此次派船去台湾明显是“秀肌肉”，展示美国军力，很大程度上具有挑衅中国的含义，暗示不会在海洋问题上被中国吓倒。“目前看来不能确定说美国接下来就会军演或怎样，只能说有上述两点企图。但无论如何美国的举动非常令人关注”。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>国民党智库：大陆武统会打“点穴战” 锁定台独分子</Title> <Text>['\u3000\u3000原标题：国民党智库：大陆“武统”会打“点穴战” 锁定“台独”分子', '\u3000\u3000今天（16日），国民党“智库”举行座谈会，许多与会者齐声质疑蔡英文当局挟洋自重，过度向美国倾斜。', '\u3000\u3000据台媒报道，国民党“智库”召集人林郁方现场提醒大家，“台湾抱紧美国大腿不切实际也没好处，小心被美国政府出卖。”台湾前防务部门局长蔡得胜称，“大陆如果‘武统’，一定是打‘瘫痪战’而非‘全面战’，会打‘点穴战’，目标锁定‘台独’分子，到时候台湾或有一半的人会拍手称赞。”', '\u3000\u3000林郁方表示，有人以为美国在提升“台美”关系，但台湾的外事空间究竟变大还是更窄？蔡当局上台以来已失五个“友邦”，就连国际民航组织、世界卫生大会也进不去。林郁方质疑称，美国国会通过“台湾旅行法”后，为何蔡英文过境美国时进不去华盛顿，也看不到美方至少派个助理国务卿接待？“显然美国政府根本没有意愿执行，而且已经在降温”。', '\u3000\u3000他还强调，过去马英九时期承认代表一个中国的“九二共识”，台湾没有丢掉“尊严”，反观今日蔡英文当局只会抱紧美国大腿，没有任何好处，两岸关系却愈搞愈坏。', '\u3000\u3000台湾前外事部门负责人欧鸿链表示，民进党帮白宫增加操作“台湾牌”的筹码，美国《华盛顿邮报》最近就警告台湾，要小心被美国政府出卖。欧鸿链还称，台湾外事人员努力打拼，仍不敌“友邦断交”，一切原因都是蔡当局的政策错误。他强调，两岸关系决定台湾外事关系，蔡当局应该面对这个现实，不要有“义和团”的心态，在萨尔瓦多“断交”之后，预计未来中美洲“友邦”可能出现“断交骨牌效应”。', '\u3000\u3000民进党当局上任后，拒不承认“九二共识”，部分绿营官员甚至喊出“以武拒统”的言论，引岛内外强烈谴责。此外，美国某些“亲台”政客也时不时跳出来大放厥词，给台当局以“希望”。', '\u3000\u3000日前，“美国在台协会（AIT）”前处长司徒文（William Anthony Stanton）就叫嚣，“如果今天台湾民众是在和平的状况下，自主选择两岸统一，美国不可能反对，但如果是‘遭受胁迫被统一’，恐怕就会因为不符合美国、‘印太区域’其他国家的利益而出手。”对此，岛内网民疯狂吐槽，“台湾是中国的一个省，难道我们的家事也要你们外人来管，也一定要你们美国人同意？”“说说而已，不用负责，说说有钱领。”', '\u3000\u3000“干预的定义就是继续卖你的二手过时武器。”“过期零件大抢购”“民进党当局又要撒钱咯。”', '\u3000\u3000“台湾是中国的一个省，难道我们的家事也要你们外人来管，也一定要你们美国人的同意？”', '\u3000\u3000事实上，今年5月台湾防务部门负责人严德发曾公开表示不为“台独”而战。当日，严德发接受国民党籍“立委”曾铭宗质询，在回答“军人会不会为‘台独’而战”时，他不假思索地表示“当然不会”。但听其言，还要观其行。', '\u3000\u3000对于民进党当局挟洋自重，美国频打“台湾牌”。国防部发言人曾严正回应，台湾是中国的一部分，我们坚决反对任何国家与台湾开展任何形式的官方往来和军事联系，这一立场是清晰明确的。挟洋自重没有出路，以台制华注定徒劳。我们要求美方慎重处理涉台问题，不要“搬起石头砸了自己的脚”。国台办发言人也明确指出，任何挟洋自重，破坏台海和平稳定的行径，都必将自食恶果。（海外网 朱箫）', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>美媒：美国三军正合力研制高超音速武器 以遏制中国</Title> <Text>['\u3000\u3000原标题：美媒：美国三军合力研制高超音速武器遏制中俄', '\u3000\u3000[环球网军事10月16日报道]俄罗斯卫星通讯社10月16日报道称，据美国《商业内幕》（Business Insider）网站消息，美国陆、海、空三军正合力研制先进高超音速武器，以遏制已在该领域取得显著成果的俄罗斯和中国。', '\u3000\u3000该网站援引美国媒体的报道指出，目前美军正在研究先进高超音速武器计划，旨在研制出可持续速度达到8倍音速，能在35分钟内飞行5600公里的高超音速武器。空军致力于研制空基高超音速常规巡航导弹，海军负责常规快速打击计划。这些系统可能将于2021年列装。', '\u3000\u3000报道称，今年美国空军已经获得2份高超音速武器制造合同，海军在10月初也赢得一份合同。美国军方远程高精武器研制小组（LRPF CFT）组长拉弗蒂（John Rafferty）向记者表示，通过三军合作研制高超音速滑翔体，几个月内就将取得进展。', '\u3000\u3000网站写道，美军因俄中在高超音速技术领域的杰出成就加强研发高超音速武器。高超音速武器以其超快速度和强大的机动性改变作战规则，令现代反导和防空系统对其束手无策。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>美防长罕见一年两访越南 强调“没刻意遏制中国之意”</Title> <Text>['\u3000\u3000原标题：美防长罕见一年两度访越南 强调“没有刻意遏制中国之意”', '\u3000\u3000[环球时报驻越南特约记者 雒亦陈欣柳玉鹏]16日至17日，美国国防部长马蒂斯访问越南。今年1月，他曾访问过河内。美联社评论说，尽管越南已成为美国防长的常去之地，然而一年之内访问两次仍然罕见，足以证明美国多么想取悦地区小国来抗衡中国。不过，马蒂斯在飞往越南的专机上对随行记者表示，美国“没有刻意遏制中国的意思”。', '\u3000\u300016日中午，马蒂斯乘坐的波音E-4B飞机抵达胡志明市新山一机场。美联社说，作为越南经济中心的胡志明市通常不在美国防长的访问行程之列，上次访问这座城市的美防长是科恩，时间要追溯至2000年。而科恩也是越南战争后首位访问胡志明市的美国防长。', '\u3000\u3000据越南《青年报》网站16日报道，马蒂斯将与越南国防部长吴春历举行会谈，双方会就军事合作进行探讨。印度《商业标准报》16日说，马蒂斯此访是美国将越南纳入其防务合作网络，以应对中国在南海等地区安全挑战的计划的一部分。美越军事合作近年来不断加强，两国已举行多次高级军官会晤。今年1月，马蒂斯首次以美国防长身份访问越南。3月5日，美国海军“卡尔·文森”号航母抵达岘港。这是越战结束后，美军航母首次到访越南。', '\u3000\u3000除了上述行程，马蒂斯还计划参观位于胡志明市附近的边和军用机场。越战期间，美军在边和机场储存大量化学试剂，造成严重污染，导致后来大量越南新生儿畸形。今年1月，越美签署关于清理边和机场“橙剂”污染的意向书，预计清除时间需15年至20年时间，花费3亿至5亿美元。', '\u3000\u3000越南是马蒂斯此次亚洲之行的第一站，本周四，他将在新加坡出席东盟防长扩大会议。香港《南华早报》说，届时，除了东盟10国防长和马蒂斯，来自中国、印度、日本、澳大利亚等国的官员也会出席。有分析认为，此次会议绕不开南海问题。马蒂斯在会前访越，期待越方继续在所谓南海航行自由问题上发声，而越方期待通过马蒂斯的访问，让美国等域外国家保持关注南海的热度，反对所谓的岛礁建设，不让南海局势的天平倾斜。', '\u3000\u3000美国《陆军时报》15日援引美国外交关系协会高级研究员约书亚·科兰兹克的观点说，中美目前存在的纷争“有助于”美越强化关系，因为越南与特朗普的一些政策保持一致，比如印太战略。但俄罗斯《独立报》16日称，俄科学院远东研究所专家洛克申认为，越南不希望引起中国的愤怒，只会与美国保持有限的合作，“越南领导人不会打破与中国的平衡关系”。', '\u3000\u3000据法新社16日报道，在飞往越南的飞机上，马蒂斯对随行记者表示，美国“十分关切南海岛礁持续军事化”，对中国日益壮大的军事存在和对亚洲小国的“掠夺性经济活动”感到警惕。不过美国彭博社16日报道说，马蒂斯在表态中着意淡化华盛顿与北京之间的紧张关系。他表示，“显然，我们并没有刻意遏制中国的意思”，“我们是两个大国，或者说是两个太平洋大国、经济大国，有时候也会踩到对方的脚，所以我们得想办法有效管理我们之间的关系”。马蒂斯强调，在对华关系方面，美方寻求的是一种建立在公平、互惠和相互尊重主权的基础上的关系。', '\u3000\u3000马蒂斯访问亚洲正值他在特朗普政府里处境微妙之际。14日，特朗普接受媒体采访时表示，马蒂斯可能“离开”，因为他“在某种程度上像民主党人”。对此，马蒂斯表示，他15日给特朗普打过电话，后者称：“我百分之百支持你。”马蒂斯对媒体说，他从未直接与特朗普谈过离任问题，“我是他团队中的一员，你们看，我们正在路上，正在工作途中”。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>美“科研船”敏感时刻停高雄 是搞科研还是搜情报？</Title> <Text>['\u3000\u3000原标题：美“科研船”敏感时刻停高雄 是搞科研还是搜集情报？', '\u3000\u3000[环球时报驻台北特约记者 萧师言 环球时报记者 郭媛丹 邢晓婧]“敏感时机！美海军船舰停泊高雄港”——16日午间台湾岛内各大报刊、电视、网站纷纷报道这件“大事”，一些绿营媒体兴奋地表示这是“敏感时刻为美军在台海演习做准备”，甚至“美军支持蔡政府走向‘台独’的保证书”。但事件随即发生戏剧性变化：台军方出面解释说，这只是一艘退役的美军“科研船”，今年“是第四次来了”，它的到访不仅与美国“国防授权法”无关，也跟外传美军要在南海进行的军事展示无关。', '\u3000\u3000“为什么前几次不炒作，第四次才搞那么热闹？”中国社科院台研所研究员金奕16日对《环球时报》记者说，“很明显，这是蔡英文的选前动员”。而南京大学中国南海研究协同创新中心执行主任朱锋对《环球时报》记者说：“所谓科研船就是情报搜集船。无论如何美国接下来的举动非常令人关注。”', '\u3000\u300016日，台湾《自由时报》率先报道称，美国海军研究办公室排水量达3250吨的科学研究船“托马斯”号，目前停靠于高雄港9号码头，预计在本月18日晚间11时离开高雄前往澳大利亚。前台湾海军新江舰长吕礼诗在脸书上发帖称，该舰下个目的地为澳大利亚弗里曼特尔港，如途中需要补给，也可南下至菲律宾，但却选择在高雄港停泊，“其象征意义值得观察”。', '\u3000\u3000吕礼诗称，该舰具遥控水下载具及自主式水下载具，可测量盐度、温度、压力和化学性质等水文数据。这种“广义的美舰”在此时来台，有许多遐想空间。有报道称美舰可能在下月于东亚一带活动，而高雄港外海是台军时常演习的“反潜第六区”，平均水深约500米，最深处约1000米，假如美舰有意从台海通过，“也可能在现有数据基础上，进一步确认水下水文”。', '\u3000\u3000他还补充说，该地同时也是1996年台海导弹危机时，大陆其中一枚“东风15”导弹的落点，综合这些因素，有很多意涵值得观察。', '\u3000\u3000这篇报道立即引起岛内舆论哗然。“敏感时机！美海军科研船现正停泊高雄港”“曝光！美国海军科研船停泊高雄港传为军演预做准备”“美方细致操作，增添模糊空间”……“高雄港来了稀客！美海军科研船停泊高雄港，传为军演做准备”，绿营的台湾三立电视台16日称，上一次美国派航母通过台湾海峡还是在小布什任内，虽然只是科研船，虽然不是现役军舰，虽然它这两天停泊在高雄“格外低调”，但还是引人关注，“因为它的科研成果，美军也可以拿来作参考，而它又游走在军舰和民船的模糊地带”。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>台当局又要参与国际刑警组织 遭嘲：为诈骗犯护航？</Title> <Text>['\u3000\u3000原标题：台当局又想敲开国际刑警组织大门 台网民嘲讽：要为欺诈犯护航？', '\u3000\u3000[环球时报驻台北特约记者 张雯雯]台湾媒体16日披露，继2016年叩关失败后，台当局今年再度申请以观察员身份出席国际刑警组织（INTERPOL）11月中旬在迪拜召开的第87届年度大会。台“外交部”16日也证实，“内政部警政署”刑事警察局局长蔡苍柏已致函国际刑警组织秘书长，申请以观察员身份出席，“希望有意义参与该组织的会议、机制及活动，包括使用全球警察通讯系统”及参加训练活动，该函9月17日送达位于法国里昂的国际刑警组织总部。', '\u3000\u3000《中国时报》16日称，身兼国际刑警组织主席的大陆公安部副部长孟宏伟日前因涉案遭调查，被解除主席职务，现在的代理主席为韩国人，因此蔡英文当局在此时宣布申请参加年会，被质疑“有特殊考虑，认为成功机会较高”。“刑事局”则称，台事先早已评估再次申请，与主席异动无关。台媒透露，“警政署”日前举办“2018国际警察合作论坛——打击跨境电信诈欺研讨会”，来台与会者和台警政高层互动不错，加上台韩之间在共同打击诈骗及毒品犯罪方面有相当好的合作，因此“警政署长”陈家钦指示积极评估参与今年年会的可行性。', '\u3000\u3000国际刑警组织成立于1923年，是仅次于联合国的全球第二大政府间国际组织，全球最大的打击与防治犯罪的警察合作平台，总部在里昂，现有192个会员。台当局在1984年大陆申请入会后退出，目前该组织与台湾无任何直接接触，都是靠日本传递情况。2015年起，美国参众两院分别通过法案，支持台湾以观察员身份参与国际刑警组织；2016年，美国参议院以“一致同意”方式通过第2426号法案，要求国务卿提出发展策略，协助台湾取得观察员身份。但2016年台湾重新提案，结果被拒绝。2017年大会在北京召开，因两岸关系急冻，台方评估后没有提出申请。16日，台“外交部”官员陈龙锦透露，今年的信函发出后，已请驻当地代表处洽请“关键人士”支持协助，但“目前还未收到他们（国际刑警组织）的回应”。', '\u3000\u3000针对台湾拟以观察员身份出席国际刑警组织活动，大陆国台办曾回应称，由于“众所周知的原因”，两岸制度化协商与交流机制都已经停摆，相关问题很难处理。《中国时报》16日还提到，两岸曾签署共同打击犯罪及司法互助协议，成功地将许多潜逃大陆的刑事犯、经济犯押返，在两岸诈骗犯罪横行之际，又通过共打机制进行情报交换合作，成功瓦解诈骗团伙。然而，近年两岸政治关系陷入冰冻，昔日合作模式也停滞。针对台当局的这一想法，岛内并不看好。有网民留言讽刺称“白费力气”，也有人直言：“台湾加入，为了替毒犯、诈欺犯、黑帮护航吗？”', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>美领导人称中国对美舰“鲁莽骚扰” 中方：倒打一耙</Title> <Text>['\u3000\u3000[环球网综合报道]2018年10月16日外交部发言人陆慷主持例行记者会，有记者问道， 美国领导人日前讲话声称中国在南海进行“军事化”，还对正在执行“航行自由”的美军舰实施“鲁莽骚扰”。中方对此有何进一步评论？', '\u3000\u3000陆慷回应称，美方的言论完全是倒打一耙。', '\u3000\u3000中国对南海诸岛及其附近海域拥有无可争辩的主权。中国在自己的领土上开展和平建设活动，包括部署必要的防御设施，是行使国际法赋予主权国家的自保权和自卫权，与“军事化”无关。', '\u3000\u3000南海地区的航行和飞越自由根本不存在任何问题。美方打着“航行和飞越自由”的旗号，频繁派军舰军机到南海抵近中国南海岛礁，擅自闯入中国西沙群岛领海，这才是在制造紧张、搞“军事化”。', '\u3000\u3000至于美方所谓中国军舰对美国军舰实施“鲁莽骚扰”，中国军方已介绍了真实情况。美国军舰“长途政涉”地跑到中国家门口生事，却指责中国军舰“鲁莽骚扰”，这样的逻辑难道不可笑吗？', '\u3000\u3000我们敦促美方停止挑事生事、制造紧张，尊重地区国家通过谈判磋商解决问题的努力，停止损害中方主权和安全利益，做南海和平稳定的建设者而不是破坏者。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>美国防长马蒂斯声称：很显然 美国没想遏制中国</Title> <Text>['\u3000\u3000[观察者网 综合报道]“很显然，我们并不是要遏制中国，如果那么想的话，我们早已采取完全不同的态度，所以我们没那么想过。”', '\u3000\u3000陷入“被炒”风波的美国防长马蒂斯15日在飞往越南的专机上受访时如是说。', '\u3000\u3000据彭博社16日报道，马蒂斯在访问中试图淡化中美间紧张关系，不但表示美国“不想遏制中国”，还称将和中国在任何可能的时候进行合作。', '\u3000\u3000“我们寻求与中国建立一种基于公平、互惠和尊重主权的关系，”马蒂斯说：“我们是两个大国，或者说是两个太平洋大国，两个经济大国。有时候也会相互踩到对方的脚，所以我们得想办法有效管理我们之间的关系。”', '\u3000\u3000最近，在特朗普的带领下，美国高官们开始排着队指责中国。但在特朗普政府中，绰号“疯狗”的国防部长马蒂斯一直试图扮演一个中庸，稳健，专注具体事务的务实角色。特朗普对他的表现也不甚满意，向他放出“危险信号”。', '\u3000\u300013日，在美国哥伦比亚广播公司（CBS）老牌电视访谈节目《60分钟》中，特朗普直言马蒂斯“有点像个民主党人”，并用微妙的语气表示他“可能会离开”。', '\u3000\u3000德国《图片报》15日称，特朗普刚上任时曾喜欢称呼马蒂斯的绰号“疯狗”，尽管马蒂斯本人对此并不喜欢。不过，《华盛顿邮报》记者伍德沃德在新书《恐惧：白宫中的特朗普》中透露，特朗普近来对马蒂斯有一个新的绰号：“温和的狗”。', '\u3000\u3000报道指出，&lt;strong&gt;特朗普不需要一只“温和的狗”。&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000特朗普的一番言论似乎暗示准备让马蒂斯走人，也因此引发舆论广泛的猜测。但很快，马蒂斯就透露特朗普表示将全力支持自己。', '\u3000\u3000据观察者网报道，同样是在此次前往越南途中，马蒂斯收到特朗普的电话，特朗普对他说：“我百分之百和你在一起”。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>台“经济部长”回应电从哪里来：将插头插在插鼻孔</Title> <Text>['\u3000\u3000原标题：原标题：兄台，请示范一下“用鼻孔发电”', '\u3000\u3000因失言“电插鼻孔”引发政治风波，台“经济部长”沈荣津16日鞠躬道歉。台媒调侃称，沈荣津的失职不在于发明“鼻孔发电”，而是未能真正领悟“选举发电模式”。', '\u3000\u3000据台湾联合新闻网报道，&lt;strong&gt;民进党“立委”15日在“立法院”质疑国民党对燃煤、燃气、再生能源都反对，询问“经济部长”沈荣津“若什么都不要，电从哪里来？”沈荣津脱口而出“插在鼻孔”，接着又用手指做出插鼻孔的动作说，“插头就直接插鼻孔”。&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000此番言论在岛内引发巨大争议，16日，“立法院”国民党党团书记长曾铭宗率多人赴“经济部”，要求沈荣津为说变就变的能源政策以及“鼻孔发电”等言论下台负责。曾铭宗称，沈荣津3月再三强调“若深澳电厂不盖，北部就会缺电，台湾就会缺电”，但本月12日又急转弯说深澳电厂不盖了，“到底台湾会不会缺电？这攸关台湾企业以及2300万人民”。', '\u3000\u3000台湾《联合晚报》称，&lt;strong&gt;经过近一个小时的会面，沈荣津为失言鞠躬道歉。&lt;/strong&gt;他解释称，“用鼻孔发电”是工商企业界的说法，15日在“立法院”质询时，他为缓和现场气氛，想到了这句话就脱口而出，没想到让大家听了不舒服，“我愿意向大家诚恳地、诚恳地道歉”。台“行政院长”赖清德16日也为沈荣津辩解称，沈只是举例希望社会正视稳定供电的重要性，“我们一定要兴建电厂的”。', '\u3000\u3000国民党文传会代主委唐德明16日嘲讽道，沈荣津左脸因深澳电厂停建，被赖清德打一巴掌，还把右脸凑上，希望“立委”再打一巴掌，“鼻孔发电说”羞辱“立委”智商，挑战台湾人民忍耐度，“沈荣津的官场现形记，真令人叹为观止”。他说，“鼻孔发电”也许真的比蔡英文提出的“用爱发电”管用，起码形象上鼻孔比较接近插座，&lt;strong&gt;“但身为政务官，当蔡英文说要‘用爱发电’，且助选时表示‘说台湾缺电是唱衰台湾’，沈荣津的鼻孔发电岂不正好讽刺蔡英文总统？”&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000台湾《经济日报》16日称，赖清德上周拍板停建深澳燃煤电厂，被认为只是为了选举操作，未来很可能重启。联合新闻网16日评论称，为了“非核神主牌”，民进党当局创造了“百般神奇发电术”，像“用爱发电”和“插鼻孔来电”等，但无论如何都比不上赖清德的“选举发电”，“不只沈荣津未能领悟，连柯文哲的高智商都参不透：为何过一个晚上，电就够了？”', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>台网民批“美船停泊高雄”：美别想害台湾变成叙利亚</Title> <Text>['\u3000\u3000原标题：台网民批“美船停泊高雄”：美别想害台湾变成叙利亚！', '\u3000\u3000[环球时报驻台北特约记者萧师言环球时报记者郭媛丹邢晓婧]“敏感时机！美海军船舰停泊高雄港”——16日午间台湾岛内各大报刊、电视、网站纷纷报道这件“大事”，一些绿营媒体兴奋地表示这是“敏感时刻为美军在台海演习做准备”，甚至“美军支持蔡政府走向‘台独’的保证书”。但事件随即发生戏剧性变化：台军方出面解释说，这只是一艘退役的美军“科研船”，今年“是第四次来了”，它的到访不仅与美国“国防授权法”无关，也跟外传美军要在南海进行的军事展示无关。', '\u3000\u300016日，岛内民众的心情也如同坐过山车一般起伏。刚听说“美船停泊高雄”时，有网民愤然留言：“高雄人真衰！！好好的两岸稳定被特朗普推上断头台！”还有网民写道：“美国瘟神请滚蛋，别想害台湾变成叙利亚！”等到台当局出面解释这件事无关“国防授权法”后，有网民讽刺说：“这不是给在高潮中的日本弃民身上浇一桶冷水吗？”还有网民写道：“快选举了，选情告急，民进党大概是想把美国佬拉进来挑衅一下中共，说不定可以拉抬一下选情。”', '\u3000\u3000关于美“科研船”泊台的新闻，大陆分析人士也有不同的解读。一位要求匿名的北京军事问题专家16日告诉《环球时报》记者，媒体报道称该船属于美国海军研究办公室，但从新闻图片上看到编号应该属于美国海军军事海运司令部。无论该船隶属于美国海军哪个部门，其相同点在于该船只人员都是非现役的文职人员，敏感性相对低一点。但该船应该不是纯学术研究的船舶，而是在执行“特殊任务”，为美国海军搜集战场资料、为反潜作战做准备。“该船只频繁出入亚太地区，很可能是以南海、台湾海峡以及东海海域为重点测量对象。”', '\u3000\u3000这位专家认为，这是美国军方在国会连续通过2017年和2018年度“国防授权法”，加强美台军事联系以后，美国和蔡英文当局相互勾结做出的动作。“找一艘不太敏感的舰船，来试探大陆的反应。从蔡英文当局看，引狼入室会遭到大陆的强烈反对，因此台湾官方急于撇清这层关系”。专家认为，美国的船只在亚太地区活动完全可以到有美军基地的菲律宾或者冲绳进行补给，现在总是到台湾补给，缺乏合理解释。', '\u3000\u3000中国社科院台研所研究员金奕则对《环球时报》记者说，现在尚无证据显示这艘“科研船”是执行美国军方的任务。有个细节值得推敲，这艘船今年已经第四次来台了，为什么前三次都没有媒体炒作？而且这次进行炒作的主要也是绿营媒体，这显然是为下个月台湾“九合一选举”服务的。民进党无非想给人造成这样一种错觉：他们的“抗中路线”是有美国背书的。蔡英文政绩不佳，能够帮助民进党在选前凝聚基本盘的，也只有这一招了。', '\u3000\u3000金奕表示，目前中美关系非常敏感，特朗普政府实际上只是把台湾当作筹码，美方知道，如果真把大陆惹急了，他们什么好处也拿不到，“所以美国在这个时候处理中美关系决不会草率”。', '\u3000\u3000“今年美国两艘军舰堂而皇之地通过台湾海峡，是近些年来没有发生过的情况”，南京大学中国南海研究协同创新中心执行主任朱锋16日接受《环球时报》记者采访时表示，这次美船停靠高雄港有两点最值得关注：第一，有可能是在为美国接下来在南海或台海的大规模军演做准备；第二，最近中美军舰南海相遇，中国船只追踪比较近，美国此次派船去台湾明显是“秀肌肉”，展示美国军力，很大程度上具有挑衅中国的含义，暗示不会在海洋问题上被中国吓倒。“目前看来不能确定说美国接下来就会军演或怎样，只能说有上述两点企图。但无论如何美国的举动非常令人关注”。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>台湾“统派”呐喊：有解放军做后盾 没人敢欺负台湾</Title> <Text>['\u3000\u3000原标题：台“统派”呐喊：有解放军做后盾 没人敢欺负台湾！', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>美科研舰抵台让“台独”急迫欢呼 台军吓得赶紧表态</Title> <Text>['\u3000\u3000据台媒，美国海军研究办公室科学研究船汤玛斯号目前正停靠高雄港，一时引起岛内“台独”热议，是否释放某种讯号？', '\u3000\u3000随后台“国防部”急否认：只是民间学术研究。', '\u3000\u3000据台媒今日报道，美国海军研究办公室科学研究船汤玛斯号（Thomas&amp;nbsp;G。&amp;nbsp;Thompson&amp;nbsp;（T-AGOR-23）），现正停靠于高雄港9号码头，前“台湾海军新江舰长”吕礼诗稍早在个人脸书揭露此消息。', '\u3000\u3000该消息一出，引起岛内“独派”媒体一阵欢呼，这是在“秀肌肉”了！而一些不安分的湾湾网友则直接叫嚣，这下看大陆如何应对？', '\u3000\u3000据悉，美国海军研究办公室研究船汤玛斯号与昨天（15日）上午进高雄港补给并更换船员，将于18日清晨出港前往澳大利亚。高雄港务分公司稍早指出，汤玛斯号今年已第4次来高雄港，目的是为了进行补给。', '\u3000\u3000不过，台“国防部”随后急忙否认汤玛斯号此时入港与美国国防授权法案和日前CNN报道的美军将在南海、台海周边军力展示有关。', '\u3000\u3000台“国防部长”严德发表示，汤玛斯号实际上是科学研究船，前身是美国海军，但目前由美国华盛顿大学使用，完全是民间性质的学术研究，跟军方无关，不能解读与美国国防授权法案有关，学术研究一直都在做，汤玛斯号今年已第4次来台。', '\u3000\u3000他补充说，汤玛斯号来台是跟台湾大学海洋研究所、大气科学系的合作研究，主要是针对区域周边，特别是海洋动态，收集相关数据，这个计划，台湾大学在去年就已经公布在网络上，外界的揣测都是多余的，这是非常单纯的科学研究计划。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>武警部队举行首届&quot;武教头&quot;大比武 新训练方法推广全军</Title> <Text>['\u3000\u3000武警部队举行首届“武教头”教练员（导调员）大比武', '\u3000\u3000新华社呼和浩特10月16日电（王玉山、杨启鹏）武警部队首届“武教头”教练员（导调员）大比武15日在武警内蒙古总队训练基地拉开战幕，137名教练员与74名导调员开始在为期7天的比武中展开激烈角逐。', '\u3000\u3000据介绍，教练员比武分为执勤、机动、特战和其他分队4个类别，考核军事理论、编写教案、现地教学等6项内容；导调员则设置拟制演习文书、组织演习实践等5个考核内容。', '\u3000\u3000命题评判组小组长、特警学院军政系教授李雷介绍，教练员和导调员对于部队战斗力生成发挥着至关重要的作用，这次比武以贴近武警部队实际需要的目的出发，通过打造端正的训风考风演风，力求破解训练流于形式的问题，有效提升基层部队的演训水平。', '\u3000\u3000参加比武的教练员为了能够脱颖而出，积极创新训练方式方法。来自四川总队南充支队的赵海在讲解刺杀这一课目时，使用了自己制作的“灵活反应多臂靶”，实现了能够将“挡”与“刺”的动作配套训练，获得了好评。', '\u3000\u3000比武领导小组组长、武警部队副参谋长张锁明表示，组织这次比武，就是要着力探索符合武警部队实际、满足以比促训需求的群众性练兵比武方法路子，推动落实新军事训练大纲集训精神，实现武警部队战斗力的整体跃升。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>挪威国王哈拉尔五世访华 向人民英雄纪念碑敬献花圈</Title> <Text>['\u3000\u3000挪威国王哈拉尔五世向人民英雄纪念碑敬献花圈', '\u3000\u3000新华社北京10月16日电\u3000挪威国王哈拉尔五世16日下午前往北京天安门广场，向人民英雄纪念碑敬献花圈。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>美媒：美国三军合力研制高超音速武器遏制中俄</Title> <Text>['\u3000\u3000资料图：中国高超音速飞行器“星空二号”测试画面', '\u3000\u3000[环球网军事10月16日报道]俄罗斯卫星通讯社10月16日报道称，据美国《商业内幕》（Business Insider）网站消息，美国陆、海、空三军正合力研制先进高超音速武器，以遏制已在该领域取得显著成果的俄罗斯和中国。', '\u3000\u3000该网站援引美国媒体的报道指出，目前美军正在研究先进高超音速武器计划，旨在研制出可持续速度达到8倍音速，能在35分钟内飞行5600公里的高超音速武器。空军致力于研制空基高超音速常规巡航导弹，海军负责常规快速打击计划。这些系统可能将于2021年列装。', '\u3000\u3000报道称，今年美国空军已经获得2份高超音速武器制造合同，海军在10月初也赢得一份合同。美国军方远程高精武器研制小组（LRPF CFT）组长拉弗蒂（John Rafferty）向记者表示，通过三军合作研制高超音速滑翔体，几个月内就将取得进展。', '\u3000\u3000网站写道，美军因俄中在高超音速技术领域的杰出成就加强研发高超音速武器。高超音速武器以其超快速度和强大的机动性改变作战规则，令现代反导和防空系统对其束手无策。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>美防长谈中美关系：很显然 美国并没想遏制中国</Title> <Text>['\u3000\u3000“很显然，我们并不是要遏制中国，如果那么想的话，我们早已采取完全不同的态度，所以我们没那么想过。”', '\u3000\u3000陷入“被炒”风波的美国防长马蒂斯15日在飞往越南的专机上受访时如是说。', '\u3000\u3000据彭博社16日报道，马蒂斯在访问中试图淡化中美间紧张关系，不但表示美国“不想遏制中国”，还称将和中国在任何可能的时候进行合作。', '\u3000\u3000“我们寻求与中国建立一种基于公平、互惠和尊重主权的关系，”马蒂斯说：“我们是两个大国，或者说是两个太平洋大国，两个经济大国。有时候也会相互踩到对方的脚，所以我们得想办法有效管理我们之间的关系。”', '\u3000\u3000最近，在特朗普的带领下，美国高官们开始排着队指责中国。但在特朗普政府中，绰号“疯狗”的国防部长马蒂斯一直试图扮演一个中庸，稳健，专注具体事务的务实角色。特朗普对他的表现也不甚满意，向他放出“危险信号”。', '\u3000\u300013日，在美国哥伦比亚广播公司（CBS）老牌电视访谈节目《60分钟》中，特朗普直言马蒂斯“有点像个民主党人”，并用微妙的语气表示他“可能会离开”。', '\u3000\u3000德国《图片报》15日称，特朗普刚上任时曾喜欢称呼马蒂斯的绰号“疯狗”，尽管马蒂斯本人对此并不喜欢。不过，《华盛顿邮报》记者伍德沃德在新书《恐惧：白宫中的特朗普》中透露，特朗普近来对马蒂斯有一个新的绰号：“温和的狗”。', '\u3000\u3000报道指出，特朗普不需要一只“温和的狗”。', '\u3000\u3000特朗普的一番言论似乎暗示准备让马蒂斯走人，也因此引发舆论广泛的猜测。但很快，马蒂斯就透露特朗普表示将全力支持自己。', '\u3000\u3000据观察者网报道，同样是在此次前往越南途中，马蒂斯收到特朗普的电话，特朗普对他说：“我百分之百和你在一起”。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>台媒：解放军若武统将会打点穴战 锁定&quot;台独&quot;分子</Title> <Text>['\u3000\u3000摘要：台湾前防务部门局长蔡得胜称，“大陆如果‘武统’，一定是打‘瘫痪战’而非‘全面战’，会打‘点穴战’，目标锁定‘台独’分子，到时候台湾或有一半的人会拍手称赞。”', '\u3000\u3000蔡英文（台媒资料图）', '\u3000\u3000海外网10月16日电&amp;nbsp;今天（16日），国民党“智库”举行座谈会，许多与会者齐声质疑蔡英文当局挟洋自重，过度向美国倾斜。', '\u3000\u3000据台媒报道，国民党“智库”召集人林郁方现场提醒大家，“台湾抱紧美国大腿不切实际也没好处，小心被美国政府出卖。”台湾前防务部门局长蔡得胜称，“大陆如果‘武统’，一定是打‘瘫痪战’而非‘全面战’，会打‘点穴战’，目标锁定‘台独’分子，到时候台湾或有一半的人会拍手称赞。”', '\u3000\u3000林郁方表示，有人以为美国在提升“台美”关系，但台湾的外事空间究竟变大还是更窄？蔡当局上台以来已失五个“友邦”，就连国际民航组织、世界卫生大会也进不去。林郁方质疑称，美国国会通过“台湾旅行法”后，为何蔡英文过境美国时进不去华盛顿，也看不到美方至少派个助理国务卿接待？“显然美国政府根本没有意愿执行，而且已经在降温”。', '\u3000\u3000他还强调，过去马英九时期承认代表一个中国的“九二共识”，台湾没有丢掉“尊严”，反观今日蔡英文当局只会抱紧美国大腿，没有任何好处，两岸关系却愈搞愈坏。', '\u3000\u3000台湾前外事部门负责人欧鸿链表示，民进党帮白宫增加操作“台湾牌”的筹码，美国《华盛顿邮报》最近就警告台湾，要小心被美国政府出卖。欧鸿链还称，台湾外事人员努力打拼，仍不敌“友邦断交”，一切原因都是蔡当局的政策错误。他强调，两岸关系决定台湾外事关系，蔡当局应该面对这个现实，不要有“义和团”的心态，在萨尔瓦多“断交”之后，预计未来中美洲“友邦”可能出现“断交骨牌效应”。', '\u3000\u3000民进党当局上任后，拒不承认“九二共识”，部分绿营官员甚至喊出“以武拒统”的言论，引岛内外强烈谴责。此外，美国某些“亲台”政客也时不时跳出来大放厥词，给台当局以“希望”。', '\u3000\u3000日前，“美国在台协会（AIT）”前处长司徒文（William Anthony Stanton）就叫嚣，“如果今天台湾民众是在和平的状况下，自主选择两岸统一，美国不可能反对，但如果是‘遭受胁迫被统一’，恐怕就会因为不符合美国、‘印太区域’其他国家的利益而出手。”对此，岛内网民疯狂吐槽，“台湾是中国的一个省，难道我们的家事也要你们外人来管，也一定要你们美国人同意？”“说说而已，不用负责，说说有钱领。”', '\u3000\u3000“干预的定义就是继续卖你的二手过时武器。”“过期零件大抢购”“民进党当局又要撒钱咯。”', '\u3000\u3000“台湾是中国的一个省，难道我们的家事也要你们外人来管，也一定要你们美国人的同意？”', '\u3000\u3000事实上，今年5月台湾防务部门负责人严德发曾公开表示不为“台独”而战。当日，严德发接受国民党籍“立委”曾铭宗质询，在回答“军人会不会为‘台独’而战”时，他不假思索地表示“当然不会”。但听其言，还要观其行。', '\u3000\u3000对于民进党当局挟洋自重，美国频打“台湾牌”。国防部发言人曾严正回应，台湾是中国的一部分，我们坚决反对任何国家与台湾开展任何形式的官方往来和军事联系，这一立场是清晰明确的。挟洋自重没有出路，以台制华注定徒劳。我们要求美方慎重处理涉台问题，不要“搬起石头砸了自己的脚”。国台办发言人也明确指出，任何挟洋自重，破坏台海和平稳定的行径，都必将自食恶果。（海外网 朱箫）', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>缅甸2架战机坠毁 致2名飞行员和1名女学生身亡(图)</Title> <Text>['\u3000\u3000新华社仰光10月16日电&amp;nbsp;缅甸中部马圭省两架战斗机16日坠毁，导致两名驾驶员和地面一名女学生死亡。', '\u3000\u3000军方消息人士告诉新华社记者，当天早晨，两架战斗机在马圭省敏巫镇区附近坠毁。两名驾驶员丧生，一名在地面的女学生被飞散的飞机部件击中，不治身亡。', '\u3000\u3000该消息人士称，飞行途中一架战斗机撞到地面塔台，并影响到一同飞行的另一架战斗机，导致两架飞机双双坠毁。', '\u3000\u3000敏巫警方消息人士说，军方已经派人到现场勘查。', '\u3000\u3000目前军方尚未公布飞机坠毁具体原因。（记者庄北宁\u3000伊梦觉）', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>美媒&quot;中国间谍芯片&quot;报道遭广泛质疑 多家美企驳斥</Title> <Text>['\u3000\u3000央视网消息&lt;strong&gt;：&lt;/strong&gt;美国彭博商业周刊近日报道称，中国方面将一种微型芯片植入约30家公司的产品以获取秘密。然而包括苹果、亚马逊等文章所涉及的公司均迅速发表声明，明确否认公司产品遭受外界芯片植入，相关报道毫无根据。其中苹果公司还已经致信美国国会，再次声明公司从未发现有任何证据支持彭博社报道所提出的问题。', '\u3000\u3000苹果公司发布了题为《关于苹果公司，彭博商业周刊搞错了什么》的声明。声明说，“在过去的一年里，彭博社曾多次与我们联系，声称有涉及到苹果公司的安全事件。提出的问题时而笼统时而具体。每一次，我们都根据彭博社的说法进行了严格的内部调查，但从未发现有任何证据可以支持他们所提出的问题。我们可以非常清楚地说：苹果公司从未在服务器上发现过恶意芯片、硬件操纵或有意植入的漏洞。苹果也从未与美国联邦调查局或其他任何执法机构就此类事件进行过接触。”', '\u3000\u3000事件的另一主要当事方，美国亚马逊公司也指责了《彭博商业周刊》的失实报道。亚马逊公司发表声明说：过去几个月，我们与彭博商业周刊多次交换意见，报道是不真实的。在任何时候，过去以及现在，我们都没有在亚马逊系统的超微主板中发现与修改硬件或恶意芯片有关的任何问题。我们也没有和政府合作进行调查。声明还说，相关报道中有关亚马逊公司的内容，错误之处不计其数。', '\u3000\u3000在彭博社的报道中，美国超微公司被指其在中国生产的主板被“植入黑客芯片”。对此超微公司同样否认了报道。超微公司在声明中强调，公司从未发现过任何恶意芯片，也没有任何客户通知我们，发现了恶意芯片。公司所有产品都是经过多次日常安全审查，根本不存在彭博社所声称的问题，同苹果和亚马逊公司一样，超微公司从未被任何美国的执法部门调查。', '\u3000\u3000此外，美国三家电信运营商 美国电话电报公司、斯普林特公司、威瑞森公司也都已经发布声明，否认他们的系统中有任何被做过手脚的硬件。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>中国超音速导弹已被&quot;白菜化&quot; 连民用爆破公司都能造</Title> <Text>['\u3000\u300010月15日晚，上市公司宏大爆破发布公告称其自行投资、自主研制的HD-1导弹武器系统在北方某飞行试验基地完成首次超声速巡航飞行试验，这瞬间引起了外界的关注。', '\u3000\u3000据公告的信息显示，宏大爆破的HD-1项目采用了国际先进的固体冲压发动机技术，此次试验主要用于验证发射系统、导弹动力系统、飞行控制系统等技术科目的可靠性，目前项目整体尚处于试验验证阶段。宏大爆破表示，在HD-1项目未来通过一系列安全、可靠性测试，获得相应生产和出口许可资质后并与客户签订供货合同后，公司将进行项目扩产实现批量化生产。', '\u3000\u3000CX1巡航导弹', '\u3000\u3000据公开的资料显示，宏大爆破是广东省国资委下属广东省广业集团有限公司控股企业，是国内整体爆破方案设计能力强、爆破技术先进、服务内容齐全的矿山民爆一体化服务商之一。有网友评论称，如今中国主业是民用爆破的企业都能够造超音速导弹，这简直是要把这一种武器白菜化的节奏。', '\u3000\u3000C705反舰导弹', '\u3000\u3000在过去的几年中，中国军工企业推出了包括CX-1巡航导弹、C-705反舰导弹在内的一系列外销产品，如今民用企业也开始参与这一领域的竞争，无疑反映了近年军民融合发展获得的良好成果。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>美军舰船停靠高雄港？台军先急了：只是科研船</Title> <Text>['\u3000\u3000[环球网综合报道]就在刚刚，台湾“独派”的心情似乎经历了由兴奋到凉凉的过程。', '\u3000\u3000岛内亲绿媒体《自由时报》16日下午爆料称，“敏感时刻！美海军船舰停泊进高雄港”！', '\u3000\u3000台湾《自由时报》报道截图', '\u3000\u3000该报道援引台湾前海军新江舰长吕礼诗的话称，美国海军研究办公室（Office of Naval Research）一艘科学研究船“汤玛斯号”（Thomas G。 Thompson （T-AGOR-23））目前正停靠在台湾高雄港的9号码头。该舰下个目的地为澳大利亚的弗里曼特尔港（Fremantle），如途中须整补，也可南下至菲律宾，“却选择在高雄港停泊，其象征意义值得观察“。', '\u3000\u3000消息一出，在岛内社交媒体上，一些支持台湾“独派”的网友心情大振，还有人把此前中国驻美公使李克新说“美国军舰抵达高雄之日，就是解放军武力统一台湾之时”的话翻出来，叫嚣坐等大陆回应。', '\u3000\u3000但台湾“中时电子报”随即表示，这艘所谓的“美军船舰”不是第一次来台湾了。该报说，根据港务公司信息，这艘研究船今年进高雄港已经有4次了……分别为4月15日-18日、5月3日-17日、8月5日-19日、10月15日-18日↓', '\u3000\u3000紧接着，台防务部门也表态了：', '\u3000\u3000台“国防部”16日下午称，“在经过了解后，这是跟台湾大学大气科学系的科学研究合作，跟军方毫无关系”。', '\u3000\u3000协助美国研究的台湾大学大气系教授隋中兴也判断称，该船执行的任务纯属学术研究，跟军方无关，台湾则是帮助观测，但未被列为正式团队伙伴。', '\u3000\u3000环环：眼看着一个“突发大事”变成常规操作，心疼一惊一乍的“台独”一会儿吧。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>我军飞行学院训练不再规避&quot;死亡陷阱&quot; 此前中断30年</Title> <Text>['\u3000\u3000新华社哈尔滨10月16日电（张汨汨、王志佳）空军哈尔滨飞行学院日前顺利完成首批飞行学员教-8飞机失速尾旋训练的带教训练。这标志着空军飞行院校初步形成了教-8飞机失速尾旋训练教学能力，“死亡陷阱”将成为常态化教学内容。', '\u3000\u3000失速尾旋，是指飞机在被误操纵后，呈螺旋状急速滚转下坠的一种非正常状态，长期以来被视为飞行禁区，又称“死亡陷阱”。失速尾旋训练即飞行员驾驶飞机主动进入尾旋并改出的针对性安全训练，旨在强化飞行员心理素质和对尾旋状态的认知，从而提高规避风险和处置特情的能力。', '\u3000\u3000空军飞行院校失速尾旋训练是在间断了近30年之后再次纳入课目教学的。空军从今年年初开始在飞行教官层面进行教-8飞机失速尾旋推广训练，经过半年多时间，基本完成了院校范围内的教官改装工作，探索形成了较为成熟的教学模式。作为空军新军事训练大纲的必训练习，飞行学员的失速尾旋训练于2018年下半年逐步展开。', '\u3000\u3000“先是教员做示范，我们以体验为主。”飞行学员宋继超回忆说，“飞机一头就扎到下面去了，然后是剧烈旋转，感觉像骑在一头愤怒的野牛身上，脑子里完全是懵的，确实有点害怕。”', '\u3000\u3000体验之后，宋继超主动操纵飞机进行尾旋的进入和改出，他克服心理压力，稳住驾驶杆，最终完成了训练。', '\u3000\u3000宋继超的带教教官董必广，作为空军“种子”教官全程参与了教官普训任务，在“死亡陷阱”中进进出出了上千次，积累了丰富的失速尾旋训练经验，目前已完成了包括宋继超在内的6名飞行学员失速尾旋训练的带教。', '\u3000\u3000“失速尾旋训练在新学员飞行训练初期就组织实施，目的是让学员在一开始就对飞机性能有一个全面感性的认识，筑牢学员实战化训练的思想根基，有助于下一步更好地进行实战化训练。”他说。', '\u3000\u3000为做好飞行学员失速尾旋训练工作，空军哈尔滨飞行学院某旅党委专门进行了党委议训、理论授课、地面准备、模拟训练和技术研究，并组织了飞行安全风险评估，所有参训学员都经过了严格的考试，每个人必须达到要求以后才能参加训练。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>台湾自造潜艇项目曝丑闻：7人小公司中标6亿大单</Title> <Text>['\u3000\u3000[环球网综合报道]台军“潜舰自造”案近日被爆料，其6亿元新台币（约合人民币1.35亿元）的技术顾问合约被疑似仅有7个人的直布罗陀一家小公司中标，幕后关键牵线人物是通过打台球“以球会友”暗中布局的神秘军火商。对此，有国民党“立委”批评“潜舰自造”涉暗箱操作，恐成下一个“庆富案”。', '\u3000\u3000台当局推行所谓“潜舰自造”项目（图片来源：中时电子报）', '\u3000\u3000台海军近年自行研发“自制防御性潜舰（潜艇）”，被称为“潜舰自造”。在技术顾问方面，第一阶段合约由位于直布罗陀的Gavron Limited公司（GL）得标。而这家GL公司于9月被台湾《新新闻》爆料，其2016年重新运作时只在求职网上招募7名员工，引起外界质疑。', '\u3000\u3000至于这间“神秘的直布罗陀小公司”中标的内幕，台湾《中国时报》10月15日援引军火圈人士爆料称，牵线这笔合约的幕后关键人物是海军退役的军火商ROBERT（罗伯特），且他是通过“以球会友”拉拢绿营政要等方式促成这一项目。', '\u3000\u3000报道援引台海军官员说，罗伯特于今年2月至6月担任海军顾问，负责寻找“潜舰自造”商源并签订合约，其布局“潜舰案”多年，喜欢打台球，球友包括民进党当局官员亲戚、军方官员退役兄长、民进党高层法律顾问等人。', '\u3000\u3000报道援引军火圈消息说，罗伯特做海军生意，加上刻意经营政军人脉，因此，在极机密的“潜舰自造”项目中占有一定角色，又受聘为海军顾问，“引起侧目”。', '\u3000\u3000神秘牵线人被曝“以球会友”拉拢台当局高层（“中时电子报”截图）', '\u3000\u3000至于罗伯特具体是怎么牵线GL公司与“潜舰自造”，报道称海军负责潜艇维修的左营战系工厂有一位工作数十年的女性聘雇人员辞职，并担任一家新成立的军火公司董事长，而罗伯特也在这家公司担任技术顾问，董监事多由其亲友挂名，军火圈怀疑该军火公司与在直布罗陀设立的GL公司有关联。', '\u3000\u3000经媒体上述爆料后，此次事件引起了岛内舆论关注。据台湾“东森新闻网”报道，台海军参谋长李宗孝只回应称“该计划需绝对机密执行，不然一曝光就没有了”。', '\u3000\u3000不过该案项目标案总额6亿多，却找了不知名的公司当技术顾问。而台当局所说的“机密”论调也不能让人满意。台“立委”江启臣甚至联想到当年的庆富弊案，并质疑台“国防部”搞暗箱操作，“不要成为下一个庆富案！”', '\u3000\u3000GL公司以及幕后牵线人身份引起岛内关注（台媒截图）', '\u3000\u3000“庆富案”指的是台湾庆富公司2014年承建台海军猎雷舰却涉嫌诈骗贷款，至今有21亿新台币（约合人民币4.71亿）资金不知去向。至于此次GL公司中标“潜舰自造”技术顾问一事，江启臣怒批：“我们问台船（台湾国际造船公司），台船说这是机密；海军推给台船，台船说是机密，你们到底搞什么黑箱？”', '\u3000\u3000另有台媒消息称，此次丑闻甚至传到了美国，还可能对美方未来对台军售造成影响。岛内绿媒还援引美国防官员称，不管真相如何，未来美国对台军售事宜都会因为此案而加强审核与管制。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>我军特种部队能否拯救国足 网友：还不如特种兵去踢</Title> <Text>['\u3000\u3000日前国家男足集训营55人将在山东泰安开始为期五天的军事训练，曾获得集体一等功的71770特种部队将负责此次对国足集训营的军事训练和指导。而众所周知，中国男足无论是体力还是技术都不如国外顶尖球队，此次训练很有可能也是针对性的提升男足体力。然而，网友并不这么看，许多人得知国内一级特种部队将负责男足的训练时，都纷纷发出嘲讽，并表示与其让特种部队训练男足，还不如训练退役的特种士兵去踢亚洲杯世界杯，没准会更有效。', '\u3000\u3000中国男足目前面临的最紧要问题就是体能、协调性以及对球场节奏的把控。事实上，中国男足的体能和日韩等亚洲球队并没有太大差距，然而在同样面对欧洲强队时，日韩等球队却可以在长达90分钟的对抗中一直都保持充沛的体能，而中国球队却往往在上半场就用尽了力气，这就是对身体协调性以及球场节奏把控的不足。相对的，特种部队经过长年的残酷训练，不仅体能接近甚至超过欧洲强队，长时间高强度运动中对体能的把控也是顶尖水平，稍加点化，仅是体能一点，都要远胜于国足。', '\u3000\u3000并且，国足常年面临的连败和残酷现实也对球员们的信心造成了很大的打击，国人也因此心灰意冷，不断指责并抨击中国男足。而特种部队往往拥有最强大的意志，以及面对困难时溯流而上的精神，且心理素质极为强大，不会因为外界的评论而受到影响。此次71770特种部队除了国足体能上的磨练，其实就是心理素质的考核，而无论是前者还是后者都是特种部队的强项，国足不会为国家荣誉拼命，但特种士兵绝对会，无论假设的转型成功与否，特种士兵组成的球队都不会对不起胸口那面国旗。', '\u3000\u3000回到国足军训的事，这是短短四天的军训其实很难从根本上提升国足的水平，所能提供的体能指导和心理辅导也寥寥无几。客观来讲，此次国足军训只能说是中国足球的一个改变，这55人也将成为未来的希望和新时代中国足球的开端但很明显这个改变还需要一段时间才能有所成效，进不了世界杯的球队比比皆是，但却没有一个像中国男足一样到处找借口，像这样的军训需要加大规模和延长时间，也许只有这样才能让国足扛起为国争光的责任。（作者署名：浩汉防务）', '\u3000\u3000《出鞘》完整内容请关注新浪军事官方微信抢先查看（查看详情请搜索微信公众号：sinamilnews），《出鞘》每天在新浪军事官方微信完整首发。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>台媒称美军舰船停靠台湾高雄港 台当局如此回应</Title> <Text>['\u3000\u3000台媒曝美军科研船正停靠高雄港口。（图源：台媒）', '\u3000\u3000海外网10月16日电美国近段时间有点闹，先是美参议院军事委员会于6月通过一项表决，同意美国海军军舰定期停靠高雄等台湾港口，并将台湾纳入美国一项年度国防政策措施之中。接着美国务院又于9月批准一份价值3.3亿美元的对台军售案。今日（16日），又有多家台媒曝出，美国海军科研船目前正停靠高雄港口。不过，台外事部门随后紧急出面澄清，称美军科研船停靠高雄，与军方无关。', '\u3000\u3000综合《中时电子报》、东森新闻云等台媒16日消息，隶属于美国海军研究办公室（Office of Naval Research）的3250吨“汤普森”号（Thomas G。 Thompson T-AGOR-23）海洋研究船，目前正靠泊在高雄港9号码头。', '\u3000\u3000正值中美关系紧张之际，美国舰船停靠台湾港口无疑会引发广泛关注。不过，台外事部门随后急忙出面灭火，称美海军科研船停靠高雄港口，是跟台湾大学大气科学系的科学研究合作，跟军方毫无关系。', '\u3000\u3000台湾港务公司高雄分公司则表示，这艘研究船于昨天（15日）驶入高雄港，目的是要补给加水、生活日常用品，还有船员替换等，并没有其他行为。科研船停靠大约3天，18日早上6时将驶离高雄港。通常船员替换是因为该员休假、约期期满，或是身体不适，在等新船员的时候要配合航空班机时间。', '\u3000\u3000据悉，该科研船由美国大学暨国家海洋实验室使用，具遥控水下载具（ROV）及自主式水下载具（AUV），可测量盐度、温度、压力和化学性质等水文资料。18日离港后，将前往澳洲弗里曼特尔（Fremantle）港。（海外网 姚凯红）', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>俄火箭发射失败影响空间站运行 三大教训值得中国借鉴</Title> <Text>['\u3000\u30002018年10月11日，携带“联盟”MS-10载人飞船的“联盟”FG火箭从哈萨克斯坦拜科努尔发射场发射执行国际空间站航天员运送任务，火箭起飞约两分钟后发射故障，逃逸发动机启动将“联盟”MS-10载人飞船与火箭分离，随后飞船利用降落伞降落地面，航天员安然无恙，“联盟”FG火箭随后坠毁。这也是“联盟”FG火箭自使用以来的首次发射事故。', '\u3000\u3000▲联盟FG火箭发射时序', '\u3000\u30001、任务概况', '\u3000\u3000按照预定计划，“联盟”MS10飞船在发射后6个小时飞船与国际空间站的对接，并在轨停留约6个月的时间，计划于2019年4月返回地球。', '\u3000\u3000（1）任务流程', '\u3000\u3000北京时间2018年10月11日16时47分，“联盟”FG火箭从拜科努尔发射场发射，发射后114.16秒，逃逸塔分离；发射后117.8秒，火箭一级分离，此时高度为50千米；发射后123秒，由于火箭监测到出现异常，与整流罩相连的4台RDG固体逃逸发动机两两间隔0.32秒启动，将飞船的轨道舱和返回舱与火箭分离（参见图2，联盟飞船逃逸系统类似我国神舟飞船，此次逃逸类型应为“无塔高空逃逸”）；发射后160秒，返回舱与其他部分分离进入自由降落模式再入大气层，随后在任务中心的指导下，航天员启动弹道再入模式，最大重力加速度为6.7g；发射后约7分钟，返回舱以伞降方式降落地面，地点位于在哈萨克斯坦杰兹卡兹甘以东25~30千米（距拜科努尔发射场约400千米）。', '\u3000\u3000▲神舟系列飞船安全措施示意图', '\u3000\u3000（2）救援过程', '\u3000\u3000事故发生后，俄罗斯立即启动紧急救援程序。驻扎在杰兹卡兹甘、拜科努尔和的飞机与地面车辆启动搜索行动，俄罗斯中央军区的快速响应空降兵小组在半小时内空投伞兵到达返回舱降落地点，随后4架“米-8”直升机和一个地面小组也到达降落地点，将出舱的两位航天员送到就近的机场。经过初步医疗检查，二人状况良好，随后通过飞机返回俄罗斯和美国。', '\u3000\u3000▲俄罗斯宇航员Alexey Ovchinin和', '\u3000\u3000美国宇航局的宇航员Nick Hague', '\u3000\u3000（3）事故调查', '\u3000\u3000事故发生后，俄罗斯出动24支搜救队搜寻事故残骸。返回舱也被俄罗斯国家航天集团公司和能源火箭公司回收，专家们开始破译数据，计划10月12日提供初步报告。10月11日，“联盟”FG火箭的整流罩在距离杰兹卡兹甘40千米处已经被找到；10月12日，“联盟”FG火箭的助推级、一级、二级火箭和逃逸塔残骸在卡拉干达地区找到，分布在方圆40千米的区域内。俄罗斯已经成立事故调查委员会，预计将于2周内（10月25日）提交事故调查报告。', '\u3000\u3000由于“联盟”FG同时承担国际空间站的载人和货运任务，因此在事故调查完成之前，俄罗斯已经暂停所有载人航天发射任务。', '\u3000\u30002、事故原因分析', '\u3000\u3000从火箭发射时序来看，事故发生在火箭助推级与火箭一级刚刚分离时，因此极有可能是分离时出现的问题。据俄新社的报道，根据遥测数据分析，似乎是捆绑的4枚助推级火箭中的一枚火箭未能成功分离，导致其与火箭一级储箱碰撞，导致一级储箱破裂未能成功点火，火箭姿态失去控制。', '\u3000\u3000主要证据如下：在4枚助推火箭与一级分离过程中，助推器会对称地向远方飞去，就像在天空中画出一个巨大的十字——“科罗廖夫十字”（参见图3）。但在此次发射过程中，却出现很多碎片与浓烟，随后的“科罗廖夫十字”也显得支离破碎，似乎有碎片飞出。', '\u3000\u3000▲左为正常情况下的助推器分离——科罗廖夫十字', '\u3000\u3000右为此次发射分离画面', '\u3000\u3000此外，火箭的故障指令一般是根据火箭第一、二级角速度传感器的数据而发出的。当这些传感器检测到一级火箭偏差超过7度或在二级偏差超过10度时，就会生成“avariya”（事故）命令，触发紧急逃生序列。然而，在四个助推器分离时，故障检测系统有6秒钟的暂停，避免因助推级分离时的剧烈晃动导致误判。从发射时序看，助推级与一级分离是发射后的117.8秒，故障指令发出时间是约123秒，刚好是故障检测系统暂停的6秒间隔。因此，从发射时序也可以判断出故障与助推级分离有关。', '\u3000\u3000据最新报道，俄罗斯国家航天集团公司已经将事故调查重点放在助推级分离过程，判断可能与分离机构或助推级的安装件有关。', '\u3000\u30003、事故对国际空间站运行造成严重影响', '\u3000\u3000此次事故不仅使困难重重的俄罗斯航天事业“雪上加霜”，极大影响俄罗斯在国际发射市场的形象，更严重的是严重影响国际空间站的安全运行。由于目前承担国际空间站载人运输任务的只有俄罗斯的“联盟”FG火箭/“联盟”MS飞船，波音公司和SpaceX的商用飞船预计不会在2019年中期之前投入使用。因此此次发射故障将非常不利于国际空间站在轨航天员的安全以及国际空间站的日常运行。', '\u3000\u3000首先，国际空间站载人运输任务将暂停。由于事故调查刚刚启动，距离找到问题原因、解决问题和事故归零还需要很长时间，因此国际空间站载人运输任务将不得不面临中止的窘境。俄罗斯国家航天集团公司总经理罗戈津10月12日表示，将于2019年恢复“联盟”FG火箭的发射，但只是预测，能否实现尚未可知。', '\u3000\u3000其次，影响国际空间站的正常运行。根据预定计划，“联盟”MS10飞船除携带两名航天员外，还有62千克货物，其中包括5个装有食品和其他物资的集装箱，其中包括一台3D生物打印机及其生产材料。而在2019年4月返回地球时，还将搭载1名来自阿拉伯联合酋长国的乘员，后者将乘坐“联盟” MS 12抵达空间站进行短暂访问。而此次发射事故将使得上述计划落空。而美俄在轨航天员原定的太空行走也因为此次事故被取消，很多科学实验都将不得不取消或推迟。', '\u3000\u3000更严重的是，目前国际空间站只有1艘“联盟”MS 9飞船，而这艘飞船最晚将于2019年1月返回地球。因此从安全角度考虑，如果在此之前没有新的“联盟”MS飞船抵达国际空间站，目前在轨3名航天员将于2019年1月返回地球，届时国际空间站自2000年10月以来将首次出现没有航天员以及没有飞船值守的局面。出现这种局面后，不仅会极大浪费国际空间站资源，还不利于国际空间站的在轨安全运行。', '\u3000\u30004、几点看法', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;一是高度重视载人运输的安全性。&lt;/strong&gt;首先，火箭/飞船要有可靠的逃逸设计，这可以在发生故障时确保航天员的安全。历史上，俄罗斯/苏联分别于1975年和1983年两次发射事故中利用逃逸系统挽救航天员生命。1975年，“联盟”18A飞船未能与火箭三级分离，随后飞船利用自身发动机与三级分离返回地面；1983年“联盟”T-10a飞船在发射前数秒时火箭发生爆炸，逃逸塔被激活，将返回舱弹射远离爆炸的火箭，最终航天员安全落地，这也是历史上唯一一次使用逃逸塔实现逃生。虽然俄罗斯航天发射多次发生事故，但是拥有可靠的逃逸设计，多名航天员先后从发射事故中安全逃逸。而与之相反，美国“挑战者”号航天飞机由于没有逃逸救生设计，7名航天员在发射事故中全部遇难。', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;其次，制定好火箭的应急处理程序。&lt;/strong&gt;此次事故发生后，航天员能在较短时间内成功找到就是因为预先部署了大量的救援人员。俄罗斯在火箭发射轨迹下方共部署16个预置救援地点，确保一旦发生意外可以在最短时间内找到航天员并开展医疗救护。而此次事故后，俄罗斯在半个小时抵达返回舱坠落地点开展救援也充分证明了应急预置程序的重要性。', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;二是确保火箭生产的自主可控。&lt;/strong&gt;由于历史原因，俄罗斯很多类型的火箭零部件都依赖国外进口尤其是乌克兰，“联盟”FG火箭也不例外，乌克兰为该型火箭提供航电系统。在俄罗斯与乌克兰因为克里米亚半岛问题关系严重恶化的情况下，还要依赖对手提供重要零部件这简直是不可想象的。据称，乌克兰最初并不愿意为俄罗斯提供零部件，后来美国NASA不得不通过美国国务院才使乌克兰同意继续为“联盟”FG火箭提供零部件。此次事故虽然可能与乌克兰提供的零部件无关，但是如此重要的火箭却依赖对手提供零部件，这无疑是巨大的安全隐患。为此俄罗斯加快“联盟”2火箭的研制，希望最快于2019年取代“联盟”FG火箭执行载人运输任务，而“联盟”2火箭最大优势就是所有零部件全部国产化，全部由俄罗斯国内生产。', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;三是要必须拥有多种可靠的载人运输系统系统。&lt;/strong&gt;目前国际空间站的载人运输系统只有一种，因此一旦出现问题就会导致无火箭可用的困境。而国际空间站货运系统则不同，包括美国的“猎鹰”9火箭/“龙”飞船、“安塔瑞斯”火箭/“天鹅座”飞船，俄罗斯的“联盟”火箭/“进步”飞船，欧洲的ATV和日本的HTV等系统，尽管“猎鹰”9火箭/“龙”飞船和“安塔瑞斯”火箭/“天鹅座”飞船都发生过事故，但因为有其他货运系统提供补充，因此并没有对国际空间站的运行造成严重影响。美国对未来商业航天载人运输系统的规划中，选择了两种载人运输系统——SpaceX公司的载人“龙”飞船和波音公司的“星际客船”，也是考虑到一旦一种系统发生问题，还可以依靠另外一种系统作为补充。（作者署名：国防科技要闻）', '\u3000\u3000《出鞘》完整内容请关注新浪军事官方微信抢先查看（查看详情请搜索微信公众号：sinamilnews），《出鞘》每天在新浪军事官方微信完整首发。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>美海军科研船停靠台湾 携带水下载具可测量水文资料</Title> <Text>['\u3000\u3000据台媒16日报道，美国海军研究办公室科学研究船汤玛斯号（Thomas&amp;nbsp;G。&amp;nbsp;Thompson&amp;nbsp;（T-AGOR-23）），现正停靠于高雄港9号码头，前“台湾海军新江舰长”吕礼诗稍早在个人脸书揭露此消息。', '\u3000\u3000报道称，该舰由美国大学暨国家海洋实验室使用，并带有遥控水下载具及自主式水下载具，可测量盐度，温度，压力和化学性质等水文资料。预计在本月18日晚间11时离港，前往澳洲弗里曼特尔（Fremantle）港。', '\u3000\u3000美国海军研究办公室为隶属于美国海军的科研单位，司职美国军方、科研与学术单位、各种组织的统合工作。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>美方妄称中国在南海进行军事化 我外交部：倒打一耙</Title> <Text>['\u3000\u3000[环球网综合报道]2018年10月16日外交部发言人陆慷主持例行记者会，有记者问道，&amp;nbsp;美国领导人日前讲话声称中国在南海进行“军事化”，还对正在执行“航行自由”的美军舰实施“鲁莽骚扰”。中方对此有何进一步评论？', '\u3000\u3000陆慷回应称，美方的言论完全是倒打一耙。', '\u3000\u3000中国对南海诸岛及其附近海域拥有无可争辩的主权。中国在自己的领土上开展和平建设活动，包括部署必要的防御设施，是行使国际法赋予主权国家的自保权和自卫权，与“军事化”无关。', '\u3000\u3000南海地区的航行和飞越自由根本不存在任何问题。美方打着“航行和飞越自由”的旗号，频繁派军舰军机到南海抵近中国南海岛礁，擅自闯入中国西沙群岛领海，这才是在制造紧张、搞“军事化”。', '\u3000\u3000至于美方所谓中国军舰对美国军舰实施“鲁莽骚扰”，中国军方已介绍了真实情况。美国军舰“长途跋涉”地跑到中国家门口生事，却指责中国军舰“鲁莽骚扰”，这样的逻辑难道不可笑吗？', '\u3000\u3000我们敦促美方停止挑事生非、制造紧张，尊重地区国家通过谈判磋商解决问题的努力，停止损害中方主权和安全利益，做南海和平稳定的建设者而不是破坏者。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>台媒：美军1艘科学研究船停靠台湾高雄港</Title> <Text>['\u3000\u3000据台媒16日报道，美国海军研究办公室科学研究船汤玛斯号（Thomas&amp;nbsp;G。&amp;nbsp;Thompson&amp;nbsp;（T-AGOR-23）），现正停靠于高雄港9号码头，前“台湾海军新江舰长”吕礼诗稍早在个人脸书揭露此消息。', '\u3000\u3000汤玛斯号&amp;nbsp;资料图', '\u3000\u3000报道称，该舰由美国大学暨国家海洋实验室使用，并带有遥控水下载具及自主式水下载具，可测量盐度，温度，压力和化学性质等水文资料。预计在本月18日晚间11时离港，前往澳洲弗里曼特尔（Fremantle）港。', '\u3000\u3000美国海军研究办公室为隶属于美国海军的科研单位，司职美国军方、科研与学术单位、各种组织的统合工作。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>歼15总师到贵发所调研航发研制 或用于沈飞4代机(图)</Title> <Text>['\u3000\u3000[文/观察者网 堵开源]10月9日，“航发贵阳所”微信公号发表消息《中国工程院孙聪院士到所进行走访交流》，文中介绍，曾担任歼-15舰载战斗机总师的中国工程院孙聪院士及航空工业沈阳飞机研究所多位领导，一起到中国航发贵阳所，调研牟星发动机研制工作。贵阳所和黎阳发动机集团有关领导列席会议。据此前消息，&lt;strong&gt;贵发所和黎阳厂正负责研制我国新一代中等推力先进发动机，该型发动机可能成为沈飞正在论证的新型第四代战斗机的动力系统。&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000会议现场', '\u3000\u3000此次走访表明，以“鶻鹰”原型机为基础开发的新型第四代战斗机的论证工作目前正在紧锣密鼓进行之中', '\u3000\u300010月9日，航空工业集团公司孙聪院士、航空工业沈阳所总设计师王永庆、副所长张志冰一行到中国航发贵阳所就某型发动机研制工作进行调研，中国航发总经理助理罗湘源、专职总师黄维娜、中国航发黎阳董事长牟欣、贵阳所所长向传国及型号总体部有关人员参加了会议。', '\u3000\u3000黄维娜总设计师介绍了某型发动机研制进展情况，双方就促进飞发协调工作、提升技术需求等方面进行了深入的交流，并就持续开展飞发匹配设计工作达成一致意见。', '\u3000\u3000此前多次在航展上以模型形式出现的新中推是贵发研制的新型发动机，其技术水平与美国F414系列发动机接近', '\u3000\u3000孙聪院士希望双方能深入开展飞发融合的设计，在设计中充分发挥飞机、发动机各自优势，做好飞发协调，从源头抓好、抓实各项工作；要深化合作关系，取长补短，聚力集智攻克技术难关，共同提升技术能力；要善于借鉴新技术，要在发动机耐高温、可靠性提升等方面加大技术攻关；要重视生产、装配及试车工作的仿真工作，进一步健全飞发协调机制，逐步提升发动机和飞机性能，为共同提升航空装备战斗力的目标而努力奋斗。', '\u3000\u3000罗湘源指出发动机研制要在保证高可靠性的基础上提高发动机性能，要求主动与飞机方进行沟通，密切协作配合，开阔思路、借鉴经验，有成果共同分享，锐意进取、为推进航空装备建设贡献力量。专职总师黄维娜表示将做好总体策划，全力以赴，主动对接用户需求、规范程序和要求、全力推进各项任务开展、共同完成装备列装任务。', '\u3000\u3000观察者网军事评论员表示，孙聪院士是歼-15战斗机总师，在第四代战斗机研制方面也做出了颇多成果。在我国第四代战斗机的开路先锋歼-20打通第四代战斗机面临的主要技术障碍之后，新型第四代战斗机的研制阻力会更小。因此一种相对更加廉价，隐身性能更好，更适合大量生产的“轻型”第四代战斗机也就成为可能。沈飞的新型四代机方案正是基于这样的基础提出的。', '\u3000\u3000近年来，随着美国F-35战斗机大批量生产服役，而我国航空工业除了满足歼-20战斗机批量生产需要外，也还有相当多的企业有余力参与到另一种第四代战斗机的研制和生产中去，如果没有一种新型第四代战斗机，这些企业的技术能力似乎有些“浪费”。', '\u3000\u3000在需求和能力两方面的牵引下，沈飞的第四代战斗机项目似乎也越来越接近现实。', '&amp;nbsp;', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>港媒：中国两艘军舰将与马泰海军在马六甲海峡军演</Title> <Text>['\u3000\u3000参考消息网10月16日报道&amp;nbsp;香港《南华早报》网站10月15日刊载题为《中国海军将与泰国和马来西亚在马六甲海峡演习》的文章称，中国将与马来西亚和泰国一道在马六甲海峡举行海军演习。', '\u3000\u3000文章称，中国将派遣两艘驱护舰、两架舰载直升机、3架伊尔-76运输机和共计692名官兵，参加这场为期9天的“和平友谊-2018”中马泰联合军事演习。', '\u3000\u3000文章称，此次演习将于20日在马来西亚波德申县和巴生港附近海域拉开帷幕。', '\u3000\u3000文章援引中国国防部的话说，此次演习旨在进一步展现中马泰三国军队维护南海地区和平稳定的共同意愿，进一步巩固相互间务实交流与合作，增强共同应对各种安全威胁的能力。', '\u3000\u3000文章称，中国国防部称：“演习不针对其他国家。”', '\u3000\u3000文章称，这是中国第二次在马六甲海峡参加演习，该海峡连接着印度洋和太平洋，是世界上最重要的航道之一。', '\u3000\u3000文章援引军事及外交观察人士的话说，此次三边演习是展示东盟国家和中国在防务和安全问题上可以开展合作的一种方式，尤其是在不那么敏感的地区开展合作。', '\u3000\u3000文章称，新加坡南洋理工大学海上安全问题专家高瑞连说：“对马来西亚和泰国来说，这是展示与中国建立信任的一种方式，也表明它们在南海的大国对抗中不选边站队。”', '\u3000\u3000文章称，他说：“它们的意图是展示与任何有意愿的国家共同促进地区和平稳定的决心。”', '\u3000\u3000文章称，还有学者认为，此次演习可以帮助中国提升与东盟国家的合作。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>特朗普为保住与沙特千亿军售大单 竟用中俄做挡箭牌</Title> <Text>['\u3000\u3000“如果我们那样做，就是在惩罚自己！”', '\u3000\u300010月13日，美国总统特朗普在白宫接受媒体采访时情绪激动地说道。特朗普担心中俄“趁机而入” ，拒绝因记者失踪案停止对沙特军售。', '\u3000\u3000这几天，特朗普正面临着来自国内外的重重压力，多方势力发出呼吁，要求美国停止对沙特军售，而特朗普并不愿意这样做。', '\u3000\u3000特朗普接受美国媒体专访', '\u3000\u3000特朗普有他充分的理由：作为美国在中东地区的坚定盟友，沙特一向是美国军火的“大买家”。2017年5月，特朗普就任总统后的首次出访，目的地正是沙特，当时两国签署的1100亿美元天价军售协议，更让特朗普喜不自胜。', '\u3000\u3000不料短短一年之后，特朗普的这项“重大业绩”就面临夭折的风险。', '\u3000\u3000而为了保住这笔订单，特朗普使出的“看家本领”则是——拿中俄做“挡箭牌”：称如果美国退出，就相当于给了俄罗斯和中国向沙特出售武器的机会……', '\u3000\u3000沙特记者失踪将毁掉美国“千亿大单”？特朗普急了', '\u3000\u3000尽管特朗普情急之下拉出中、俄说事儿，但他所面临的复杂局面，归根到底还是美国与沙特这个关键盟友之间的关系。', '\u3000\u30002017年5月，美国总统特朗普访问沙特时，签署了价值高达1100亿美元的军售协议。', '\u3000\u3000而此番美沙关系间的暗涌与嫌隙，则要从一名沙特籍美国媒体记者的离奇失踪说起……', '\u3000\u300010月2日，沙特记者贾迈勒·卡舒吉进入沙特驻土耳其伊斯坦布尔领事馆办理结婚手续，此后失联。', '\u3000\u3000卡舒吉特殊的身份和分外离奇的案情，很快将美国、沙特和土耳其三方扯入舆论漩涡：卡舒吉是沙特政府直言不讳的批评者，同时还是美国《华盛顿邮报》等西方媒体的撰稿人。而目前沙特官方声称卡舒吉是在平安离开领事馆后失踪，而土方官员则表示卡舒吉是在领事馆内遇害……', '\u3000\u3000“沙特记者的命运，正在考验美国与沙特的关系。”路透社11日以此为题进行了报道。', '\u3000\u3000文章称，在国会的压力之下，特朗普政府现在正面临两难的困境：如何在对沙特记者失踪案作出回应的同时，确保不因制裁而疏远与沙特的盟友关系。', '\u3000\u3000路透社报道截图', '\u3000\u3000特朗普面临的最直接压力，来自国会。据美国《时代》周刊14日报道，民主与共和两党的参议员已达成跨党派共识，20多名参议员联名上书特朗普，要求美国对沙特作出强硬回应。', '\u3000\u3000美国参议院外交关系委员会委员马尔科·鲁比奥等也已放出风声，称如果特朗普不肯对沙特作出回应的话，国会就准备迅速而坚定地出手。', '\u3000\u3000而停止对沙特军售，正是鲁比奥心仪的行动选项之一。根据美国法律，国会有权阻止对外国的军售。', '\u3000\u3000鲁比奥表示，“武器销售很重要，但并不是因为钱，而是因为其提供了一个影响对方未来行动方向的杠杆。”', '\u3000\u3000美国《时代》周刊网站报道截图', '\u3000\u3000但在特朗普看来，钱非常重要。', '\u3000\u300013日在白宫接受美国哥伦比亚广播公司（CBS）专访时，特朗普表示，沙特这份军售协议是“迄今签订的最大订单”，足以支撑美国国内45万个就业岗位。', '\u3000\u3000“我不想伤害就业，我不想失去这样一份订单。”特朗普说。', '\u3000\u3000为了让自己显得更有说服力，特朗普搬出了中国和俄罗斯：“如果他们不从我们这里购买，他们就会从俄罗斯购买，或者从中国购买。想想吧，1100亿美元，他们将要做的所有事就是把订单给其他国家，我认为（美国）这样做将是非常愚蠢的。”', '\u3000\u3000“还有其他方式可以惩罚沙特，我们有很多手段，惩罚将会非常严厉。”特朗普言之凿凿地说。', '\u3000\u3000美国与沙特频频“互怼”背后，藏着特朗普的“小心思”', '\u3000\u3000而沙特方面显然也没有示弱。', '\u3000\u3000据美国福克斯新闻网15日报道，沙特通讯社日前发布了一份声明，在该声明中，沙特阿拉伯王国政府表示，“拒绝接受任何威胁和破坏，无论是经济制裁、政治施压还是重复的虚假指控”。', '\u3000\u3000“王国并且申明，如果遭遇任何行动，政府都将以更大行动回击，王国的经济具有影响力，在世界经济中至关重要。”声明继续说道。', '\u3000\u3000美国福克斯新闻网报道截图', '\u3000\u3000事实上，这已经不是沙特第一次与美国针锋相对了，就在前不久，两国刚经历过一次“互怼”。', '\u3000\u3000在10月2日于密西西比州举行的一场竞选集会上，特朗普对台下观众透露，自己曾“警告”沙特国王：如果没有美国的保护和支持，他的王位将“撑不过两周”，并且表示沙特应该为美国的军事支持埋单。', '\u3000\u3000沙特王储萨勒曼则对此说法表示不屑，他在5日接受美国彭博社采访时回应说，沙特在美国独立之前就已存在，而且沙特为所有从美国获得的武器付了钱，并不是免费的，所以无需付出更多代价。', '\u3000\u3000“自从沙特和美国之间的关系开始以来，我们一直用钱购买每样东西。”萨勒曼说。', '\u3000\u3000在这场对话中，萨勒曼还谈到了石油问题。在国际石油价格上涨至80美元后，特朗普屡次要求沙特提高石油产量以降低油价，但萨勒曼表示无能为力。', '\u3000\u3000沙特阿拉伯王储萨勒曼', '\u3000\u3000值得一提的是，美国和沙特关于石油产量的博弈，被外界认为是特朗普发出上述“警告”的真正原因。', '\u3000\u3000英国《金融时报》15日报道称，特朗普在过去几周一直寻求对沙特施加压力，促使其提高石油出口量，因为沙特是唯一还有大量剩余石油产能的国家。', '\u3000\u3000文章分析称，特朗普此举是为了在中期选举到来前抑制美国国内油价上涨，并为制裁伊朗石油出口做好准备，但沙特的表现让特朗普“感到沮丧”，所以选择在竞选集会上“敲打”沙特。', '\u3000\u3000据美国《福布斯》杂志网站报道，美国国内油价已涨至4年来最高水平。', '\u3000\u3000报道称，在此情况下，沙特没有听从美国指挥增产石油，是一个危险的举动，因为沙特对美国相当依赖。', '\u3000\u3000中东战略受到重创，特朗普的难题还在后头……', '\u3000\u3000与其说是沙特依赖美国，倒不如说美国与沙特相互依赖。CNN在15日的报道中提醒特朗普，沙特持有大量美国国债，投资了很多美国大企业，更关键的是他们手里掌握着石油产量的阀门，如果沙特真的想反击，只需调低石油产量即可。', '\u3000\u3000“石油和投资是沙特最强大的武器”，彭博社援引分析人士的话说。', '\u3000\u3000这些“武器”给了沙特反制美国“惩罚”的底气，而沙特手里还有更多牌可以打。', '\u3000\u3000据“华盛顿观察家”网站14日报道，沙特已有当地媒体发出警告，如果美国施加制裁，俄罗斯将填补真空，或将有机会在沙特境内建立军事基地。', '\u3000\u3000美国“华盛顿观察家”网站报道截图', '\u3000\u3000而这一威胁所道出的，无疑是特朗普最不想面对的局面。', '\u3000\u3000“特朗普其实非常亲沙特，将其放在中东战略的头号地位，”中国人民大学国际关系学院教授时殷弘告诉小锐，“这次沙特记者失踪后，美国国内企业界、政治界反弹非常强烈，特朗普表态要惩罚沙特也是迫不得已。”', '\u3000\u3000在时殷弘看来，鉴于特朗普主张强军、卖美国货，与沙特的大单正好符合这两项要求，因此停止对沙特军售是他最不想看到的一幕，目前对制裁沙特的表态也都非常勉强，“拿中国和俄罗斯说事儿，也是为了辩解”。', '\u3000\u3000他指出，“通俄门”现在是特朗普的重大政治负担，正好在此时把俄罗斯拿出来说，“其实是违心的”。', '\u3000\u3000但时殷弘表示，无论特朗普如何补救，美国与沙特之前那种亲密的关系都已经不复存在，美国国内和国际的舆论反弹都会给特朗普带来很大压力。', '\u3000\u3000“特朗普的中东战略正在受到重创，想做的事也做不成了。可以说，特朗普在这件事情上很被动。”时殷弘说。', '\u3000\u3000就在今天下午，最新消息传来：沙特阿拉伯国王已下令针对卡舒吉失踪事件展开内部调查。', '\u3000\u3000而这也意味着，美国和沙特之间的这场缠斗，短期内恐怕不会落幕。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>特朗普称太空领域落后中国 最终目标是挑起军备竞赛</Title> <Text>['\u3000\u3000俄媒称，美国领导人唐纳德·特朗普声称美国在太空军上落后于俄罗斯和中国。他如此评价自己在美军建立相关部队的倡议。不过美国总统相信，美国能够追上对手，凭借“世界上最出色的人”，他们已在制造“最好的导弹、坦克和舰船”。专家认为，特朗普借落后于人的借口，以便获得财政拨款，而华盛顿的最终目标是挑起太空军备竞赛。', '\u3000\u3000据“今日俄罗斯”电视台网站10月14日报道，美国总统称，美国在研究组建太空军上落后于中俄。', '\u3000\u3000特朗普在肯塔基州演讲时提醒称，五角大楼正在按他的指示研究“美国第六个军种——太空军”的组建。', '\u3000\u3000美国领导人表示，“顺便说一下，中国已经开始（组建太空军）了，俄罗斯已经开始了。他们率先开始，但我们有世界上最出色的人，我们制造世界上最好的设备、最好的导弹、坦克和舰船”。', '\u3000\u3000报道称，俄罗斯《国防》杂志主编、国防部公共委员会成员伊戈尔·科罗琴科对特朗普的见解不能苟同。', '\u3000\u3000他在接受“今日俄罗斯”电视台采访时表示，“美国什么组成部分都有。他们大概处在这种水平上。他们现在才开始组建是另一回事。但潜力是有的。况且，美国正在为随后进军太空积极进行武器研发。”', '\u3000\u3000俄罗斯军事专家、退役上校维克托·利托夫金认为，华盛顿的这种倡议是美国军工业在太空挣钱的尝试。', '\u3000\u3000这位专家在接受“今日俄罗斯”电视台采访时指出，“这是试图赚钱、向太空部署武器并从那里威胁俄中，对此我们与中国一起在联合国表示反对。不能允许向太空部署武器，因为不知道武器部署在太空可能发生什么。这或变成地球的大灾难。”', '\u3000\u3000报道注意到，特朗普3月在加利福尼亚州对军人发表演讲时就提出了组建太空军的构想。他指出，“对进行作战行动而言，太空是与陆地、天空和海洋一样的空间”。', '\u3000\u30006月特朗普对五角大楼下令，着手组建太空军。晚些时候美国国防长詹姆斯·马蒂斯指出，国防部完全支持总统的倡议并正在研究他的委托。', '\u3000\u3000报道称，在俄罗斯，航天部队隶属于俄空天军，与防空反导部队是分开的兵种。航天部队的任务包括监测太空物体并识别位于太空和从太空发出的对俄威胁（必要时克服这种威胁）、预防导弹袭击、发射太空船入轨、管理并支持筹备军用和两用卫星系统的使用。', '\u3000\u3000利托夫金指出，俄空天军履行防御职能，“我们不会向太空部署武器。但我们同样制造卫星、太空船和导弹”。', '\u3000\u3000科罗琴科强调，“我们的空天军主要是航空部分。而航天部分是普列谢茨克发射场的军用卫星群和导弹攻击预警系统。我们在太空没有航天作战力量”。', '\u3000\u3000报道称，2017年美国在联合国投票时没有支持旨在防止太空军备竞赛的三份决议。此外，早在2008年美国就不支持俄中制定的防止在太空部署武器、对太空物体使用或威胁使用武力条约草案。', '\u3000\u3000在评论美国的倡议时，莫斯科呼吁华盛顿“表现出理智，不要重复过去的错误”。', '\u3000\u3000俄外交部表示，“太空武装对抗可产生的灾难影响不小于华盛顿上世纪中叶挑起的核军备竞赛，其后果全球至今未能克服……显然，太空出现武器可对战略稳定和国际安全产生破坏性影响”。', '\u3000\u3000科罗琴科认为，华盛顿军队改革的最终目的是挑起军备竞赛。', '\u3000\u3000这位专家总结称，“美国的目标——太空军备竞赛。特朗普的一切计划源于令即将到来的太空作战系统进入太空阶段合法化的愿望”。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>印度军方：中国1艘元级潜艇与潜艇支援舰进入印度洋</Title> <Text>['\u3000\u3000[文/观察者网 于宝辰]《外交》网站2018年10月16日援引印度国防部的消息称，一艘中国海军“元”级潜艇和926型潜艇支援舰“海洋山”号于本月早些时候挺进印度洋。可能执行反海盗任务。', '\u3000\u3000《印度时报》的“元”级潜艇资料图，不过也很难说这就是印度国防部发现的那一型', '\u3000\u3000报道称，这是解放军自2013年以来第8次向印度洋派遣潜艇，上一次派遣是在2017年6月，一艘“元”级潜艇和926型支援舰被派遣至印度洋，执行了为期5个月的反海盗巡逻任务。', '\u3000\u3000926型潜艇支援舰“海洋山”号', '\u3000\u3000“元”级潜艇进入印度洋再次引发了印度媒体的关注，因为中国将在2022年至2028年间向巴基斯坦交付8艘常规潜艇，型号可能为S20型，被认为是“元”级潜艇的2300吨缩减版型号。2015年5月底，一艘中国海军的925型潜艇支援舰和“元”级潜艇访问了巴基斯坦卡拉奇港。这次访问事后被一些人认为是向潜在客户展示中国的常规潜艇技术。', '\u3000\u30002015年中国海军潜艇与潜艇支援舰访问卡拉奇的卫星照片', '\u3000\u3000不过，外媒报道中对“元”级潜艇的型号称呼十分混乱。《印度时报》和《外交》都称“元”级为039A型，但039A型潜艇其实是没有斯特林发动机AIP装置的。一般被称为“元”级AIP潜艇的是039B及以后的型号。', '\u3000\u3000此前，印度媒体曾采访中国海军上海水警区参谋长魏晓东大校，问及中国为何派遣潜艇参加亚丁湾护航行动，魏晓东大校回答：“为什么潜艇不能执行反海盗任务？潜艇也可以执行反海盗任务，和其他舰艇是一样的。”', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>我军首次公开新型红旗22导弹发射 或将出口欧洲(图)</Title> <Text>['\u3000\u3000[文/观察者网 堵开源]10月15日，中国军网发布新闻《渤海湾畔，防空利器织“天网”》，新闻中首次公布我军红旗-22防空导弹打靶照片。红旗-22导弹是我空军地空导弹部队的一种新型装备，2016年，《解放军报》的报道当时驻河北涞水的地空导弹某部首次进行了红旗-22系统的打靶演练，不过从公布的照片看，当时进行的是用红旗-22导弹的控制系统，“向下兼容”发射红旗-2导弹。红旗-22导弹作为一种价格相对低廉，具有较高作战效能的新一代防空导弹，将加速我国防空导弹部队现代化进程。', '\u3000\u3000解放军中部战区地导某旅部队进行红旗-22导弹实弹打靶', '\u3000\u3000装填导弹', '\u3000\u30009月22日凌晨，渤海湾畔寒气逼人。中部战区空军地导某旅多支部队静待战令，一场实兵实弹防空作战演练即将打响。', '\u3000\u3000急促的战斗警报声划破夜空 ，数百名官兵从野战帐篷、兵器阵地冲出，装备车辆马达轰鸣……顷刻间，导弹上架、雷达旋转，指挥员进入指控舱紧盯雷达屏幕，各战斗单元开始搜索目标。', '\u3000\u3000据悉，该旅为应对未知、复杂电磁环境下“敌机”多方向、多批次、高频率突袭，近期将所属多支地导营拉到渤海之滨排兵布阵，让火力单元之间隐真示假、相互支撑，力促全旅共织一张“天网”。', '\u3000\u3000模拟抗击开始。“敌机”贴近海面飞行 ，强电磁压制伴着海面杂波干扰，企图让目标指示雷达无法判明飞行航迹。指挥部仔细研判后，迅速组织各战斗单元采取诱敌出击、侧面迂回等战法，模拟发射3个波次导弹，有效抗击 6 架次“敌机”。', '\u3000\u3000初尝战果，参演官兵未及欢呼，又迎来新的考验。几批靶机超低空飞行，目标信号因为强干扰而时断时续。某营指挥员苑东茂一边组织战勤人员密切监视雷达屏幕上闪现的蛛丝马迹，一边与兄弟部队组网搜索目标。', '\u3000\u3000配属于同一部队的肩扛式防空导弹进行夜间射击训练， 肩扛式导弹被用于掩护导弹部队', '\u3000\u30002016年11月22日，人民网报道，空军地空导弹部队首次使用红旗-22系统引导红旗-2导弹进行实弹打靶，取得15发15中的成绩——在没有使用红旗-22引导系统的时代，红旗-2导弹通常采用3发攻击一个目标的方式进行作战，这次演练证明红旗-22导弹系统在提高老式导弹的作战效能方面也有很大价值', '\u3000\u3000信息共享，体系制胜。官兵依托信息组网成功捕捉到目标信号，立即采取反干扰措施进行压制，目标终被锁定。“发射！”抓住稍纵即逝的战机，指挥员下达命令，几枚导弹拖着尾焰照亮夜空，目标当即空中开花！', '\u3000\u3000红旗-22导弹是一种采用指令制导和半主动雷达制导双重制导体制的导弹，射程120公里，在对75公里以内目标进行射击时，采用指令制导体制。之所以采用这样的一种设计，主要是考虑降低成本，可以“向下兼容”指挥红旗-2防空导弹进行作战。红旗-22导弹的出口型称为FK-3，由中国航天科工10院研制，该企业从仿制苏联S-75的红旗-2系统开始，先后开发红旗-2、红旗-12导弹，红旗-12的出口型曾被称为KS-1、后来又改为FK-1系列，目前缅甸、泰国、土库曼斯坦等已经购买装备该系列导弹。&lt;strong&gt;据塞尔维亚B92网站今年8月的消息，塞尔维亚可能向中国购买FK-3防空导弹，成为这种导弹的第一家海外用户&lt;/strong&gt;。', '\u3000\u3000红旗-22系统使用了先进的H-200相控阵雷达，这是其作战效能大幅度提升的关键', '\u3000\u3000泰国购买的KS-1C导弹', '\u3000\u3000缅甸KS-1A导弹参加阅兵', '\u3000\u3000土库曼斯坦军队KS-1A导弹进行演习', '\u3000\u3000而红旗-22\\FK-3则是该系列系统的最新发展型，其成本较之S-300、红旗-9等导弹要便宜一大截，同时性能较之红旗-2、S-75、S-125、S-200等老式导弹有质的飞跃，是我军地空导弹部队实现全面现代化当中的一种新的主力装备。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>美议员：中国不断挑战美海上优势 美扩军步伐应提速</Title> <Text>['\u3000\u300010月15日，美国众议院军事和国土安全委员会成员、众议员迈克·加拉格尔在“RealClearDefense”网站上发表题为《美国需要的海军》的文章称，美国的安全越来越依赖于海上优势，这一优势每天都受到中国和俄罗斯的挑战。美国需要的海军是它现在可以建造的最大规模的海军，应该投入更多的资源和精力推动“355舰队”计划的进行。', '\u3000\u3000加拉格尔表示，在2016年的竞选活动中，一支由350艘军舰组成的海军是特朗普的标志性承诺之一。在特朗普当选后不久，2016年12月，美国海军发布了一项具有里程碑意义的部队结构评估报告，呼吁打造一支355艘军舰组成的舰队。虽然这一计划是在奥巴马政府时期制定的，但它与当选总统特朗普的愿景密切配合，并迅速在国会获得了共和和民主两党的支持。然而如今特朗普的第一届任期已经近半，但“355舰队”的计划发展仍然十分混乱。虽然美国国会在过去两年中每年都采取行动增加造船账户的资金，但今年早些时候公布的30年造船计划中关于“355舰队”计划完成时间甚至超过了当初预期的最遥远年份。休·休伊特在上周的一次采访中向美国副总统彭斯提出了这个问题，副总统告诉听众继续“保持关注”355舰队的进展。', '\u3000\u3000不幸的是，有足够的理由担心海军对“355舰队”计划的承诺。早在今年3月份，海军的一位官员在向军事委员会作证时称，他们计划进行一项新的部队结构评估，以重新审视根据2018年1月出台的最新国防战略产生的舰队规模需求。但是就在上个月，这位海军官员表示全新的部队结构评估预计在2019年“某个时候”发布。在这两项声明发布之间的六个月里，美国海军所做的工作很少被提及，更不用说为什么新的研究要到国防战略发布整整一年后才能完成。', '\u3000\u3000加拉格尔称，在某些方面，海军重新审视2016年12月提出的部队结构评估报告是可以理解的，甚至是正确的。毕竟，美国最新的国防战略标志着美国军队的优先事项发生了根本的转变，这一战略明确地表示来自大国的威胁，而不是恐怖主义，是美国安全与繁荣的主要挑战。但有一点是明确的：由于来自中国和俄罗斯挑战，美国需要使自己海洋优势进一步提升，这将成为今后的优先事项。美国国防部长马蒂斯在今年早些时候也曾说过：“我认为，就保卫国家的军事战略而言，我们正在朝着更加重视的海洋的战略方向发展。”', '\u3000\u3000加拉格尔表示，美国海军作战部长此前谈到了355艘舰队是“国家需要的海军”，这是正确的观点。美国的国家安全越来越依赖于海洋优势，这种优势并不是与生俱来的，而且每天都受到中国和俄罗斯的挑战。这不是一个应该在30年后的问题，应该从现在就开始着手解决，美国需要的海军是现在可以建造的最大规模的海军。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>美国两架B52飞抵冲绳东部海域 或为试探中国雷达反应</Title> <Text>['\u3000\u3000近两个月以来，美国空军不断出动B-52H战略轰炸机前往西太平洋和印度洋空域执行所谓的“轰炸机持续存在任务”。据美国“飞行守望”（AircraftSpots）网站10月15日发布的消息称，15日当天美国空军出动了2架B-52H战略轰炸机从关岛出发，一路向西北方向飞行，在冲绳岛东部海域上空进了行约20分钟的飞行训练后返回基地，有分析认为美军的行动可能是在试探中国部署在东部沿海地区的远程警戒雷达的反应。', '\u3000\u3000据美方公布的消息显示，本次出动的两架B-52H战略轰炸机属于美国空军第96远征轰炸机中队，编号为PIKE11 &amp;amp; 12，飞机从关岛安德森空军基地起飞，保持着约22000英尺至23000英尺的飞行高度一路飞向冲绳群岛东部海域上空，在进行了大约20分钟的训练后两架B-52H战略轰炸机直接返回了安德森空军基地。', '\u3000\u3000值得注意的是，就在10月10日美国空军还曾出动一架B-52H战略轰炸机前往台湾岛东部海域上空和冲绳附近的东海海域上空执行任务，当时美国空军出动了一架KC-135R加油机为其提供支持。而在9月份，美国空军曾多次派出B-52H轰炸机前往南海和东海海域执行任务。虽然美国军方强调称B52H轰炸机的行动属于美国“轰炸机持续存在任务”（Continuous Bomber Presence， CBP）的一部分，而美国防长马蒂斯也曾表示这在20年前“根本就不算新闻”，但中国国防部发言人在9月27日的例行记者会上曾表示，中方坚决反对对于美军机的挑衅行为，将会继续采取必要措施予以有力处置。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>美称中国东风26威慑关岛 迫使美军将B2后撤至夏威夷</Title> <Text>['\u3000\u3000[文/观察者网王世纯]10月14日，美国“大众科学”网站关注了美国战略轰炸机队首次部署夏威夷一事，网站称，随着中国打击距离延伸到关岛，为了避免被东风-26“一锅端”，五角大楼正在让他们的战略轰炸机远离关岛。', '\u3000\u3000网站称，“东风-26”从曝光伊始就有一个引人注目的名字：“关岛杀手”。中国的媒体和军事专家们叫她“关岛杀手”，是因为她可以在4000公里外将核弹头或常规弹头丢到美国在印太地区至关重要的小岛——关岛上。今年早些时候，中国国防部宣布这款新锐的中远程弹道导弹加入解放军导弹打击的序列。', '\u3000\u3000B-2在夏威夷 图源：美国空军', '\u3000\u3000看起来五角大楼也正在作出应对：美军正在放弃以关岛为中心的作战方针，转而从更远的地方发起进行隐形打击。', '\u3000\u30008月25日到9月15日，美国空军的3架B-2“幽灵”隐身战略轰炸机一起首次部署到美国夏威夷珍珠港-希卡姆联合基地（JBPH-H），进行了模拟打击，地面热加油，空中加油，联合F-22协同作战等科目的演练。与B-2一起部署的还有三名来自关岛的B-2地勤。', '\u3000\u3000美国空军表示：“尽管轰炸机队定期在整个印度-太平洋战区各个基地进行轮换，但这是B-2幽灵战斗机首次部署到珍珠港联合基地。”', '\u3000\u3000B-2在夏威夷 图源：美国空军', '\u3000\u3000关岛是B-2轰炸机的传统基地，也是唯一一个有维护B-2轰炸机必要的恒温机库的美军海外基地，但随着中国和朝鲜导弹的射程增加，制导系统变得更加精确，在夏威夷这个“安全地带”进行作战就更有意义了。', '\u3000\u3000本次B-2在夏威夷演练的科目，看起来都和未来与中国东风家族作战有关——美国人在著名得威客岛进行了热加油项目。热加油是指在地面发动机不关机情况下进行加油。该科目是为了减少B-2在地面停留的时间，减少敌军打击的B-2的窗口。', '\u3000\u3000正在进行热加油的美国士兵 图源：美国空军', '\u3000\u3000这种演练的另外一个目的很可怕，因为B-2是美国核反击“三驾马车”中重要的一环，如果机场遭遇核，生化或其他大规模杀伤性武器的打击，那么B-2需要减少自己被打击的时间，并作出相应的核反击。', '\u3000\u3000同时B-2也进行了空中加油科目——虽然B-2自身的航程有6900公里那么远，但是在KC-135的支持下，B-2也会在广阔的太平洋有更好的战术冗余。', '\u3000\u3000除了这些常规的演练以外，美国人还和夏威夷国民警卫队第154联队199飞行中队的F-22战机进行了联合训练，这种整合训练让人联想到美国空军梦寐以求的未来远程全隐形机队打击计划。该机队将全程保持隐形，同时F-22和F-35赋予了机队强大的态势感知能力，同时可以应对任何潜在的空战。', '\u3000\u3000夏威夷国民警卫队第154联队199飞行中队的F-22战机 图源：社交媒体', '\u3000\u3000正如一名B-2机械师说的那样：“我们藏好了自己”。', '\u3000\u3000美国空军从未明确表示，是东风-26促成了本次夏威夷训练，但美国空军的态度还是可以从作战军人的发言中探寻出端倪。第393中队指挥官、中校尼古拉斯·阿德科克（Nicholas Adcock）在一份声明中说：', '\u3000\u3000看起来这一声明直接针对解放军。很明显，在夏威夷进行军事行动是一个明显的信号，这表明五角大楼正在计划一场远离关岛的战争。随着中美近期的局势紧张升级，像本次B-2部署夏威夷一样的猫捉老鼠的演练只会越来越频繁。', '\u3000\u3000观察者网军事评论员认为，猫捉老鼠是人类军事斗争历史的常态，这一点称霸大洋70年的美国人还是深谙此道。由于东风-26打的远，打的快，打的准，美国人必须在缩小己方OODA循环和增大解放军OODA循环之间做出选择。考虑到B-2的物理特性让美国人无法加快自己反应速度上，那么，“离中国人远点”，自然成了美国人的选择。', '\u3000\u3000东风-26的打击范围 图源：美国国防部', '\u3000\u3000不过问题在于，B-2这种娇贵的军事资产并非是美国人想转移就能转移的。和F-22还有F-35这种相对易于保养的隐身战斗机不同，没有庞大的后勤支援，B-2无法保证其最重要的战略特性：隐身作战能力。', '\u3000\u30001781阅兵的火箭军 图源：央视', '\u3000\u3000美国在海外，仅有关岛的安德逊空军基地建有宝贵的B-2恒温机库。这意味着夏威夷基地依然无法长期驻扎B-2，即使使用新锐的移动机库也无法满足长期部署条件。在短暂的未来，B-2战机依然需要顶着东风-26继续长期部署在关岛。', '\u3000\u3000B-2的移动恒温机库，大大提高了B-2的部署灵活性，但是这种移动机场仅仅能满足B-2的转场需求和短期部署需求', '\u3000\u3000同时，部署距离越远，美国人发动一次打击的时间就越长，随着中美的交战范围增大到以半个太平洋作为衡量单位，解放军的弹道导弹和高超音速武器未来将会以分钟为单位进行一岛链到二岛链的打击，而亚音速的B-2机队只能以小时为单位进行打击，这对于美国人来讲是会带来战略上的劣势。', '\u3000\u300010月12日夜间，北京到内蒙古可以看见疑似高超音速飞行器的轨迹 图源：微博@wxyyolo', '\u3000\u3000此外，庞大的作战半径带来的则是节点力量的不足以及后勤维护能力的激增，同时，虽然B-2和F-35等战机可以保持隐形，但是在短暂的未来，加油机和预警机等重要空军节点无法保证全隐形化，这些庞然大物依然会随着打击半径的增大而变得愈发脆弱。', '\u3000\u3000何况美国飞行员也是人类，也会受到漫长飞行作战时间带来的疲劳与紧张的桎梏。这些随之而来的问题，都是需要美国空军亟待解决的。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>美媒：中国轰20有望明年首飞 或比美B2多出一对小翼</Title> <Text>['\u3000\u3000据美国“战区”网站10月15日报道称，在轰-20远程战略轰炸机项目被中国官方媒体证实已取得明显进展后，现在有分析称这款轰炸机可能在2019年首飞亮相。与此同时，就在不久前中国某轰炸机部队的庆祝活动中，向外界展示了一个含有飞翼式飞机轮廓的标志，这也许是对即将到来的轰-20轰炸机的暗示。', '\u3000\u3000美媒表示，在中国中央电视台8月份播出的纪录片节目中，第一次使用了“轰20”命名正在开发的轰炸机项目，并且明确表示“新型远程战略轰炸机的研发取得重大进展”。而在10月11日，中国空军发布了某轰炸机部队的活动视频，&lt;strong&gt;其中出现了一个含有带有小翼的无尾飞翼式飞机轮廓的标志。&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000美媒表示，有关轰-20的确切设计指标和作战能力的详细信息仍然十分有限，但专家们已将其广泛描述为与美国空军的B-2“幽灵”隐形战略轰炸机大致相似的飞翼型飞机。在11日出现的飞翼式轮廓并未清楚地反映任何中国空军现有的战斗机和轰炸机，但被认为可能是新型轰炸机的暗示。负责开发B-2战略轰炸机的诺斯罗普·格鲁曼公司此前曾表示，B-2轰炸机在设计时省略了小翼等特征，以最大限度地发挥其隐身能力。小翼等设计也是许多美国飞翼式隐形飞机设计概念的一个重要特征，包括当时诺斯罗普公司的原始先进技术轰炸机（ATB）提议，而麦克唐纳·道格拉斯和通用动力公司也曾探讨了类似的ATB概念。采用小翼设计确实有助于偏航控制，这对于没有传统尾翼和方向舵的飞翼式飞机来说是个难题。', '\u3000\u3000专家们表示，轰-20的开发可能始于20世纪末或21世纪初，实际上可以在2025年左右投入使用。考虑到这个时间框架，明年轰20进行首飞曝光将与已知的开发计划完全一致。值得注意的是，中国空军在2015年举行的纪念中国人民抗日战争胜利70周年大阅兵中首次公开展示了轰-6K轰炸机。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>中国武警王牌排爆手单日拆除9枚炸弹创纪录(图)</Title> <Text>['\u3000\u3000“一脚踏在人间，一脚踩在地狱”，这是对排爆手人生的真实写照。在排爆手的世界里，机会永远只有一次。', '\u3000\u3000为了万无一失，这位老兵，拿出工匠精神，确保了100%的成功率。他就是驻守在新疆喀什反恐一线、武警新疆总队某支队特战一中队的排爆手高凯。曾在反恐排爆现场连续工作32个小时，和战友成功拆除了9枚炸弹，创造了当年单日排爆数的纪录，并被授予一等功、“十大忠诚卫士”。', '\u3000\u3000行走在刀尖之上，多次与死亡擦肩而过，面对到处散落的爆炸物，排爆手高凯如何与“死神”过招？', '\u3000\u3000“两根线，你剪错一根就是赌命。剪错了你就死，剪对了那么你就是英雄，就这么简单。”', '\u3000\u3000“那一刻，22岁的我对勇敢的理解就是敢于冲锋，把危险留给自己，把安全留给战友。”', '\u3000\u3000“超出预期的复杂情况和巨大的心理压力让我喘不上气。那一刻，我才意识到，勇敢绝不仅仅是敢于冲锋。”', '\u3000\u3000“勇敢，虽然是军人必备的心理素质，绝不意味着没有畏惧，更不是不怕死那么简单，它是在危险面前保持清醒，一次次去突破内心的恐惧。”', '\u3000\u3000“只要前面是敌人，不管他是高大威猛，比我强多少倍，我都要亮出我的拳头，要跟他干起来，而且要把他制服。”', '\u3000\u3000“在反恐训练中，我慢慢体会到，勇敢不仅仅是一种狭路相逢敢打硬拼的血性，它更是武警特战队员们的正义和力量的。”', '\u3000\u3000这样一份既危险又辛苦的工作，高凯一干就是11年。每一次与死神擦肩而过，都有一个惊心动魄的故事。那种脱下头盔仿佛重回人间的感觉，只有经历过的人才能真正体会到。', '\u3000\u3000虽万难而不惧，虽九死而不悔，这位“90后”排爆“王牌”，用信仰的力量和专业的自信，以忠诚厚实的胸膛，铸起了保护人民的金色盾牌。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>美或采取进一步遏制中国政策 在南海搞军事冒险主义</Title> <Text>['\u3000\u3000不久前，美国副总统彭斯专门就中美关系发表了极不友好的攻击性、否定性演讲，国内一时间舆论哗然，有人担心中美之间是否会出现“新冷战”。笔者认为，理解中美关系的走向，不但要看中美关系本身，还要放在变革中的世界秩序这一视野下去审视。', '\u3000\u3000过去30年的政策检视', '\u3000\u3000中美建交近40年，可谓一波三折。从最初“准同盟”性质的关系，逐渐走向正常的国家间关系。如今，判断中美关系未来走向为时尚早，但出现新的转折点已是事实。中美关系正进入“新阶段”。', '\u3000\u3000从建交到上世纪80年代的绝大多数年份里，因为共同的安全威胁（即苏联），中美之间属于事实性同盟关系。但随着苏联解体和冷战的结束，中美之间的这种关系戛然而止。大调整必然带来中美关系的大动荡。因此，上世纪90年代初，携冷战胜利之威的美国信心满满地要改造中国，把经济关系与人权挂钩，每年在人权问题上刁难中国，惹得“中国人不高兴”。秉承“韬光养晦”的中国最终把中美关系带入正常的国家间关系。', '\u3000\u3000正如彭斯在演讲中所传达的信息，美国因未能改变中国的制度和道路而恼羞成怒。在过去几年里，美国国内就中国政策进行大辩论，两派一致认为过去美国的对华政策失败，彭斯演讲所传达的就是这种所谓的“共识”。既然过去30年的政策是失败的，无疑要对中国采取新战略，也正是在这个意义上，中美关系必然走上建交以来的“新阶段”。', '\u3000\u3000在这个新阶段里，美国并不必然要放弃很多领域内的“接触”政策，但是“战略围堵”的成分会加大，比如在新近达成的《美墨加贸易协定》里针对中国的“毒丸条款”。预计，类似的“围堵”设计将不会是个案，美国所谓的投资安全审查委员会所禁止的中国投资项目将会更多。', '\u3000\u3000就算美国视中国为“竞争对手”并开始“围堵”中国，美国精英态度的转变并没有改变美国民众对中国的看法，根据芝加哥对外关系委员会2018年的数据，在1994-2002年，美国人视中国为威胁的比例高达57%，之后开始回落，2012-2014年间是41%左右，2015-2018年则是39%。可见，尽管民意可以动员并发生重大变化，但美国目前的民意基础不支持将中国视为“敌人”的政策。不过，美国精英对中国态度的变化以及由此而带来的政策大转型已经是不争的事实。', '\u3000\u3000美国危机加剧的焦虑感', '\u3000\u3000考虑到世界秩序正处于大变革中，美国采取进一步恶化中美关系的政策也不是不可能，最严重的有可能在特定区域，比如在南海搞军事冒险主义。二战之后美国自己主导建立起来的所谓“自由世界秩序”正处于深刻的危机之中。美国自上世纪90年代就开始设计新的国际机制以取代联合国；受制于美国国内法的国际货币基金组织不能与时俱进地改革，迫使中国另起炉灶而建立了“亚投行”；特朗普政府退出了一个又一个多边机制，并把国内法凌驾于WTO之上。也就是说，二战之后美国主导建立的几大国际制度已经处于全面危机之中。', '\u3000\u3000更严重的是，“自由世界秩序”的危机，是由于作为“普世价值”的自由主义民主危机而导致的。美国已经宣布不再奉行价值观外交，这是因为不但价值观外交招致一系列失败，诸如乌克兰分裂和内战、“阿拉伯之春”演变为“阿拉伯之冬”、大批转型国家的无效治理，即使是美国国内和欧洲国家，也都因为所谓的“普世价值”而困难重重。', '\u3000\u3000从美国国内的危机到“自由世界秩序”的危机，都使得这个秩序中的“核心国家”处于焦虑之中。在自己陷于危机之时，曾经贫穷落后的中国却悄然崛起，所以中国正常捍卫自己国家利益的行为，比如南海岛礁建设被诬称是改变“现状”的修正主义行为。美国人认为中国正在威胁所谓的“自由世界秩序”，这是“西方的兴起”后经过几个世纪而建立起来的、以基督教文明为核心的西方主导世界政治结构，作为东方大国的中国的崛起被认为是一个儒家文明与基督教文明的冲突。显然，世界秩序的危机加剧了美国的不安全感和焦虑感。焦虑情绪会带来非理性行为，正如彭斯演讲歪曲很多历史事实而对中国进行否定性评价。', '\u3000\u3000对“新事物”做好准备', '\u3000\u3000与上世纪90年代初的那次相比，这次中美关系的大调整有着完全不同的意义。前者正处于冷战刚结束，美国的自信心爆棚；而中国开放刚十年，国力羸弱，美国自信自己能控制中美关系的走向。但这次，美国正处于危机所导致的焦虑时期，而中国远非30年前之中国。力量对比的大变化意味着，围堵心切却因无力感所产生的焦虑情绪和行为，可能使美国的行为具有更多的非预期性。', '\u3000\u3000就中国而言，我们已经有了更多的能力和工具去应对新挑战，此时最需要的是理性和耐心，要有“以不变应万变”的战略定力。同时，也要习惯一些“新事物”。过去几十年中美关系都是以合作为主，以后或许不得不习惯“以对抗代替合作”的新关系，做到斗而不破。即便如此，也一定要认识到，在未来相当一个时期内，直到形成一个稳定的“新阶段”之前，“新事物”带来的中美关系不确定性已经大大增加。（作者是中国人民大学国际关系学院院长）', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>日媒：日本造船企业想借与中国船企合作东山再起</Title> <Text>['\u3000\u3000原标题：日媒：日本造船企业想借中国船企东山再起', '\u3000\u3000据日经中文网报道，10月11日，日本三井E&amp;amp;S造船宣布将与中国扬子江船业成立合资公司。2013年该公司的前身原三井造船与川崎重工的业务合并谈判破裂，距今已过去5年多。&lt;strong&gt;在造船行情面临的环境日趋严峻的背景下，不在日本国内重组、而是通过与中国合作来争取东山再起的趋势正在扩大。&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000合资公司将于2019年4月成立，资本金为9900万美元。双方将在位于江苏省太仓市的扬子江船业工厂内建立基地，在船舶建造、设计和销售领域展开合作。扬子江船业出资51%，其余由三井E&amp;amp;S造船和三井物产分别出资。', '\u3000\u3000首先由三井E&amp;amp;S设计运输谷物和矿物资源等的干散货船，并由合资公司建造。未来力争建立超大型油轮和液化天然气运输船等附加值高的商船。', '\u3000\u3000进入2018年后，三井E&amp;amp;S一直在海外建立基地。5月与日本常石造船展开业务合作，意在借助自20年前开始在中国和菲律宾运营造船厂、被视为进军海外赢家常石造船的实力。双方讨论利用常石的海外基地，建造共同设计的船舶。', '\u3000\u3000在造船行业，韩国和中国借助利用压倒性巨大设备的大型订单，正在压低单价。在这种情况下，此前三井E&amp;amp;S描绘的是通过国内重组生存下去的方法。', '\u3000\u3000报道称，在日本国内，造船企业的大型重组的氛围加强，2013年，环球造船（Universal Shipbuilding）和IHI海事公司（IHI Marine United）合并，成立了日本海事联合公司（JMU），成为当时日本最大的造船公司。同时，三井造船也启动了与川崎重工的合并。但在川重内部，意见对立激化。主导合并的时任社长长谷川聪被解职，谈判中断。', '\u3000\u3000日本国内重组论调的背后是，发挥规模优势削减融资成本和间接费用。但是，其后随着国际竞争激化，这一战略变得不合时宜。', '\u3000\u3000由于雷曼危机以前大量订货的船只影响，全球造船业持续处于饱和状态。新造需求正在下滑，围绕新增订单的价格竞争反而在恶化。仅凭人工费高企、规模也较小的日本企业之间的重组，没有胜算。在2017年的全球造船市场，日本企业的订单份额降至7%，创历史最低水平。', '\u3000\u3000实际上，日本海事联合公司在国内拥有7家造船厂，但无法发挥规模优势，苦于成本管理。2017财年（截至2018年3月），由于液化天然气船建造迟缓等原因，出现了近700亿日元的最终亏损。', '\u3000\u3000虽然中国的造船技术仍在发展途中，但人工费仅为日本的1/3左右。扬子江船业是中国最大规模的民营造船厂，2017财年（截至2017年12月）销售额达到192亿元，规模可媲美日本国内最大的今治造船。', '\u3000\u3000“在史无前例的造船业萧条之下，（扬子江船业）仍维持盈利能力，如果提供日本的设计和建造技术，能够以低成本建造高附加值的船舶”，三井E&amp;amp;S社长古贺哲郎表示。', '\u3000\u3000此前该公司视为合并对象的川崎重工走得更远。在谈判破裂后，川崎显示出转向中国的姿态，关闭了日本国内主力的坂出工厂的2个船坞之一，造船相关人员也进行了重新安置。川崎正在推进业绩强劲的中国合资公司的船坞扩建工程，还涉足汽车运输船等难度更高的船舶建造。三井E&amp;amp;S一定注意到了川崎的动向。', '\u3000\u3000在日本国内的造船业，三菱重工2017年与今治造船等3家专业企业就商船开发与建造展开业务合作。2018年剥离造船部门，各公司都在为生存下去而展开摸索。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>中韩渔船在济州海域相撞 中国渔船船长受伤(图)</Title> <Text>['\u3000\u3000原标题：突发！中韩渔船在济州海域相撞中国渔船船长受伤', '\u3000\u3000海外网10月16日电 据韩联社报道，当地时间16日凌晨2点32分，韩国济州海洋警察署接到报警，在济州遮归岛以西94公里处海域，一艘载有9人的韩国渔船（29吨级）与一艘载有10人的中国渔船（44吨级）相撞。', '\u3000\u3000据韩国海警介绍，相撞后，中国渔船的动力舱进水，船上10人紧急转移至韩国渔船之上，中国渔船船长腹部有擦伤。韩方海警派出1500吨级巡逻舰，帮助中国渔船进行排水作业，之后将对此次事故展开调查。（编译/海外网刘强）&lt;span&gt;&lt;/span&gt;', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>国足到解放军特战旅军训能训什么？跑赢特种兵再说吧</Title> <Text>['\u3000\u3000原标题：U25国足到特战旅军训能训什么？他们跑赢特种兵再说吧', '\u3000\u300010月13日，中国足球U25集训队在教官统一带领下从北京乘坐高铁二等座抵达山东泰安开始了新一阶段的军训工作。据国内媒体报道称，负责军训工作的教官来自驻泰71770部队，这支部队具有十分光荣的历史，也是全军唯一一支荣立过集体一等功的特种部队。', '\u3000\u3000国足U25集训队有多达55名球员参加，这些球员均是在1993年以后出生，被认为是国足的未来关键力量。据媒体报道称，55名集训队成员于10月8日开始在北京体育大学集结，正式开始自己的集训生涯。在北京体育大学的集训期间，国足U25集训队除了进行体能测试外，还进行了心理测试以及拓展训练，这要求队员们从心理上重视这次集训，并且要建立严格的团队合作精神。', '\u3000\u3000据央视体育新闻报道称，北京时间10月13日，国足U25集训队乘坐高铁离开北京前往山东泰安，抵达之后全队直接乘坐大巴进驻第80集团军某特战旅。在受到军队将士们简短的欢迎仪式后，集训队员被分为8个班，在军官的带领下领取军训服装，办理入住。安顿完后，包括教练沈祥福在内的教练组和全体队员都将头发剪成了板寸，可以说是军容严整。晚餐过后全体队员集体观看了中国男足和印度队的热身赛，从14日开始集训队正式进入军训阶段。军训工作将持续4到6周的时间，内容包括思想教育、新兵训练、一日养成和特战体验等项目。', '\u3000\u3000此前曾有媒体披露称，负责国足U25集训队军训工作的是大名鼎鼎的驻泰71770部队（雄鹰特种部队），这支部队作为全军老牌特种部队，曾在国际竞赛中屡获殊荣。值得一提的是，媒体曾在报道雄鹰特种兵部队时称，部队的教官此前曾制定过一个与中国足球甲A时代队员体能测试十分类似的“12分钟跑”测试，士兵们在12分钟内跑完3300米成绩为“及格”，如果在12分钟跑完3400米成绩为“良”，而在12分钟跑完3500米成绩为“优”，想必由这支部队负责国足的集训也有着特殊的用意。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>日媒：日本计划在海外建首个永久军事基地 用以抗华</Title> <Text>['\u3000\u3000[观察者网 综合报道]据日本《产经新闻》10月14日援引防卫省消息人士的话报道称，日本计划在海外建立首个永久性军事基地，地点位于非洲东北部的吉布提。', '\u3000\u3000据报道，目前日本在吉布提设有一个临时据点，部署着一艘驱逐舰和两架巡逻机。东京希望向吉布提当局租用大约12公顷的土地，建设营地、行政设施及仓库。该基地将用于打击索马里海盗。此外，《产经新闻》称，它可能用来对抗同样计划扩大在该地区存在的中国。', '\u3000\u3000对于日本为何要设立吉布提基地，负责此项工作的日本海上自卫队上校北川敬三此前曾解释说：“日本在这里部署基地，是为了打击海盗，也是为了自卫。日本是个海洋国家，亚丁湾海盗日益猖獗令人担忧。每年有两万艘船只经过这个海峡。经过亚丁湾的船只当中有10%来自日本，日本出口有90%依赖这个重要的航道。”', '\u3000\u3000据了解，吉布提是一个位于非洲东北部亚丁湾西岸的国家，其东临红海进入印度洋的要冲曼德海峡，因此战略位置十分重要，国内有美军在非洲最大的军事基地和法军在海外最大的军事基地，另外中国也在此地建设有保障基地。但其国内自然资源贫乏，工农业基础薄弱，加上政局不稳，所以是世界上最不发达国家之一。', '\u3000\u3000据《中国青年报》此前报道， 作为二战战败国，日本《和平宪法》规定“禁止向海外派驻武装力量”。但2009年3月，日本派遣海上自卫队以打击海盗的名义到达索马里海域，在美国的协调下，吉布提同意其军舰在当地进行补给休整。', '\u3000\u3000此举也为此后日本在吉布提正式建立军事基地埋下了伏笔。正是借助在吉布提的军事基地，日本实现了从海外派兵到海外驻军的重大突破。', '\u3000\u30002010年，日本租下了吉布提12万平方米的军事设施用地，并投入4000万美元用于基地设施建设。2011年7月，日本驻吉布提基地正式启用，该基地编制自卫队员额180人，每4个月轮换一次，有两架P-3C反潜巡逻机常驻该基地。', '\u3000\u3000日本作为吉布提的后来者，经过几年的发展，其基地建设已初具规模，这里成为日本西进印度洋的一个重要战略支点。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>中国HD-1导弹武器系统完成首次超音速巡航飞行试验</Title> <Text>['\u3000\u3000来源：千龙网', '\u3000\u3000原标题：宏大爆破：HD-1 项目首次超声速巡航飞行试验成功', '\u3000\u3000千龙网北京10月15日讯 广东宏大爆破股份有限公司（简称“宏大爆破”）15日晚间公告称，当日，该公司自行投资、自主研制的导弹武器系统 HD-1 项目在北方某飞行试验基地圆满完成首次超声速巡航飞行试验。', '\u3000\u3000据悉，HD-1 项目采用了国际先进的固体冲压发动机技术。此次试验主要验证发射系统、导弹动力系统、飞行控制系统等技术科目。导弹出箱、转级和超声速巡航飞行各项技术指标符合试验大纲要求。', '\u3000\u3000宏大爆破表示，HD-1 项目尚处于试验验证阶段，后续公司仍需对其技术及产品的适应性、稳定性、可靠性进行测试，待公司取得该项目相应生产和出口许可资质，并与客户签订批量供货合同后，公司将进行项目扩产，实现批量化生产。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>54年前中国首枚原子弹爆炸：科研须不重金钱甘于寂寞</Title> <Text>['\u3000\u3000原标题：用“两弹一星”精神，能不能治好当下中国社会的浮躁？', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;当下的中国社会充满了浮躁，年轻人身上缺少了严谨、认真和执着，常常是哪里工作环境好、给钱多就去哪里，频繁跳槽、好高骛远。不少所谓的创新也是或者靠“模仿”去挣快钱。&lt;/strong&gt;', '\u3000\u300054年前的今天，罗布泊一声巨响，伴随着一团蘑菇云升起，中国第一枚原子弹爆炸成功。研制原子弹被认为是当时世界上最难最复杂的工程，只有美苏英法掌握，也是它们最高的国家机密。但在各种严密封锁之下，中国科研人员凭借自己的知识水平、技术积累和不懈努力，完成了这项“不可能的任务”。', '\u3000\u3000对比现在，当时的新中国可以说在经济上是一穷二白，科研技术能力积累也处于刚起步阶段，而相关的重要研究设备更是无从谈起。就是在这种状态下，中国一群甘于奉献的中青年科学工作者投身戈壁滩，用不懈努力的“两弹一星”精神，造就了后来一个又一个奇迹。笔者认为，&lt;strong&gt;时隔50多年，看看今天我们面临的外部环境，中国科学工作者仍有必要坚持“两弹一星”精神。&lt;/strong&gt;我的父亲朱光亚是“两弹一星功勋奖章”获得者，父亲于我的言传身教，一点一滴地融入生活习惯中，成为人生准则和坚持信条。这让我也更深切地体会到“两弹一星”精神的内涵。', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;首先，让一个集体爆发最大的力量。&lt;/strong&gt;奥本海默有美国“原子弹之父”之称，库尔恰托夫是苏联的“原子弹之父”。那么，谁是中国的“原子弹之父”？2011年父亲去世时，俄罗斯媒体曾将他称为“中国原子弹之父”。但我清晰地记得很多年前就此问过父亲，他的回答是，我们从来不搞这一套。我个人理解，&lt;strong&gt;完成中国原子弹研制的是一个集体，而它的技术攻关领导层也是一个集体。&lt;/strong&gt;李政道先生曾撰文写道，这支科学家团队之所以“了不起”，既是因为其中包含了许多杰出的科学家，更重要的是这个团队整体效率很高、整体创造力发挥得特别好，毫不逊色于美苏两个超级大国，甚至更好。', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;其次，不看重金钱，甘于寂寞。&lt;/strong&gt;上世纪60年代初，这批才华横溢的科学家从人们的视野中集体“失踪”了，一“失踪”就是十几年。当然，这里所说的“失踪”是指他们在各种学术交流的舞台上消失了。&lt;strong&gt;在生活中，他们并没有“失踪”，在我们所居住的大院里，我经常会看到他们的身影，上班、下班、排队买菜。包括父亲在内的很多人，都是年纪轻轻从美国学成归来，放弃大洋彼岸的优越物质条件和科研条件，一心投入到新中国的建设中。&lt;/strong&gt;直到后来，他们也很少自称“院士”，父亲认为院士不是职务，不是职称，不宜作为称谓。', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;第三，做事时刻讲求严谨、认真。&lt;/strong&gt;我印象中最为深刻的是父亲做事的严谨和认真，无论是在工作还是生活中都是如此。这也是一种科学精神，在科学研究中要对出现的所有问题都追根刨底，不放过任何一个细节。不严谨会把误差带进来，会出现差之毫厘谬以千里的结果。', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;第四，挑战越大，动力越大。&lt;/strong&gt;与50多年前相比，现在的中国无论经济发展还是科技水平都有了跨越式发展。相类似的背景是，在航天、核工业等领域发展中，总有一些外界势力对中国实施“封锁”。在原子弹、氢弹研发时，这种封锁是相对更彻底的，中国研究人员拿不到任何资料。但是，他们面对巨大的挑战，心里憋着一口气。&lt;strong&gt;他们把挑战变成了动力，可以说“两弹一星”完全是“逼出来”的自主研发。&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;第五，持之以恒 ，专心做一件事。&lt;/strong&gt;一个伟大的人并不是生来伟大的，而是在日积月累中一点点地成就。很多人都认为自己具备优异的能力，实际上能够从始到终坚持做一件事是很难的。我父亲说他这一辈子主要做的就一件事—搞中国的核武器。他每天都在琢磨这件事，不被别人意见干扰，坚持自己的观点，研究之路就是打开一把把拦路锁，直到最终大门敞开为止。&lt;strong&gt;持之以恒，从不放弃，那将是一生的事业。&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000今天我们的确面临个别国家在核心技术上的“卡脖子”，但是在全球化和互联互通的时代，那些新发现的基本自然规律和原理必然会公开发表，这是全人类共享的财富。能被封锁的只是有国界的“发明”和根据发明创造的产品，从这个性质来看，封锁对中国自身发展的影响只是暂时性的，我们应坚定信念。此外，&lt;strong&gt;我们的体制优势是“集中力量办大事”，这在“两弹一星”方面多次被证明是获得成功的关键。&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000但是，当下的中国社会充满了浮躁，年轻人身上缺少了严谨、认真和执着，常常是哪里工作环境好、给钱多就去哪里，频繁跳槽、好高骛远。不少所谓的创新也是或者靠“模仿”去挣快钱。因此，今天我们更应该看到“两弹一星”精神的稀缺性，让这种精神继续带给我们不畏挑战的强大动力。', '\u3000\u3000（本文作者朱明远，系北京科银京成技术有限公司董事长，原标题：用“两弹一星”精神疗治社会浮躁。本文由郭媛丹采访整理）', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>民进党台北市长参选人扬言：禁五星红旗 拆蒋介石像</Title> <Text>['\u3000\u3000原标题：扬言禁挂五星红旗的参选人民调数据出了，台网友酸爆', '\u3000\u3000[环球网综合报道]民进党籍台北市长参选人姚文智曾多次扬言，如果当选就在台北禁止悬挂五星红旗。日前他又重弹老调，更声称当选后要在全市拆除蒋介石铜像。尽管他有这些想法，但最新民调显示其支持率大幅落后其对手，只有11%。更有台媒讽刺称，姚文智还有两位数的支持度，“令人感到讶异！”', '\u3000\u3000据台湾《联合报》10月14日报道，姚文智当天参加活动时声称，觉得民进党推动“转型正义”太慢，如果自己当选则要加快，能做的是用最快速度处理”所有的蒋介石的铜像，并且要基于所谓“对等尊严”原则，不再挂五星红旗。', '\u3000\u3000姚文智此前就曾多次发表类似言论。在国庆节期间，岛内统派举行活动，五星红旗在台北飘扬，当时姚文智爆出惊人之语，声称台湾的五星红旗已经宛如解放军“登台”。更早之前的9月23日，姚文智就曾叫嚣，如果自己当选台北市长，台北市要禁止悬挂五星红旗。', '\u3000\u3000尽管姚文智多次声称要禁挂五星红旗，但这一切建立在其能够当选台北市长的基础上。然而他的民调数据一直以来处于较低水平。', '\u3000\u3000据岛内亲绿媒体《美丽岛电子报》10月15日公布最新台北市长选战民调，现任市长柯文哲的支持度为37.5%，国民党丁守中为25.0%，姚文智仅有11.3%。', '\u3000\u3000针对这一数据“中时电子报”讽刺姚文智称，他还有破两位数的支持度，“令人感到讶异！”', '\u3000\u3000报道提到，由于《美丽岛电子报》背景偏绿，此前民调都显示姚文智支持度都在10%左右，最高时16%，而《联合报》、“东森新闻网”等其他机构的数据则显示，姚文智的支持度为8%左右，因此不排除《美丽岛电子报》的数据有机构效应存在。', '\u3000\u3000针对姚文智的民调数据能够“高达”10%以上，岛内网友也展示了过人的讽刺功力。有人表示，姚文智的民调应该是1.13%才对，也有人认为，投给姚文智人智力测验不及格。', '\u3000\u3000也有人讽刺，姚文智这样都有11%，这些投给他的人可能是“想看姚丢脸故意的吧”。', '\u3000\u3000不过姚文智本人倒是对民进党的数据颇有“信心”。他日前参加造势活动时声称，高雄市长参选人陈其迈等绿营参选人的民调加上15%才是正确的民调。这种论调自然又被民众讽刺：再加15%都不够。', '\u3000\u3000相比于姚文智自以为被少算15%，现实情况却是，台当局领导人蔡英文参加辅选活动时就因为提姚文智说话而被骂翻。蔡英文14日批评柯文哲无法解决内湖塞车问题，并表示“别人做不好，换姚文智来做”。', '\u3000\u3000对此，网友讽刺表示，蔡英文看姚当选机率等于零，又不得不助选，苦吞笑容，言不由衷，只好胡扯。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>美声称拉美三国与台“断交”威胁台海稳定 中方回应</Title> <Text>['\u3000\u3000原标题：美称拉美三国与台“断交”威胁台海稳定，外交部：颠倒黑白', '\u3000\u3000人民日报客户端消息，2018年10月15日，外交部新闻发言人陆慷主持例行记者会。', '\u3000\u3000问：最近美国领导人声称，中方说服三个拉美国家与台湾“断交”威胁了台海稳定。中方有何评论？', '\u3000\u3000答：美方有关指责完全是颠倒黑白、混淆是非。中方近来多次就有关问题表明立场，在此我愿强调三点：', '\u3000\u3000第一，世界上只有一个中国，台湾是中国领土不可分割的一部分。这是国际社会的普遍共识。中国同有关国家在一个中国原则基础上建交，既是双方作为主权国家享有的主权权利，也符合国际法和国际关系基本准则，符合历史潮流，是大势所趋，民心所向。美国早在近40年前就遵循一个中国原则同中国建立外交关系，现在却对其他国家这么做说三道四甚至横加干涉，这毫无道理。', '\u3000\u3000第二，“台独”势力及其分裂活动是对台海和平稳定的最大威胁。台湾民进党当局正在试图破坏两岸同属一个国家、两岸关系不是国与国关系的现状，不仅阻碍了两岸关系的和平发展，也侵蚀着地区的和平与稳定。国际社会都应对此说不。有关国家同破坏台海现状的台湾当局断绝关系、划清界限，恰恰是在维护一个中国的国际共识，也为台海的和平稳定发挥了积极作用。', '\u3000\u3000第三，美方近来在台湾问题上采取了一系列错误做法，包括允许台湾地区领导人“过境”美国、宣布向台湾出售武器计划等，这些行径严重违反一个中国原则和中美三个联合公报规定，助长了“台独”势力的嚣张气焰，损害了中美关系和台海和平稳定。', '\u3000\u3000中方敦促美方纠正错误，停止与台湾的官方往来和军事联系，停止向台湾地区出售武器，停止无理干涉那些与中国已经或希望建交的国家，切实约束“台独”势力发展，以免对中美关系和台海和平稳定造成进一步损害。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>日媒：中日将就海难救助签订协议 以建立两国互信</Title> <Text>['\u3000\u3000参考消息网10月16日报道 日媒称，中日两国政府决定，近期将签署有关海难救助合作方式的《海上搜索·救助协定》（SAR协定），并争取在今年内加以运用。此举目的是，通过明文规定在周边海域的海难事故搜索和救助机制，来建立中日双方的互信。', '\u3000\u3000据日本《读卖新闻》10月15日报道，该协定将在安倍与中国领导人26日在北京举行首脑会谈时签署。', '\u3000\u3000报道称，协定将规定，在两国周边海域发生海难事故时，双方将采取搜索和救助活动等紧急措施，有关部门之间要共享情报和进行磋商。', '\u3000\u3000报道称，目前，在横跨中日的海域发生海难事故后，日本海上保安厅和中国海上搜救中心会取得联络进行应对。', '\u3000\u3000报道指出，中日在2010年5月开始就此进行谈判，2011年12月达成初步协议。但是，自2012年9月日本政府对钓鱼岛实施所谓“国有化”之后，谈判陷入停滞。', '\u3000\u3000报道称，中日在今年5月正式同意启动“海空联络机制”，以规避自卫队与中国军队在东海的偶发性冲突。不过，关于防卫部门之间的热线，中方应对迟缓，尚未开通。如果此次SAR协定得以签署，对于有效运用海空联络机制也是利好。（编译/刘洁秋）', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>日专家：日本潜艇应扩大在南海行动 可牵制中国</Title> <Text>['\u3000\u3000用潜艇在南海牵制中国？日专家称海自应扩大在南海行动', '\u3000\u3000近期，日本军事专家文谷数重撰写文章称，日本海自“黑潮”号潜艇今年9月在南海海域的活动，显示出日本希望能够在南海方向“分散”中国海军力量的意图。文谷数重认为，通过增加日本潜艇在南海海域的活动，中国海军将被迫在南海海域部署大批作战舰艇甚至战略核潜艇部署在南海。这意味着日本海自可以将中国海军的力量从靠近日本的东海方向吸引过来，从而减轻日本海自面临的压力。这位日本专家进而建议道，这种可以牵制中国军力的部署方式不仅可以由潜艇实施，也可以由海自装备的轻型航母和舰载战斗机实施。通过这种方式，日本可以开辟抗衡中国的“新战线”。', '\u3000\u3000日本专家还表示，海自潜艇的举动就是在“复制”美军的行为。冷战时期，美海军就通过在临近苏联的鄂霍茨克海海域部署攻击型核潜艇，迫使苏联海军分散出相当兵力对其进行监控，从而遏制了苏军太平洋舰队的“自由活动”。美国海军在南海海域进行的所谓“航行自由”和侦察活动，同样意在使西沙和南沙海域成为吸引中国海军兵力的“磁铁”，防止中国海军向远洋延伸力量。', '\u3000\u3000资料图片：日本海自“黑潮”号柴电潜艇。（图片来源于网络）', '\u3000\u3000然而，日本专家的建议能够达到其预想作用吗？', '\u3000\u3000有分析指出，只有在日本海自对南海海域情况进行充分掌握的情况下，其潜艇才能有效发挥作战能力。自卫队可能在此前对南海海域进行过水文调查，但距离掌握南海作战环境仍相距甚远。海自潜艇也缺乏在南海进行部署和巡航的经验。从上述条件看，海自潜艇目前尚难以具有在该海域对抗中国海军的能力。此外，海自装备的常规潜艇虽然自持力属上乘，但很难与核潜艇匹敌。因而日本专家提出的以常规潜艇牵制核潜艇之策也有空想成分。不过，如果海自坚持将潜艇在南海的活动常态化，以便逐渐熟悉该地区的水文条件和与中国海军“捉迷藏”的“套路”，实质上为今后与中国海军展开对抗做准备，这才是值得中方予以警惕和重视的。（文/马骐騑）', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>国民党前副主席称民进党不妥善处理两岸 两年后尝苦头</Title> <Text>['\u3000\u3000[环球网综合报道]国民党前副主席胡志强15日表示，民进党如果不能妥善处理两岸关系，会导致台湾经济持续下滑，也会导致民进党在2020年一定会吃到苦果。', '\u3000\u3000据香港中评社10月15日报道，民进党针对年底“九合一”选举打得吃力，台当局领导人蔡英文等人此前定调的选战主轴“改革挺下一代”屡遭党内质疑，无法激发支持者的热情，反映民进党支持者对这样诉求是冷淡的，要求主轴必须把“为台湾”、“顾台湾”的概念放入。', '\u3000\u3000经过10月12日的讨论，民进党决定改变选战主轴为“改革不回头、斗阵顾台湾”。不过，胡志强对此表示，民进党如果还是强打“改革不回头”，民众不会接受。', '\u3000\u3000胡志强', '\u3000\u3000胡志强在国民党台中市长候选人卢秀燕15日举办的交通政见记者会上表示，蔡当局上台后推动很多改革都引起太多争议，也伤害很多民众，这就是执迷不悟。他说，希望执政者虚心谦卑，听取民意，以照顾民众福利来推动改革，“我们赞成改革，但是不能一意孤行。”', '\u3000\u3000至于所谓“斗阵顾台湾”说法，他认为民进党其实是操作“大陆打压台湾”论调，进一步打所谓“中国牌”、“悲情牌”、“台湾主权牌”，拥抱深绿。', '\u3000\u3000至于国民党的路线，胡志强认为还是要主打“经济牌”，高雄跟台中的候选人都要大声要喊出“拼经济”，改善民众的生活。他认为这是很理性务实的主张。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>前民进党籍台南县长称民进党不倒一次 台湾怎么进步</Title> <Text>['\u3000\u3000[环球网综合报道]作为前民进党籍台南县长，台南市长候选人苏焕智15日批评台当局执政团队拿不出有效的经济政策，做的都是政治分配，“民进党不倒一次，台湾要如何进步？”', '\u3000\u3000据香港中评社10月15日报道，距离“九合一”选举投票日剩40天，民进党几个执政县市选情民调都亮起了警示灯。已于今年退出民进党的苏焕智表示，台当局领导人蔡英文和台“行政院长”赖清德的执政团队没有拿出有效的经济政见，台湾目前的整体而言就是充满了无力感，再下去就是“民心溃散”。', '\u3000\u3000他说，蔡当局推出的每一项政策都有不少的争议，虽然蔡英文在“双十庆典”发表“更好的台湾”演说，但蔡当局过去已经讲了一堆空话、干话，他怀疑，在还有多少人会注意蔡英文又说了些什么。', '\u3000\u3000苏焕智已退出民进党（图片来源：台湾《联合报》）', '\u3000\u3000苏焕智说，台当局的执政表现不但不利于民进党2020年的大选，对台湾的发展也非常不利。他说，现在各县市除了台北市的财政较充裕外，其他县市都是负债累累、财务困难，台当局对地方建设发展却拿不出办法。而且南台湾经济长期陷于困境，需要钱的借不到钱，有钱的把资金拿到境外投资。', '\u3000\u3000苏焕智此前保有民进党党籍27年，但是于今年3月3日上午宣布退党。当时他声明表示，原本对蔡英文带领台湾民众走出困局有一些期许。但她上台后对台湾当前经济困局仍然没有提出具体有效的对策，反而太多不合理不合宜的限制正捆绑台湾经济手脚，与苏焕智的理念冲突。', '\u3000\u3000他说，经过观察不得不承认，蔡当局和及民进党高层的政治经济社会路线偏离了振兴经济及照顾弱势的基本路线，如果继续留在民进党内，已无法再对台湾有所贡献。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>时隔26天 我国再次&quot;一箭双星&quot;成功发射两颗北斗卫星</Title> <Text>['\u3000\u3000（现场视频：刘常连、刘文勇）', '\u3000\u3000▲搭载第三十九、四十颗北斗导航卫星的长征三号乙运载火箭点火发射。（梁珂岩 摄）', '\u3000\u30002018年10月15日12时23分，我国在西昌卫星发射中心用长征三号乙运载火箭（及远征一号上面级），以“一箭双星”方式成功发射第三十九、四十颗北斗导航卫星。这两颗卫星属于中圆地球轨道卫星，是我国北斗三号系统第十五、十六颗组网卫星。', '\u3000\u3000▲搭载第三十九、四十颗北斗导航卫星的长征三号乙运载火箭点火发射。（梁珂岩 摄）', '\u3000\u3000卫星经过3个多小时的飞行后顺利进入预定轨道，后续将进行测试与试验评估，并与此前发射的十四颗北斗三号导航卫星进行组网，适时提供服务。', '\u3000\u3000▲搭载第三十九、四十颗北斗导航卫星的长征三号乙运载火箭腾空而起。（梁珂岩 摄）', '\u3000\u3000今年7月以来，北斗三号系统进入高密度组网发射任务期，以每月一次两星的速度加速实施组网，4个月间成功将8颗北斗三号导航卫星送入预定轨道。根据计划，后续还将发射两颗中圆地球轨道卫星和一颗地球同步轨道卫星，于年底前建成基本系统，为“一带一路”沿线国家提供服务。', '\u3000\u3000▲搭载第三十九、四十颗北斗导航卫星的长征三号乙运载火箭腾空而起。（梁珂岩 摄）', '\u3000\u3000此次发射的北斗导航卫星和配套运载火箭（及远征一号上面级）分别由中国科学院微小卫星创新研究院和中国航天科技集团有限公司运载火箭技术研究院抓总研制。这是长征系列运载火箭的第287次飞行。', '\u3000\u3000▲搭载第三十九、四十颗北斗导航卫星的长征三号乙运载火箭直指苍穹。（史悦 摄）', '\u3000\u3000北斗三号组网卫星发射历程', '\u3000\u3000&lt;br&gt;1北斗三号第一、二颗组网卫星', '\u3000\u30002017年11月5日19时45分，我国在西昌卫星发射中心用长征三号乙运载火箭，以“一箭双星”方式成功发射第二十四、二十五颗北斗导航卫星。这两颗卫星属于中圆地球轨道卫星，是我国北斗三号第一、二颗组网卫星，开启了北斗卫星导航系统全球组网的新时代。（王玉磊 摄）', '\u3000\u30002北斗三号第三、四颗组网卫星', '\u3000\u30002018年1月12日7时18分，我国在西昌卫星发射中心用长征三号乙运载火箭，以“一箭双星”方式成功发射第二十六、二十七颗北斗导航卫星。这两颗卫星属于中圆地球轨道卫星，是我国北斗三号工程第三、四颗组网卫星。（梁珂岩 摄）', '\u3000\u30003北斗三号第五、六颗组网卫星', '\u3000\u30002018年2月12日13时03分，我国在西昌卫星发射中心用长征三号乙运载火箭，以“一箭双星”方式成功发射第二十八、二十九颗北斗导航卫星。这两颗卫星属于中圆地球轨道卫星，是我国北斗三号工程第五、六颗组网卫星。（李志勇 摄）', '\u3000\u3000&lt;br&gt;4北斗三号第七、八颗组网卫星', '\u3000\u30002018年3月30日01时56分，我国在西昌卫星发射中心用长征三号乙运载火箭，以“一箭双星”方式成功发射第三十、三十一颗北斗导航卫星。这两颗卫星属于中圆地球轨道卫星，是我国北斗三号第七、八颗组网卫星。（梁珂岩 摄）', '\u3000\u3000&lt;br&gt;5北斗三号第九、十颗组网卫星', '\u3000\u30002018年7月29日9时48分，我国在西昌卫星发射中心用长征三号乙运载火箭，以“一箭双星”方式成功发射第三十三、三十四颗北斗导航卫星。这两颗卫星属于中圆地球轨道卫星，是我国北斗三号系统第九、十颗组网卫星。（吕炳宏 摄）', '\u3000\u30006北斗三号第十一、十二颗组网卫星', '\u3000\u30002018年8月25日7时52分，我国在西昌卫星发射中心用长征三号乙运载火箭，以“一箭双星”方式成功发射第三十五、三十六颗北斗导航卫星，两颗卫星属于中圆地球轨道卫星，也是我国北斗三号全球系统第十一、十二颗组网卫星。（梁珂岩 摄）', '\u3000\u30007北斗三号第十三、十四颗组网卫星', '\u3000\u30002018年9月19日22时07分，我国在西昌卫星发射中心用长征三号乙运载火箭（及远征一号上面级），以“一箭双星”方式成功发射第三十七、三十八颗北斗导航卫星。这两颗卫星属于中圆地球轨道卫星，是我国北斗三号系统第十三、十四颗组网卫星。（梁珂岩 摄）', '&lt;!--article_adlist[军报记者微信发布', '来源：“解放军报记者部”微信公众号；', '编辑：冯霞；', '编审：任旭；', '投稿邮箱：jfjbwx@163.com；', '转载请注明来源', '&lt;img style=&quot;max-width:500px&quot; src=&quot;http://n.sinaimg.cn/translate/255/w637h418/20180321/kqh1-fysnahw4493403.gif&quot; img-code=&quot;2048&quot; qr-mark=&quot;y&quot; img-size=&quot;637,418&quot;&gt;', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>中国已发射40颗北斗卫星 北斗芯片实现规模化应用</Title> <Text>['\u3000\u3000在我国今年北斗第N次“一箭双星”之际，看北斗自主可控', '\u3000\u3000[环球网军事报道 记者 刘扬]记者者从中国卫星导航系统管理办公室获悉，2018年10月15日12时23分，我国在西昌卫星发射中心用长征三号乙运载火箭（及远征一号上面级），以“一箭双星”方式成功发射第三十九、四十颗北斗导航卫星。这两颗卫星属于中圆地球轨道卫星，是我国北斗三号系统第十五、十六颗组网卫星。', '\u3000\u3000卫星经过 3 个多小时的飞行后顺利进入预定轨道，后续将进行测试与试验评估，并与此前发射的十四颗北斗三号导航卫星进行组网，适时提供服务。', '\u3000\u3000发射现场图。梁珂岩 摄', '\u3000\u3000今年7月以来，北斗三号系统进入高密度组网发射任务期，以每月一次两星的速度加速实施组网，4个月间成功将8颗北斗三号导航卫星送入预定轨道。根据计划，后续还将发射两颗中圆地球轨道卫星和一颗地球同步轨道卫星，于年底前建成基本系统，为“一带一路”沿线国家提供服务。', '\u3000\u3000此次发射的北斗导航卫星和配套运载火箭（及远征一号上面级）分别由中国科学院微小卫星创新研究院和中国航天科技集团有限公司运载火箭技术研究院抓总研制。这是长征系列运载火箭的第287次飞行。', '\u3000\u3000在第四届军民融合发展高技术装备成果展览暨论坛活动上，中国卫星导航系统管理办公室副主任马加庆表示，北斗卫星导航系统关键部件已实现全国产化。据他介绍， 北斗二号性能稳中有升。系统连续稳定运行，定位精度由10米提升至6米。增加4颗备份卫星，3颗已发射入轨。建设北斗地基增强系统，形成全国“一张网”，可提供实时厘米级高精度服务。建成全球连续监测评估系统，具备对北斗、GPS、格洛纳斯、伽利略四大系统监测评估能力。北斗三号将于年底前建成基本系统。继承北斗特色，对标世界一流，增加星间链路、全球搜索救援等新功能，播发性能更优的导航信号。发射5颗试验卫星，星载原子钟天稳定度达E-15量级，定位精度2.5至5米，较北斗二号提升1至2倍。', '\u3000\u3000发射现场图。梁珂岩 摄', '\u3000\u3000他表示，此前，已成功发射14颗全球组网卫星，加上这次成功发射的两颗，年底前再发射3颗卫星，2018年底，建成北斗三号基本系统，为“一带一路”沿线国家和地区提供服务；2020年底，建成世界一流的北斗三号系统，提供全球服务；2035年，建成以北斗为核心的综合定位、导航、授时体系。北斗将以崭新姿态、更强能力、更好服务，造福人类，服务全球。', '\u3000\u3000据《环球时报》记者了解，截至目前，国产北斗芯片实现规模化应用，工艺由0.35微米提升到28纳米，最低单片价格仅6元人民币，总体性能达到甚至优于国际同类产品。而高精度OEM板和接收机天线已分别占国内市场份额30%和90%。', '\u3000\u3000在谈到北斗系统实现自主可控的重要原因时，马加庆表示，北斗自主可控一个重要原因在于，观念的转变、理念的创新：系统内上上下下已经形成宁可国产化产品“指标低点，价格高点，也要大胆使用”的氛围，为自主可控工作的开展提供了优质土壤。', '\u3000\u3000这还有赖于顶层谋划、政策引导，马加庆说，在发布的标准规范、质量管理文件中明确提出了“自主可控”要求，将“自主可控”要求落实到关键技术攻关、产品研发、竞争采购等各环节中。', '\u3000\u3000发射现场图。梁珂岩 摄', '\u3000\u3000他还提到了起到“指挥棒”作用的应用验证导向：在卫星方面，从器件、板卡、单机和在轨使用等多层级全面考核器部件的可用性；在应用方面，则在集中组织研发北斗芯片、模块基础上，通过重点行业、区域应用示范工程，推广使用自主芯片、模块、软件产品，边建边用、反复迭代。', '\u3000\u3000据马加庆介绍，目前，北斗已在公安、交通、渔业、电力、林业、减灾等行业得到广泛使用，正服务于智慧城市建设和社会治理。超过500万辆营运车辆上线，建成全球最大的GNSS车联网平台，据统计，2017年道路运输重大事故率和人员伤亡率均下降近50%以上。公安出警时间缩短近20%，突发重大灾情上报时间缩短至1小时内，应急救援响应效率提升2倍。全国4万余艘渔船安装北斗，累计救助渔民超过1万人，已成为渔民的海上保护神。基于北斗的高精度服务，已用于精细农业、危房监测、无人驾驶等领域。', '\u3000\u3000北斗也在日益走近百姓生活。世界主流手机芯片大都支持北斗，国内销售的智能手机北斗正成为标配。共享单车配装北斗实现精细管理。支持北斗的手表、手环、学生卡，更加方便和保护人们日常生活。以北京为例，33500辆出租车、21000辆公交车安装北斗，实现北斗定位全覆盖；1500辆物流货车及19000名配送员，使用北斗终端和手环接入物流云平台，实现实时调度。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>中国新型155车载炮抵达珠海机场 将参加珠海航展(图)</Title> <Text>['\u3000\u3000距航展开幕还有20多天，据在珠海机场的网友发布的照片参展的重装备已经开始到达珠海航展现场。', '\u3000\u3000从照片上看，这批车辆主要为中国兵器工业集团的装备。包括天龙50中程地空导弹，SP11轮式155自行榴弹炮，新型155车载榴弹炮及轮式装甲车辆。', '\u3000\u3000新型155车载榴弹炮是一种新开发的车载火炮系统，与之前的SH1系列车载榴弹炮外形结构上区别较大。新型车载榴弹炮型号未知，还有待航展正式开幕后公开。新型155车载炮以沙漠数码迷彩出现，涂装上也许代表了外贸客户的方向来自中东或者沙漠环境国家。', '\u3000\u3000新155车载炮与国内即将大批装备的型号外形基本一致。可以认为是基于国产自用型号开发出来的外贸产品。据《现代兵器》杂志公众号公开的新155车载炮的信息，这个型号十分重视人机操作设计，射击、装填作业更人性化。可升降液气底盘在射击式下降闭锁，降低了操作高度，也十分有利于射击精度提高。法国装备的“凯撒”车载炮，由于底盘离地高度较高，取弹和装填操作时人员需要抬高的踏板才能操作。而国产新炮不存在这种问题，底盘下降后，炮手在正常的身高就能进行相应的操作。', '\u3000\u3000新155车载炮相比国内另一种外贸型号SH1系列，外形更紧凑。采用平头卡车底盘，前后轴距短，整车长度下降，对火炮的越野和远程战略输送非常有利。火炮大架也非常低矮，整体离地高度低，射击稳定性将得到提高。火炮自带弹药30发，分别存放在驾驶室后部靠近油箱的位置，充分利用了车辆空间，而且靠下的位置，车辆的重心低，复杂地形行驶不容易因为重心问题翻车。', '\u3000\u3000由于现场火炮后部被覆盖，无法看到火炮后部的详细情况，不过通过《现代兵器》发布的图片能够看到火炮使用了与其他火炮不同的输单机协调器，这种输单机与“凯撒”、SH1所使用的固定式输弹机不同，固定式输弹机与炮尾刚性连接，火炮仰角多少输弹机就是多少，装弹时角度不固定，在火炮低仰角射击时，装填位置高，装填十分不变。新155车载炮由于输弹机可以下摆转动，装填弹药的时候，输弹机下摆在较低位置，弹药手在地面就能轻松将接近50公斤的弹丸放到输弹机上，之后输弹机上摆到火炮平行的角度完成输弹。减少了在多发快速射击时装填强度。有利于持续作战。', '\u3000\u3000新型155车载炮设计新颖，很多亮点有待于在珠海航展上现场挖掘。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>日本拟追加购买20架F35A战机 部署九州南部牵制中国</Title> <Text>['\u3000\u3000据日本媒体报道，日本政府正在计划再次引进约20架F35A战斗机。据悉，F35A是目前日本航空自卫队配备的最尖端的隐形战斗机。这一购买计划将被记载于年末制定的新版《日本中期防卫力量整备计划》当中。', '\u3000\u3000报道称，加上日本原先的部署计划，航空自卫队中F35A战斗机的总数将达到60架左右。其目的是为了与航空战斗力迅速崛起的中国抗衡。', '\u3000\u3000多位日本政府相关人士透露，F35A战斗机的追加引进计划最早可在2020年实施。届时，20多架战斗机将组成一个飞行编队。部署战机的候选地为：&lt;strong&gt;航空自卫队的新田原基地（位于宫崎县）、百里基地（位于茨城县）&lt;/strong&gt;等，其部署时间预计在2024年至2027年左右。', '\u3000\u3000报道指出，&lt;strong&gt;如果日本政府将F35A战斗机部署至新田原基地，那么就表明日本将强化西南方面的防卫态势，用以牵制中国在此范围的力量。&lt;/strong&gt;', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>日媒：日自欲在吉布提建永久基地 抗衡中国军事存在</Title> <Text>['\u3000\u3000据俄罗斯塔斯社10月15日报道，日本《产经新闻》周一援引日本防卫省消息人士的话称，日本政府打算在海外建立第一个永久性军事基地。', '\u3000\u3000目前，日本防卫力量在吉布提已经拥有一个军事据点，主要是日本海上自卫队一艘驱逐舰和两架巡逻机在使用，这些巡逻机和军舰在参加防止索马里海盗袭击的例行行动。最近，日本部署在这里的防卫力量急剧减少，但东京打算扩大这个据点，计划向吉布提政府租用约12公顷的土地，建造兵营、行政楼宇和仓库。', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;日本《产经新闻》认为，日本政府考虑在吉布提建立一个永久性军事基地，是以此作为对抗中国的一个手段&lt;/strong&gt;，报道称中国也正在努力扩大其在该地区的存在，因为这里有东亚到欧洲的重要战略海上航线。', '\u3000\u30002017年8月1日，中国在吉布提的军事基地举行了隆重的揭幕仪式，这是中国首个海外军事基地，共有300多人参加了揭幕仪式，建立该基地是为了让中国军队参与该地区的维和行动以及提供人道主义援助。', '\u3000\u3000今年5月，美国指责了中国公民在吉布提的行为，五角大楼发言人达纳·怀特称，美国飞行员共记录了三起使用激光器攻击飞机的事件，称这些激光均是来自中国军事基地。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>中国男足赴特战队军训用意何在？先跑赢特种兵再说</Title> <Text>['\u3000\u300010月13日，中国足球U25集训队在教官统一带领下从北京乘坐高铁二等座抵达山东泰安开始了新一阶段的军训工作。据国内媒体报道称，负责军训工作的教官来自驻泰71770部队，这支部队具有十分光荣的历史，也是全军唯一一支荣立过集体一等功的特种部队。', '\u3000\u3000国足U25集训队有多达55名球员参加，这些球员均是在1993年以后出生，被认为是国足的未来关键力量。据媒体报道称，55名集训队成员于10月8日开始在北京体育大学集结，正式开始自己的集训生涯。在北京体育大学的集训期间，国足U25集训队除了进行体能测试外，还进行了心理测试以及拓展训练，这要求队员们从心理上重视这次集训，并且要建立严格的团队合作精神。', '\u3000\u3000据央视体育新闻报道称，北京时间10月13日，国足U25集训队乘坐高铁离开北京前往山东泰安，抵达之后全队直接乘坐大巴进驻第80集团军某特战旅。在受到军队将士们简短的欢迎仪式后，集训队员被分为8个班，在军官的带领下领取军训服装，办理入住。安顿完后，包括教练沈祥福在内的教练组和全体队员都将头发剪成了板寸，可以说是军容严整。晚餐过后全体队员集体观看了中国男足和印度队的热身赛，从14日开始集训队正式进入军训阶段。军训工作将持续4到6周的时间，内容包括思想教育、新兵训练、一日养成和特战体验等项目。', '\u3000\u3000此前曾有媒体披露称，负责国足U25集训队军训工作的是大名鼎鼎的驻泰71770部队（雄鹰特种部队），这支部队作为全军老牌特种部队，曾在国际竞赛中屡获殊荣。值得一提的是，媒体曾在报道雄鹰特种兵部队时称，部队的教官此前曾制定过一个与中国足球甲A时代队员体能测试十分类似的“12分钟跑”测试，&lt;strong&gt;士兵们在12分钟内跑完3300米成绩为“及格”，如果在12分钟跑完3400米成绩为“良”，而在12分钟跑完3500米成绩为“优”，想必由这支部队负责国足的集训也有着特殊的用意。&lt;/strong&gt;', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>中国军迷论坛大会下周将开幕 军迷报名参会全攻略</Title> <Text>['\u3000\u3000作者署名：强武堂', '\u3000\u300010月27日—28日，中国军迷论坛即将在古北水镇强势开启！本次军迷论坛由中国军事文化研究会指导，华钺智库与中青旅联科主办，佐丹力159冠名。截止到目前，超过20名高级将领，30家权威媒体，40位资深军事专家以及众多娱乐明星参与到本次论坛中，论坛规模预计将影响上万人次。', '\u3000\u3000在论坛上，赵登平、杜文龙、曹卫东、戴旭等著名的军事专家及网络军事大V将为参会嘉宾解读中美关系与大国博弈、国际局势、明星武器、中国装备发展等热点话题。同时，还有一场精彩纷呈的中国军迷论坛文艺晚会暨年度军迷颁奖典礼。“达康书记”吴刚、军事导演冯小宁、青年相声演员李菁、以及优秀青年歌唱家等都将出席。', '\u3000\u3000三种套餐', '\u3000\u3000本次论坛完全免费，为了便于大家参会，组委会特意从古北水镇争取到更加优惠的套餐价格，同时，为了满足大家的不同需求，组委会还设置了三种套餐模式，分别是“入门套餐168元”，“优享套餐428元”，“专享套餐1588元”。', '\u3000\u3000入门套餐', '\u3000\u3000古北水镇门票1张；主论坛入场券1张；思享会入场券及VIP座位票1张；文艺晚会入场券1张；中国军迷论坛特色纪念品1份。', '\u3000\u3000小窍门：适合奉行极简主义的单人参会的军迷朋友。', '\u3000\u3000优享套餐', '\u3000\u3000古北水镇门票1张；主论坛入场券1张；思享会入场券及VIP座位票1张；文艺晚会入场券1张；中国军迷论坛特色纪念品1份；水镇五星级酒店自助晚餐券1张。', '\u3000\u3000小窍门：如果你是一个吃货，又不知道吃什么，为吃而发愁，那么，五星级酒店的自助餐，帮你解决这个头疼的问题。', '\u3000\u3000专享套餐', '\u3000\u3000古北水镇门票2张；主论坛入场券2张；思享会入场券及VIP座位2张；文艺晚会入场券2张；中国军迷论坛特色纪念品2份；水镇五星级酒店自助晚餐券2张；水镇五星级酒店住宿1晚（标准间）。', '\u3000\u3000小窍门：两人出游更划算，适合对品质有更多追求的军迷朋友。', '\u3000\u3000参会方式', '\u3000\u30001、 可以关注中国军迷论坛服务号报名缴费。', '\u3000\u30002、 通过直接扫描微信支付。', '\u3000\u3000门票领取', '\u3000\u3000扫码缴费成功的朋友，可以凭借缴费凭证，于10月27日上午10点之后到古北水镇售票大厅“中国军迷论坛签到处”领取门票入场。', '\u3000\u3000乘车路线：', '\u3000\u3000大家可以自驾或者通过公共交通工具自行前往古北水镇参会。', '\u3000\u3000景点的具体地址是，北京市密云区古北口镇司马台村古北水镇。您可以直接在电子地图上搜古北水镇。会场距首都国际机场和北京市均在1个半小时左右车程，距离密云县和承德市约45分钟车程。如果您选择自驾可以在京承高速24号司马台出口下高速后，右侧匝道向左行驶约2分钟。专门停车场停车费用10元/天；如果乘坐交通工具，可以由东直门乘坐古北水镇专线可直抵古北水镇。大约2个半小时车程。', '\u3000\u3000北京南站 &amp;nbsp;古北水镇专线 &amp;nbsp;55元', '\u3000\u3000节假日发车时间', '\u3000\u300009：00、11：00、14：30', '\u3000\u3000东直门外公交站 &amp;nbsp;古北水镇专线 &amp;nbsp;50元', '\u3000\u3000节假日发车时间', '\u3000\u300008：00、09：00、11：00、12：00、14：00、15：00', '\u3000\u3000自驾路线：京承高速24号司马台出口下高速后，右侧匝道向左行驶约2分钟。', '\u3000\u3000住宿提示：', '\u3000\u3000如果选购套餐中没有住宿的朋友们也不用着急，古北水镇之内除了五星级宾馆之外，还有很多民宿也可供选择。不过，需要提前网上预定。请大家注意。', '\u3000\u3000特别福利：', '\u3000\u3000您手中的门票和证件可以在论坛期间多次出入景区，即使您在景区外面住宿也不用担心。', '\u3000\u3000古北水镇价格参考', '\u3000\u3000150元门票', '\u3000\u3000五星级酒店住宿1499元', '\u3000\u3000五星级酒店自助一次198元', '\u3000\u3000[金秋十月，古北论剑]由中国军事文化研究会指导，华钺智库与中青旅联科主办的“2018中国军迷论坛”将于10月27日—28日在北京古北水镇举办。本次论坛将是中国军迷的一次盛会，在论坛现场您可以与军事专家畅谈古今军事，与网络大咖切磋交流，更有多位将军为您揭开波谲云诡的国际军事，共论中国强军梦。如果您心系国防，热爱军事，敬请点击“阅读原文”报名参加。扫码报名，了解论坛更多信息。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>中国一箭双星成功发射两颗北斗3号全球组网卫星(图)</Title> <Text>['\u3000\u3000新华社10月15日消息，10月15日12时23分，我国在西昌卫星发射中心用长征三号乙运载火箭（及远征一号上面级），以“一箭双星”方式成功发射第39、40颗北斗导航卫星。', '\u3000\u3000据介绍，这两颗卫星属于中圆地球轨道卫星，是我国北斗三号系统第15、16颗组网卫星。', '\u3000\u3000卫星经过3个多小时的飞行后顺利进入预定轨道，后续将进行测试与试验评估，并与此前发射的14颗北斗三号导航卫星进行组网，适时提供服务。', '\u3000\u3000今年7月以来，北斗三号系统进入高密度组网发射任务期，以每月一次发射双星的速度加速实施组网，成功将8颗北斗三号卫星送入预定轨道。根据计划，后续还将发射两颗中圆地球轨道卫星和一颗地球同步轨道卫星，于今年年底前建成基本系统，为“一带一路”沿线国家提供服务。', '\u3000\u3000这次发射的北斗导航卫星和配套运载火箭（及远征一号上面级），分别由中国科学院微小卫星创新研究院和中国航天科技集团有限公司运载火箭技术研究院抓总研制。', '\u3000\u3000这是长征系列运载火箭的第287次飞行。', '\u3000\u3000（原题为《我国成功发射两颗北斗三号全球组网卫星》）', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>美媒：美军B2轰炸机部署夏威夷 可深入中国领空作战</Title> <Text>['\u3000\u30002架B-2隐身轰炸机在夏威夷希卡姆空军基地降落。', '\u3000\u3000美国《国家利益》网站10月10日发表戴维·马宗达的文章《B-2轰炸机被派往夏威夷——为什么这可能会成为中国的噩梦》称，随着中国崛起成为对美国在太平洋地区主导地位日益严重的威胁，美国空军开始向该地区轮换其最重要的远程打击武器，以对抗北京。', '\u3000\u3000报道称，&lt;strong&gt;今年早些时候，美国空军向夏威夷珍珠港-希卡姆联合基地部署了3架诺思罗普—格鲁曼公司的B-2A“幽灵”隐形轰炸机，以展示美国可以将地球上的任何目标——包括深入中国领空——置于危险之中的能力。&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000美国太平洋空军司令部空中和网络空间行动负责人斯蒂芬·威廉斯少将在一份声明中说：“B-2‘幽灵’轰炸机首次部署到（珍珠港-希卡姆联合基地）凸显了其从世界任何地方投射力量的战略灵活性。B-2轰炸机与重要的地区伙伴一起执行了常规空中行动，整合了战斗力，这有助于确保印度洋-太平洋地区的自由和开放。美国通过在全球范围内使用和整合我们的军队，经常并明确地表明了对我们盟友和伙伴的承诺。”', '\u3000\u3000美军F-22隐身战机为B-2轰炸机护航资料图。', '\u3000\u3000报道称，8月15日至9月27日在夏威夷期间，这些大型战略轰炸机与夏威夷空军国民警卫队第199战斗机中队进行了一体化演练，该中队使用的是洛克希德-马丁公司生产的F-22A“猛禽”隐身战斗机。演练中，面对戒备森严的敌对空域，“猛禽”护送这些隐身、但飞行速度相对缓慢和笨重的轰炸机进入敌方领空。实战中，“猛禽”与B-2合作将可为后续战机敲开敌人的大门。在夏威夷部署期间，B-2和F-22进行的正是这种演练。', '\u3000\u3000第393轰炸机中队指挥官尼古拉斯·阿德科克中校说：“与夏威夷空军国民警卫队的训练是无价的。我们共同运用和完善了对印度洋-太平洋司令部责任区至关重要的多种战术。”', '\u3000\u3000报道称，空军国民警卫队在B-2轰炸机的操练中也发挥了关键作用。与第199战斗机中队一样，轰炸机特遣部队也是空军所谓的“完全力量整合部队”——包括现役和后备役人员。', '\u3000\u3000B-2轰炸机在夏威夷进行“热加油”演练。', '\u3000\u3000报道认为，随着中国继续加强反进入/区域拒止战略，美国空军很可能会增加B-2轰炸机的部署，并最终把诺思罗普-格鲁曼公司的B-21“突袭者”轰炸机部署到珍珠港和该地区的其他基地。靠近中国大陆的基地，如位于日本、韩国的基地，以及像关岛这样的美国领土都越来越容易受到中国巡航和弹道导弹的袭击，因此远程打击能力就变得越来越重要。', '\u3000\u3000报道称，但随着中国继续加强其远程精确打击能力，就连夏威夷最终也将变得易受攻击。事实上，未来美国可能不得不依赖B-2、B-21和B-52等远程战略轰炸机——再加上巡航导弹——才能有效打击中国，因为美国在该地区的所有基地最终都可能易受攻击。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>中国ARJ21再获新订单 将建首支纯国产喷气客机机队</Title> <Text>['\u3000\u3000央视新闻客户端10月14日消息，10月15日，中国商飞公司与内蒙古首家支线航空公司天骄航空在北京签署ARJ21飞机购机协议。根据协议，中国商飞计划今年底向天骄航空交付首批ARJ21飞机，2019年初实现首航，形成首支完全由国产喷气式客机组成的机队。这标志着我国商用飞机市场化、产业化发展又迈上一个新台阶。', '\u3000\u3000本文图片 央视新闻客户端', '\u3000\u3000ARJ21飞机是我国自主研制的新一代喷气式支线客机，最大载客量可达90人，最大航程可达3700公里，可担负大城市与中小城市，以及中小城市之间的短途航线旅客运输。此外，ARJ21飞机显著提升了在高寒、高原环境下的性能，能够适应我国中西部机场起降条件和复杂航路越障要求，能够更好地满足在内蒙古地区支线航线运营的需求。', '\u3000\u3000从地理上看，内蒙古自治区由东北向西南斜伸，呈狭长形，东西直线距离2400公里，南北直线距离1700公里，跨越东北、华北、西北，与八省区相连，与俄罗斯和蒙古国接壤。由于区内城镇分散且相距甚远，地方中小机场较多，特别适合支线飞机开展航线运营。', '\u3000\u30002015年11月29日，首架ARJ21飞机交付成都航空，国产喷气客机实现了从技术研发到市场运营的“零”的突破。', '\u3000\u3000相比国产大型客机C919，ARJ21虽然身材尺寸上属于“小飞机”，但却要为国产“大飞机”探索民用客机的适航试飞和市场运营，成为中国民用飞机市场化和产业化发展的探路者。目前，已有8架ARJ21飞机交付投入运营，累计安全运送旅客超过16万人次。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>以色列新战舰吨位只有中国054A舰一半 造价却贵2倍</Title> <Text>['\u3000\u3000以色列这个国家由犹太人建立，虽然面积不大，但是其军事实力不容小觑，尤其是其空军和陆军，在几次中东战争中都战功赫赫。而以色列的海军相比于其空军和陆军似乎略显逊色，规模小，人数少。然而以色列海军在很多方面一点儿也不弱，甚至能够达到世界先列的水平，而最近以色列的新型护卫舰其舰体已经在进行组装，等到它服役之后，以色列的海军的实力必将大大增强。', '\u3000\u3000这款新的护卫舰正是萨尔-6轻型护卫舰，它订购于2015年，其舰体部分由德国负责，很大程度上参考了德国海军的布伦瑞克轻型护卫舰，其他地方略有改动。这款轻型护卫舰排水量达到了2000吨，要知道这个系列的上一款萨尔-5轻型护卫舰排水量才仅仅有1200吨。', '\u3000\u3000而其排水量的增加正意味着性能的加强。这款萨尔-6不仅仅航速大，可以达到26节，其在武器的搭载上，更可以说是攻守兼备。其搭载的雷达自不必说，不仅仅可以360度全方位覆盖，俯仰探测范围更是达到了-20度~+85度，可以说100公里内的火箭弹都逃不过它的眼睛。而在防空方面，其搭载了海基铁穹拦截系统以及32单元巴拉克-8型区域防空系统。', '\u3000\u3000此外，这款护卫舰还搭载了一门奥托？梅莱拉76毫米舰炮，它可以用于攻击近海单位，还可以进行反导和防空，而对付海上的单位其更有妙招，16枚鱼叉反舰导弹可以给敌舰以重创。', '\u3000\u3000而这样一款先进的轻型护卫舰，自然是贵的很，据报道，这款护卫舰一艘的价格达到了4.8亿美元，要知道我国的054A护卫舰其花费也不过2亿美元，这一艘价格能顶的上我国的两艘054A了。（作者署名：兵戎要志）', '\u3000\u3000《出鞘》完整内容请关注新浪军事官方微信抢先查看（查看详情请搜索微信公众号：sinamilnews），《出鞘》每天在新浪军事官方微信完整首发。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>美称中国推行百年秘密战略超美 我大使：建议换本书</Title> <Text>['\u3000\u3000据中国驻美国大使馆网站10月14日消息，10月12日，崔天凯大使接受美国福克斯电视台“周日新闻”节目主持人华莱士采访，就中美关系、经贸摩擦、朝核问题等回答了对方提问。有关采访已于10月14日在该台“周日新闻”节目中播出。', '\u3000\u3000以下为文字实录（含未播出内容）：', '\u3000\u3000华莱士：崔大使，欢迎来到“福克斯周日新闻”。', '\u3000\u3000崔大使：谢谢。', '\u3000\u3000华莱士：首先，我想谈谈彭斯副总统上周的涉华强硬言论。（彭斯演讲画面略）彭斯在演讲中公开指责中国进行经济侵略、军事恫吓，并试图干涉美国中期选举。美中两国是否正在进行一场“新冷战”？', '\u3000\u3000崔大使：首先，我必须指出所有这些指控都是毫无根据的。不干涉内政是中国外交的一条基本原则。中方立场是一贯的，我们在恪守这一原则方面保持了非常好的纪录。', '\u3000\u3000华莱士：本周您出席了美国国务卿蓬佩奥在北京与中方高层官员的会晤，双方在会晤中很强硬。中国高级官员在会上表示，将采取“一切必要措施”捍卫国家。在对抗美国方面，中国准备走多远？', '\u3000\u3000崔大使：捍卫国家利益是每个国家的合法权利，中国也不例外。蓬佩奥国务卿此次在北京同中方高层官员进行了非常好的沟通，也非常及时。', '\u3000\u3000华莱士：让我们展开来说，首先是美方指责中方干涉选举。彭斯副总统说，中国的关税政策特意针对共和党选民，以期达到让这些选民不投票给共和党候选人以及最终在2020年拒绝投票给特朗普总统的目的。他表示，中国还在美国报纸上刊登广告进行舆论攻势。美国联邦调查局局长本周表示，中国现在是美国面临的最大的反间谍威胁。中国是否像俄罗斯在2016年干的那样，试图干预美国2018年选举？', '\u3000\u3000崔大使：我想说明的是，中方在关税方面采取的任何行动，都是对美方向中方强征关税的一种回应，仅仅是回应。如果美方取消强征关税，我们对美方的关税也将随之取消。所以说，这是关税对关税，并不针对其他。', '\u3000\u3000华莱士：那中方在美国报纸上刊登的广告呢？美国总统国家安全事务助理博尔顿表示，中方正在对美国中期选举采取一系列秘密行动。', '\u3000\u3000崔大使：中国媒体只是借鉴了美国媒体的经验，在报纸上购买商业版面发表观点，报道新闻。这是所有媒体的惯常做法。', '\u3000\u3000华莱士：我想问一些贸易和“贸易战”方面的问题，比如两国互相加征关税。正如您指出的那样，特朗普总统对价值250亿美元的中国商品加征关税。作为回应，中国对价值110亿美元的美输华商品加征关税。以下是特朗普总统的相关表态。（略）', '\u3000\u3000华莱士：我知道您说这一切是美国挑起的。但无论是谁挑起的，美中正在进行“贸易战”吗？', '\u3000\u3000崔大使：中方不愿同美国或其他任何国家打任何形式的贸易战。你知道事实上中美双边贸易这么多年给美国消费者带来多少好处吗，美国公司在中国赚了多少钱吗？我认为我们要看到问题的整体。', '\u3000\u3000华莱士：那怎么解释“贸易战”硝烟四起这个现象呢？我的意思是，先不论是谁发起的。', '\u3000\u3000崔大使：明确是谁发起了“贸易战”很重要。我们不愿打“贸易战”。但如果有人坚持对中国发起贸易战，我们就不得不予以反击，捍卫自己的利益。', '\u3000\u3000华莱士：你是否认为，“贸易战”及对“贸易战”会影响全球经济的担忧导致了本周股市重挫？', '\u3000\u3000崔天凯：中美作为世界上最大的两个经济体，有责任维护积极、建设性的双边关系，这将增强人们对全球经济前景的信心。这是我们共同的责任。', '\u3000\u3000华莱士：在当下美中关系似乎没有给全球经济带来积极影响的情况下？', '\u3000\u3000崔大使：“贸易战”开打是一件不幸的事情，但错不在中方，我们只是被动回应而已。', '\u3000\u3000华莱士：不过美国官员认为中国并不无辜。他们称中国窃取知识产权，强迫在华投资的美国公司向中国公司转让技术。以下是特朗普的贸易顾问纳瓦罗在谈论中国。（略）', '\u3000\u3000崔大使：这些有关中国是如何发展起来的指控毫无事实依据，对中国人民不公平。中国有近14亿人，难以想象这世界五分之一的人口在谋求发展和繁荣时，主要依靠的不是他们自己的奋斗，而是从别人那里偷窃，或者强制别人转移技术。这是不可能的。中国人民勤劳、努力，不亚于世界上任何人。', '\u3000\u3000华莱士：你清楚特朗普总统在贸易问题上听谁的意见吗？是白宫首席经济顾问库德洛，财长姆努钦这样的温和派，还是白宫国家贸易委员会主任纳瓦罗这样的强硬派？', '\u3000\u3000崔大使：这得你告诉我。', '\u3000\u3000华莱士：你不清楚？我认为，向北京报告美国总统听信谁的话，这显然是你作为中国大使的分内事。', '\u3000\u3000崔大使：坦率说，我同其他国家驻美大使也交流过，他们也有同样的问题。', '\u3000\u3000华莱士：什么？', '\u3000\u3000崔大使：他们也不知道最终决策者是谁。当然，总统应该是最终拿主意的。但在决策中，谁发挥了作用、发挥了什么样的作用？这个问题有时候很令人困惑。', '\u3000\u3000华莱士：两国军事关系也趋于紧张。近日中国军舰近距离滋扰在中国南海执行“航行自由行动”的美军军舰，这里有图为证。此外，美方通过一项3.3亿美元对台军售计划。你认为美军舰到南海以及对台军售是对中方的挑衅吗？', '\u3000\u3000崔大使：首先，要清楚事件发生在哪里。你说的很对，事情发生在中国南海，就是说，在中国的家门口。不是中国的军舰开到加州海岸或墨西哥湾，而是（美方军舰）开到非常靠近中国岛屿和海岸的地方去。孰攻孰守，一目了然。至于美对台军售，这完全是美方干涉中国内政的明证。', '\u3000\u3000华莱士：有本畅销书叫做《百年马拉松》，相信你很熟悉，说的是中国推行秘密战略，到2049年也就是中华人民共和国成立百年之时，要取代美国成为世界超级大国。中国有取代美国成为世界超级大国的野心吗？', '\u3000\u3000崔大使：对中国来说，我们的目标是让人民过上更美好的生活，不想要挑战或取代任何人。我们愿同包括美国在内的世界其他国家一道，构建人类命运共同体。&lt;strong&gt;至于你提到的书，有许多美国有识之士写了很多关于中国和中美关系的好书，考虑到每个人的时间都很宝贵，我不会推荐你去读（你说的）那一本。&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000华莱士：那本书是“假新闻”吗？', '\u3000\u3000崔大使：你可以有自己的见解。我认为有更多书比这本好太多。', '\u3000\u3000华莱士：让我们来讨论一下另一个“火药桶”问题——朝鲜。中方是否认同朝鲜领导人金正恩关于无核化的立场，即美方必须对朝每一步无核化举措作出相应让步？您如何回应特朗普总统等人指责中方放松对朝制裁，比如向朝输送货物等？', '\u3000\u3000崔大使：中国在联合国安理会所有涉朝制裁决议上都投了赞成票，并执行所有决议。', '\u3000\u3000华莱士：中方没有放松执行力度？', '\u3000\u3000崔大使：只要这些决议依然有效，我们就会不折不扣地执行。同时，我认为中美在实现朝鲜半岛无核化，实现半岛持久和平上拥有共同目标。这就是为什么中方欢迎并支持美朝领导人新加坡会晤，也非常期待美朝元首第二次会晤。我们希望能看到一些具体措施得到实施，来进一步推动实现上述目标。', '\u3000\u3000华莱士：您认为美方坚持必须先看到朝“无核化”进展的立场是否正确？或者您认同金正恩的立场，即朝美采取“同步走”措施？', '\u3000\u3000崔大使：我认为，为了实现目标，我们必须采取协调同步、分阶段、循序渐进的措施。', '\u3000\u3000华莱士：这就是朝方立场。', '\u3000\u3000崔大使：然而这是现实。如果不让朝方看到美方会对朝奉行较友好政策的希望，怎么能说服朝方放弃所有核武器呢？', '\u3000\u3000华莱士：最后一个问题，习近平主席和特朗普总统将于11月底在布宜诺斯艾利斯举行的二十国集团领导人峰会上见面。您认为双方此次会晤是否有可能扭转当前中美关系紧张局面？对于习主席来说，在会晤中不被看作是对特朗普总统作出让步，不被视为有失颜面，对他有多重要？', '\u3000\u3000崔大使：我有幸参与了中美两国元首的两次会晤，一次是去年4月在海湖庄园，另一次是去年11月在北京。显而易见，这样的高层沟通在指引两国关系向前发展方面具有关键和不可替代的作用。两国元首实现了良好的相互了解，建立了良好的工作关系。我希望并相信这样的关系将能继续下去。', '\u3000\u3000华莱士：崔大使，感谢您接受采访。期待下次对您的采访。', '\u3000\u3000崔大使：谢谢！', '\u3000\u3000（原标题《崔天凯大使接受福克斯电视台“周日新闻”节目主持人华莱士采访文字实录》）', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>美方指责中国军舰驱离闯南海美舰 被我大使怼了回去</Title> <Text>['&lt;span class=&quot;img_descr&quot;&gt;&lt;/span&gt;\u3000\u300010月14日，美国福克斯周日新闻播出对中国驻美国大使崔天凯的独家专访。', '\u3000\u3000谈及美国指责中国干涉大选时，崔天凯表示，中国的一贯立场是不干涉别国内政，“我们的立场一贯如此，而且记录良好”。', '\u3000\u3000据悉，美国副总统彭斯前不久指责中国通过在美国媒体宣传等方式“干涉美国选举”。崔天凯表示：“中国媒体从美国媒体那里学习使用这些方式，购买报纸广告，介绍自己的观点。这是所有媒体正常的做法。”', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;而针对彭斯指责中国军舰在南海“逼近”美国军舰。崔天凯表示：“首先得清楚这个事件发生在哪里，你说的很对，发生在中国南海，所以事发地点就是在中国的家门口，而不是中国军舰开到了加州海岸和墨西哥湾。&lt;/strong&gt;美国的军舰开到了离中国岛屿海岸非常近的地方去了，所以谁处于攻势，谁处于守势，一目了然”。', '&amp;nbsp;', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>美高官称要扩大对台军售 台想买M1A2坦克及F35战机</Title> <Text>['\u3000\u3000据香港《南华早报》网站10月15日报道称，美国国防部负责亚太安全事务的助理国防部长兰德尔·施里弗（Randall Schriver）上周在接受采访时曾表示，美国正在与台湾地区发展“更为正常的军事销售关系”，这可能预示着台湾地区能够通过美国的军售增强自身的防御能力。施里弗表示，特朗普政府将推动向台湾地区出售更多武器，此举将遭到中国大陆的强烈反对。', '\u3000\u3000文章称，美国在上个月批准了向台湾地区出口价值3.3亿美元的武器装备，而自台湾地区领导人蔡英文上任以来，她一直承诺增加国防开支。鉴于这一形势，台湾地区可能最希望从美国采购以下三种武器和技术。', '\u3000\u3000潜艇技术和武器系统', '\u3000\u3000长期以来，台湾地区一直寻求购买技术和零件以升级其老化的潜艇部队并开始自主建造新型潜艇。华盛顿在今年4月同意美国的防务承包商参与台湾地区的自造潜艇计划，但台北仍然需要其他国家的帮助，因为美国海军目前只装备有核动力潜艇，而台军需要的却是常规动力潜艇，美国的军工企业缺乏相关的技术经验。', '\u3000\u3000F-35战机', '\u3000\u3000美国洛克希德·马丁公司生产的F-35战机是一款单座、单引擎、全天候隐形多功能战斗机，它配备了顶尖的任务处理系统、合成孔径雷达集成技术和先进的目标识别能力，被视为是美国军方首屈一指的“杀手”。台湾地区防务部门领导人颜德发在今年3月接受台湾媒体采访时曾表示，F-35B战机符合台军对短距离起飞和垂直着陆战斗机的要求。他还表示有关购买F-35战机的谈判已经开始，台方将在完成对采购提案的评估后向美国提出要求。', '\u3000\u3000M1A2艾布拉姆斯主战坦克', '\u3000\u3000美国现役的M1A2艾布拉姆斯主战坦克非常适合取代台军现役的老款坦克，如M60和M48坦克。台湾地区防务部门以来一直在讨论购买M1A2艾布拉姆斯坦克的必要性，因为许多人对岛上沿海湿地和山区使用重型坦克的操作可行性表示担忧，而台方在7月10日表示希望购买108辆美国制造的M1A2艾布拉姆斯主战坦克。', '\u3000\u3000对于美国对台军售问题，中国驻美大使崔天凯在10月12日接受美国福克斯电视台“周日新闻”节目采访时曾表示，美国对台军售完全是美方干涉中国内政的明证。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>戴明盟回忆驾歼15起降辽宁舰：一扇钢铁巨墙迎面扑来</Title> <Text>['\u3000\u3000△戴明盟（资料图）', '\u3000\u30002012年11月23日，是我人生中最难忘的一天。这一天，我驾驶歼-15舰载战斗机在辽宁舰上首次阻拦着陆和滑跃起飞，实现了中国人百年的梦想。回忆圆梦的那一刻，每每让我血脉偾张、激情满怀。', '\u3000\u3000从当舰载战斗机飞行员的那一天起，我就清楚地知道，自己选择了一条充满风险和挑战的路。航母舰载战斗机飞行员，被誉为“刀尖上的舞者”。平常，我们看航母像个庞然大物，实际上我每次驾机着舰，从空中看航母甲板，只有巴掌那么大。高速飞行的飞机、高速航行的航母，再加上复杂多变的海况和气流，要想实现舰、机二者之间完美的结合，时刻考验着飞行员的意志和技术。在航母上起飞时，由于飞行甲板呈14°角上扬，&lt;strong&gt;我们看到的起飞甲板，根本不是一个斜面，而是一扇迎面扑过来的钢铁巨墙。&lt;/strong&gt;在航母上降落，钩住阻拦索的瞬间，飞行员颈椎、腰椎和脊柱承受着巨大的载荷，血液加速上涌，眼前会出现“红视”现象。有人分析，舰载战斗机飞行员的风险系数，是一般战斗机飞行员的20倍。美国刚刚发展航母时，平均每2天摔1架飞机，死伤飞行员1000多名。但是航母事业承载着中华民族的百年梦想，我们都坚定了一个信念，再大的风险都要上，再大的挑战也要闯。', '\u3000\u3000抱着这个信念，我和战友们开始了长达6年的试验试飞，仅我个人，就完成科研试飞400多架次，进近飞行2000多架次，绕舰飞行100多架次。几年下来，我第一个执行极限偏心偏航阻拦试验，第一个执行飞行阻拦着陆试验，第一个滑跃起飞，第一个寻舰绕舰、触舰复飞……几千次的训练，终于迎来那一次的飞翔。', '\u3000\u3000△戴明盟驾驶歼-15舰载战斗机从辽宁舰滑跃起飞。张凯摄', '\u3000\u30002012年11月23日，万众瞩目，歼-15飞机将要首次着舰。第一个，谁先上？组织选择了我，我选择了担当。登上机舱的那一刻，我异常平静，几千个日日夜夜的严格训练在那一刻凝练成一句话，我准备好了！起飞、寻舰、绕舰、触舰、着舰、阻拦成功，飞机稳稳地停在了航母甲板上，随后又滑跃14°仰角冲上云霄，首次实现了中国舰载战斗机在航母上的成功起降。走出机舱，现场指挥员一把将我抱住，用力拍打着我，哽咽无语。军委首长在得知舰载战斗机在航母上成功起降的消息后，当天就向我们表示热烈祝贺，并致以亲切慰问。一时间，举国为之沸腾！有评论说：“一道完美的弧线，划出了中国海军的航母时代！”的确，这一天，我们盼得太久。', '\u3000\u3000成为一名飞行员，是我儿时的梦想。高中毕业那年，正好有部队来招飞，我毫不犹豫地报了名。刚开始，我觉得当飞行员很神秘，也很神气。但进入飞行的大门后才知道，飞行并不是想象中的自由翱翔、诗意浪漫，而是如同在“刀尖上跳舞”，时时可能面对各种危险，甚至死亡。从事飞行28年，我先后飞过16种机型，处置过数十次重大险情。两次死里逃生，至今让我刻骨铭心。', '\u3000\u30001996年的一天，25岁的我驾驶歼-6战机进行飞行训练。升空不久，飞机突发故障起火，必须尽快跳伞，但飞机下方是人口密集区，为避开地面重要设施，避免伤及群众，我操纵着随时可能爆炸的飞机，在上空盘旋着寻找更合适的弹射点，直到高度仅为500米时，才弹射出舱。飞机坠毁在市郊的一块农田里，最大限度地保护了人民群众的生命和财产安全。这一次生死考验，锻炼了我的胆识，让我坚信，只有在风浪里才能历练出过硬的本领。遭遇这次险情后，我反而更有底气、更有斗志。', '\u3000\u30002004年10月下旬，在一次跨昼夜空中对抗训练中，我和战友驾驶的苏-30飞机一台发动机出现重大故障。情况万分危急！类似的情况已多次造成机毁人亡的严重事故。“绝不能让事故再次发生！”处在特情处置条件下的我给自己下了死命令。在指挥员的引导下，我们果断关闭右发动机，实行单发飞行，尽力保持飞行状态和平衡，直至飞机降落在跑道上，实现了苏-30飞机首次单发安全着陆，保住了国家价值数亿元的财产。出舱时，我们浑身上下都已经被汗水浸湿，仿佛刚从水里钻出来一样。战友紧紧抱住了我，激动地说：“我们成功了！”此时的我惊魂未定又百感交集，回想起刚才空中的惊险一幕，无数可怕场景在脑海中像放电影一样快速闪过，如同电击一般刺激着心脏。有人问我，当时最想做的事是什么？我很平静地告诉他，我最想做的就是拥抱在家中热切期盼我回家的妻子和刚满4周岁的女儿。', '\u3000\u3000这两次险情，可以说，每一次都是命悬一线。一般来讲，飞行员经历过这样的险情后，心理上会有阴影，甚至不愿再从事飞行职业，这些年我身边就有战友转业。但我想，飞行是我的人生选择，也是我作为一名军人的使命所系、价值所在，既然选择了，就要经得起生死考验，始终不渝地坚持下去，决不能半途而废当逃兵。', '\u3000\u30002013年8月28日，习主席亲临我们基地视察，按照计划安排，我将进行一次滑跃起飞和阻拦着陆训练。但此时，风越刮越猛，雨越下越急，雨水不停地冲刷着座舱盖。能不能飞？指挥员征求我的意见。我想，打仗时敌人是不会让你选择天气的，就当是一次复杂气象条件下的训练。我穿戴好装具，登上座舱，正好这时雨小了一些，座舱盖上的“雨帘”被风吹开，模模糊糊能看到跑道上的黄线。我果断地向指挥员请示起飞，接受主席检阅。飞行下来后，习主席亲切接见了全体飞行员，并勉励大家——再接再厉、深入钻研、勤学精练，早日成为优秀的航母舰载机飞行员！这是主席对我们舰载战斗机飞行员的关怀和褒奖。我想这关怀和褒奖，不仅仅属于舰载战斗机飞行员，同时也属于所有献身舰载机事业的工作者，是他们用青春和梦想、热血和汗水、智慧和力量，在经历了一次次不甘失败的尝试和生死攸关的考验之后，成功托举起舰载机翱翔天际。他们才是航母舰载机事业的推动者，是真正的幕后英雄！', '\u3000\u30002013年9月，我应邀观摩美国“卡尔·文森”号航母，站在甲板上，我心中感慨万千：什么时候，中国也能够拥有规模如此庞大的舰载机飞行员队伍？从那时起，我便下定决心，一定要培养出更多优秀的舰载战斗机飞行员，为海军腾飞插上翅膀。', '\u3000\u3000由于风险高、周期长、成本大，当时只有美、俄两国具备培养舰载战斗机飞行员的能力。我和战友们就一步一个脚印地向前摸索：成立飞行教员组，制定舰载战斗机飞行员培训、多机型同场次组训及舰基飞行组训等“三套流程”，编写海军舰载机飞行员训练大纲……白天，我完成试飞任务后，就给新飞行员们讲课，并带他们进行模拟器飞行；晚上我会对他们白天的训练情况逐一进行讲评，指出每个人飞行中存在的问题。那些日子，大家甚至忘记了今天是星期几，有的战友开玩笑说，那段时间模拟器比自己的老婆还要熟。终于在2014年底，我们自主培养的首批舰载战斗机飞行员成功完成舰上起降并通过航母资质认证，实现由试飞模式向培训模式的重大转变和探索上舰向常态上舰的全面转进。', '\u3000\u3000通往成功的道路总是艰辛曲折的。2016年，部队先后遭遇了多起飞行事故，特别是战友张超的牺牲让官兵们感到无比沉痛，部队士气受到了一定影响。但在海军首长的亲切关怀下，在全体官兵的共同努力下，我们顶住了压力，很快又完成了多名飞行员航母资格认证，使部队彻底走出阴影，重拾信心，各项建设重回正轨。今天，我们已经培养出了一支精干专业的飞行员、指挥员、教员、LSO骨干队伍，构建起了符合我军特色的舰载战斗机飞行员培训体系，使我国成为世界上少数几个能够独立培训舰载战斗机飞行员的国家。', '\u3000\u3000几年来，舰载战斗机飞行员的队伍在逐渐壮大，取得的成就也举世瞩目。2015年，在纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利70周年阅兵任务中，我率领5架歼-15舰载机首次亮相阅兵式接受检阅；2016年12月，我带领舰载战斗机飞行员们随16舰编队出第一岛链、跨海区开展实战化训练；2017年7月，参加朱日和阅兵任务；今年4月举行的南海海上阅兵式上，歼-15舰载机战斗机又一次接受习主席和中央军委检阅。现在，还有更多的新飞行员正加紧有序训练，我们也在不断完善培养模式，缩短培养周期。我坚信，在不久的将来，将会有更多“刀尖上的舞者”叱咤在更广袤的海空间。', '\u3000\u3000△迎着曙光，戴明盟准备新的高难课目飞行。钟魁润 摄', '\u3000\u3000飞行员头顶三重天：蓝天、使命、祖国。每当驾驶战机飞翔在万里海天间，感受到自己的生命与蓝天、使命和祖国紧紧地联系在一起，我心中就会升起一种深深的幸福感。我知道，是祖国的日益强大让我们的军舰驶向更远的海洋，让我们的飞机飞向更远的天空，也让个人的梦想有了实现的舞台。作为一名舰载战斗机飞行员，无论什么时候，我的热血都将为中国梦强军梦和航母梦而激情燃烧，我都将朝着建成世界一流海军的神圣目标努力奋飞。', '\u3000\u3000作者资料&amp;nbsp;', '\u3000\u3000戴明盟，现为中国人民解放军海军92853部队部队长。2014年8月23日，被中央军委授予“航母战斗机英雄试飞员”荣誉称号。', '\u3000\u3000本文刊于2018年10月15日《解放军报》', '&lt;!--article_adlist[军报记者微信发布', '编辑：冯霞；', '图片：来源于网络；', '编审：任旭；', '投稿邮箱：jfjbwx@163.com；', '转载请注明来源', '&lt;img style=&quot;max-width:500px&quot; src=&quot;http://n.sinaimg.cn/translate/255/w637h418/20180321/kqh1-fysnahw4493403.gif&quot; img-code=&quot;2048&quot; qr-mark=&quot;y&quot; img-size=&quot;637,418&quot;&gt;', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>日本将追加采购F35战机对抗中国 机群将扩编至60架</Title> <Text>['\u3000\u3000资料图片：参加朝霞驻地阅兵彩排的日本空自F-35A隐身战机编队。', '\u3000\u3000日本《读卖新闻》10月14日发表了题为《日本将追加购买20架F-35A》的报道。', '\u3000\u3000日本政府决定，将追加购买20架F-35A隐身战斗机。加上现有的部署计划部分，航空自卫队将形成部署60余架F-35A的格局。这一决定将被写入年底出台的新中期防卫力整备计划（2019至2023年度）。此举目的是对抗正在增强空军力量的中国。', '\u3000\u3000报道称，据多名政府关系人士透露，如果快的话，追加引进将从2020年开始。航空自卫队新田原基地（宫崎县）和百里基地（茨城县）等将作为部署候选地，部署时间预设在2024至2027年度。到今年年底将确定具体部署地点。', '\u3000\u3000日本空自F-35A隐身战机。', '\u3000\u3000日本政府在推动部署F-35A，把它作为替代不断老化的F-4战斗机的新一代机型。按现行计划，到2024年度前将部署42架。今年1月，第一架F-35A已经被部署在航空自卫队三泽基地（青森县）。根据2019年度预算的概算要求，一架F-35A大约花费153亿日元（约合1.36亿美元）。', '\u3000\u3000日本空自F-35A隐身战机。', '\u3000\u3000报道称，除了实施空对空战斗外，属于最新的第五代战斗机的F-35A还可用于对地、对舰攻击以及电子战。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>中国最牛航空班曝光：培养出歼20运20及歼15总师(图)</Title> <Text>['\u3000\u3000据微信公众号“中国青年报”（ID：zqbcyol）10月15日消息，那个比撒贝宁更“气人”的人又出现了，还带了航空专业“史上最牛班”的同学，他们这段诗朗诵引爆全场。', '\u3000\u3000（一）', '\u3000\u30002018年10月13日晚，由西北工业大学师生、校友共同献上的校庆文艺晚会拉开帷幕。', '\u3000\u3000其中一档由该校校友歼-20总师杨伟，运-20总师唐长红和歼15常务副总师赵霞同台表演的诗朗诵《致远方》引爆全场！', '\u3000\u3000三位校友来自同一个班级——被称为航空专业“史上最牛班”的5381班，校友杨伟、唐长红还来自同一个宿舍。', '\u3000\u3000杨伟，中国科学院院士，歼20、枭龙、歼10双座战斗机总设计师。', '\u3000\u3000唐长红，中国工程院院士，新型“飞豹”、“运-20”总设计师。', '\u3000\u3000赵霞，歼15常务副总师，沈阳飞机设计研究所型号总师。', '\u3000\u3000网友们感叹：一个班，撑起一片天！', '\u3000\u3000（二）', '\u3000\u3000杨伟院士前段时间火爆网络，他就是那个比撒贝宁更“气人”的人……', '\u3000\u3000当时，他刚中考两个星期后就参加了高考。', '\u3000\u3000“我正好是初中毕业考试6门课，5门100、1门99，差1分就是（总成绩）满分。', '\u3000\u3000这样我就试着申请破格参加高考……', '\u3000\u3000也没什么准备，北大、清华一填……', '\u3000\u3000再后来成绩下来了，还挺好，离北大清华和科大少年班的录取线也就差个一两分。”', '\u3000\u3000不少网友都称这才是“开挂的人生啊”！', '\u3000\u3000（三）', '\u3000\u3000杨伟15岁考入西北工业大学，是那一届空气动力学专业年纪最小的学生。', '\u3000\u300022岁，杨伟硕士研究生毕业，进入成都飞机设计研究所。', '\u3000\u3000此时，他“开挂”的人生才刚刚开始……', '\u3000\u3000杨伟先后担任歼-10飞机副总设计师（总设计师为宋文骢），歼-10系列飞机、“枭龙”飞机和歼-20等多个重大飞机型号的总设计师。', '\u3000\u3000曾获国家科技进步特等奖1项，国防科技进步特等奖1项、一等奖2项、二等奖2项；先后获全国先进工作者、全国“五一”劳动奖章、中国青年五四奖章、国防科技工业劳动模范、国防工业有突出贡献中青年专家等荣誉。', '\u3000\u3000在《百家讲坛》节目中，杨伟除了简要提到考大学的经历，更主要地是讲述他和同学们刻苦学习，工作后与同事们攻坚克难的过程（这才是国之栋梁啊！）。', '\u3000\u3000（四）', '\u3000\u3000航空专业“史上最牛班”的5381班。', '\u3000\u3000这个班还培养了两个飞机总设计师：歼轰7A和运20大型军用运输机总设计师唐长红院士，和杨伟还是宿舍同一室；航母舰载机歼15常务副总设计师赵霞。', '\u3000\u30001982年大学毕业后，唐长红进入航空工业第一飞机设计研究院从事飞机气动弹性、结构强度、总体设计工作，是我国新一代飞机设计领军人物，历任设计员、专业组长、研究室主任、副总设计师、总设计师，长期从事飞机气动弹性、结构强度、总体设计工作。', '\u3000\u3000在担任歼轰7A飞机、运20大型运输机这两项重点型号总设计师期间，唐长红带领团队成功将飞机托举上天，使我国航空技术水平获得显著跃升。', '\u3000\u3000“女同学”赵霞，1982年大学毕业后到航空工业沈阳飞机设计研究所工作。', '\u3000\u3000她先后参加、主持了多种型号研制、演示验证、新型号立项论证等飞机气动力设计、关键技术攻关、风洞试验与试飞验证等工作，突破了高隐身飞机气动、隐身、结构一体化设计等一系列关键技术。', '\u3000\u3000赵霞是国内航空飞行器总体气动布局设计专业第一个也是唯一一个女副总设计师，先后荣获国家科技进步特等奖，7次荣立部级一、二、三等功。', '\u3000\u3000从歼10A到歼10B、歼10C，从歼轰7到歼轰7A，再到新一代隐身战斗机歼20、大型军用运输机运20、航母舰载机歼15，这三位同班的“学霸”各展其能，在各自领域亲历和助推了我国航空工业实现从跟跑到并跑，从必然王国走向自由王国的历程。', '\u3000\u3000在广大网友赞叹的这些一个又一个新机型新成果的背后；这些航空人“气人”、“剽悍”的不凡人生经历背后，是一代代航空人的薪火相传，是一代代航空人的默默坚守，是一代代航空人的辛勤耕耘。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>日本陆自与美军首次在国内两栖联演 模拟&quot;收复离岛&quot;</Title> <Text>['\u3000\u3000[环球网报道 记者 马丽]据日本NHK电视台10月15日报道，日本陆上自卫队与美国海军陆战队从本月5日起在鹿儿岛县种子岛，开始进行以离岛防卫为目的水陆两栖作战联合训练，这是自卫队和美军首次在自卫队演习场以外的地点开展联合作战训练。14日，居民和媒体人士参观了训练的相关情况。', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;本次训练在种子岛中种子町的一个已关闭的机场及附近的海岸等地点举行。训练模拟了收复被敌方占领的离岛的作战&lt;/strong&gt;，包括水陆两栖别动团在内的约220名自卫队队员以及约10名美国海军陆战队官兵参加了训练。这是自卫队和美军首次在自卫队演习场以外的地点开展联合作战训练，也是双方首次在日本国内开展水陆两栖联合训练。', '\u3000\u3000陆上自卫队第2水陆两栖别动连队第1中队长小松慧介表示：“在本次训练中，日美双方提高了水陆两栖作战水平，相互配合更为默契，收获很大。”', '\u3000\u3000抵制这一训练的市民团体13日在中种子町举行了抗议集会，约有80人参加。一名参加集会的女性表示：“在民众事先不知情的情况下就定夺并实施作战训练，这十分危险。我们担心，将来在演习场以外的地区开展作战训练会成为一种常态。”', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>韩国拟引进标准3导弹装备神盾舰 威胁中国核反击能力</Title> <Text>['\u3000\u3000资料图：SM-3拦截弹从宙斯盾战舰上发射', '\u3000\u3000[环球网军事报道]韩军高层最近公开证实，准备引入被称作“海上萨德”的“标准-3”拦截系统。该导弹被视作美国正在打造的海上导弹防御系统的核心装备，且整体作战性能更是远超“萨德”，韩国内评论认为，“韩国正滑向全面融入美国反导系统的深渊”。', '\u3000\u3000资料图：韩国“世宗大王”号驱逐舰', '\u3000\u3000据韩国KBS电视台13日报道，韩军联合参谋本部战力企划部部长金善浩在国会国防委员会的国政监察活动中表示，韩军决定部署从海上发射的“标准-3”型拦截导弹。他证实说，韩军在去年9月召开的第320次联合参谋会议上已决定，将“标准-3”拦截导弹搭载在韩军宙斯盾驱逐舰上。目前韩国国防技术品质院主导推行该导弹部署工作，并从今年1月开始进行相关研究。“标准-3”拦截导弹属于高空导弹拦截系统，由反导型宙斯盾驱逐舰发射，它的最新型号理论上可拦截中远程甚至洲际弹道导弹。', '\u3000\u3000资料图：驻韩美军欲后撤 韩国民众呼天抢地挽留', '\u3000\u3000“韩军决定引进海上萨德”，韩国《每日经济》的报道称，由于“标准-3”导弹的拦截高度非常高，可以拦截多种弹道导弹甚至太空中的卫星，因此韩国部署该导弹可能与“萨德”一样，引发韩国加入美国导弹防御系统的争议。韩联社称，“标准-3”拦截高度远超“萨德”，在美军反导作战体系中更具战略意义。根据推算，每枚“标准-3”导弹的价格在200亿韩元（约合人民币1.22亿元）以上，韩国可能需要购买数十枚。', '\u3000\u3000据介绍，日美两国从2006年开始投资约20亿美元共同研发新型“标准-3”导弹，已经多次进行过成功试射。目前美国海基“标准-3”导弹主要由改进型“阿利·伯克”级驱逐舰和“提康德罗加”级巡洋舰携带，日本则为此专门建造了新型“爱宕”级驱逐舰。考虑到韩国海军也有同样装备宙斯盾系统的大型驱逐舰，通过改装后配备“标准-3”不是难题。中国专家认为，反导最重要的是情报支持，&lt;strong&gt;考虑到美日合作方式，未来韩国很可能加入美日反导网络中，共享情报资源。美国一直希望在亚太地区打造由海基、陆基共同组成的反导防御网，韩国在该领域更深层次地融合该网络中，将威胁中俄的核反击能力，打破亚太地区战略平衡。&lt;/strong&gt;▲（环球时报报道 特约记者 王伟）', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>中国轰20究竟取得哪些进展：或处在全尺寸模型阶段</Title> <Text>['\u3000\u3000日前，国内外的媒体都开始再次讨论有关中国轰-20战略轰炸机的一切，只不过其缘起并不是什么航空工业部门发布或者“泄露”了什么有关轰-20的新进展或者有了有关的照片，而是因为有网友在央视的纪录片中发现了一句“新型远程战略轰炸机‘轰-20’的研发取得重大进展”的旁白。', '\u3000\u3000这部专题片是央视在今年8月3日播出的理论文献纪录片《永远的军魂》第三集中的内容，播出到现在已经超过两个多月的时间。如果如同一些朋友所想，这条有关轰-20的新闻是一次意在展示力量的“官泄”的话，那么既没有及时被外界把信息收到，也没有安排“托儿”来传递出去，这次行动显然是太失败了。', '\u3000\u3000尽管外界一贯按照冷战时期或者上世纪对于国家级电视台的要求来看待CCTV，觉得“央视肯定不会随便乱说”，但是作为一位曾经给央视节目服务过的旁白撰稿，笔者对于这一句文案到底在多大程度上能够真实反映轰-20的实际进展，其实深表怀疑。', '\u3000\u3000想当初的蒙布CG可是一下子就红了', '\u3000\u3000其实有关轰-20的研制进度，只要稍微了解一下该机的主要研制单位——中航工业第一飞机设计研究院最近几年的工作进展就能推测个七八分。中航工业一飞院在历史上通常都和中航工业西飞生产的飞机联系起来，早年的运-7系列、飞豹系列以及后来空警2000预警机系列都是他们研制生产和进行改进的。', '\u3000\u3000比起前面那些，这才是让一飞院一鸣惊人的产品', '\u3000\u3000而在2007年以后，随着国产大型运输机运-20项目的正式立项，整个一飞院的主要精力全部投入到了运-20的设计之中，而在此之前，在2000年前后甚至90年代引进伊尔-76以后，一飞院就已经开始从各个领域进行有关大型运输机的前期预研和方案选择，相关的总体方案在2007年项目上马时就已经相当成熟，而且研制还得到了安东诺夫设计局这样经验丰富的外方单位的一些协助，在如此厚积薄发且有实物和外方经验参考的情况下，运-20才创造了5年之内造出原型机并且成功首飞的良好成绩。', '\u3000\u30002012年首飞之后，一飞院的工作显然也没有停止，运-20试飞中遇到的各种问题以及后续的修改，以及为准备投入量产进行的工作，全都需要一飞院和西飞投入大量精力。这一部分的工作总体上要持续到2016年，运-20正式定型并且交付军方才算真正完结。如果说一飞院要为轰-20这样一个工程投入大量的人力、物力和财力的话，即使未必要等到运-20项目研制完全完成，至少也要等到运-20的试飞工作进入后期阶段，也就是2014-2016年才比较合理。', '\u3000\u3000运-20的首飞并不意味着其设计工作的完成', '\u3000\u3000至于轰-20这样一款战略轰炸机本身，在此前的很多证据都表明该机大概率将采用类似B-2的飞翼布局，但考虑到提升飞翼布局的操纵性，以及时不时传出的有关轰-20需要超音速飞行能力的传闻，显然该机的设计工作并非单纯复制一个B-2这么简单。更何况B-2本身就是美国80年代航空工业技术的结晶，想要原样复刻本身就是个复杂的工程。', '\u3000\u3000而从一飞院的技术基础来看，尽管此前已经研制了运-20，但在大型轰炸机领域，整个中国都没有特别丰富的经验。加上大型飞翼布局的飞机，所牵扯的控制率也相当复杂，还有包括飞机为了降低可探测性而采用的各类隐身的进气道、发动机喷口等的设计，都不是一朝一夕可以完成的。', '\u3000\u3000B-2对于美国这样有丰富基础和经验的航空工业而言，也花了不少时间', '\u3000\u3000如果考虑到运-20研制时还有外方协助，虽然外方在多数时候仅仅是作为顾问存在，进行关键步骤的“点拨”，但有人指路和自行摸索的差异还是很大的。在轰-20的设计上，相应的技术支援也要少很多（毕竟指望诺斯罗普·格鲁曼公司通共协助设计太不现实），在这综合的考量之下，想要在距今最多只有4年左右的时间（实际应该更短）里就基本完成一架可以进行洲际飞行任务的战略轰炸机原型机的研制任务，其可能性肯定是不高。', '\u3000\u3000如果把目光从单纯的轰炸机上移开，放眼看中国空军机载远程武器系统的发展，则不难发现这几年正是中国新一代的机载武器从纸面计划走向实际产品的突破年份。与上一代在轰-6系列改进型（包括轰-6K）使用的各种亚音速巡航导弹相比，新一代的机载武器在射程上同样保持水平，而飞行速度则是直线上升，不仅有超音速的巡航导弹，一些较晚启动研制的型号甚至是高超声速武器。作为新一代的战略轰炸机，轰-20必然也要考虑装备和使用这些武器，相应的，机载武器系统等分系统的研制的进度也就自然会和习惯产品同步推进。', '\u3000\u3000轰-6K和其配备的亚音速巡航导弹早已不是中国机载武器的最高水准', '\u3000\u3000如果考虑到中国严格的保密体制，那么很多轰-20早期的研制成果无疑很难及时与大家见面，而会在其完全成熟之后才“姗姗来迟”。正如运-20的全尺寸地面样机直到运-20全面量产数年之后才首次在公众面前亮相，甚至还因为该机和运-20实机的差异，一度闹出了把老机当成新品的误会。&lt;strong&gt;也就是说，目前轰-20的各种方案设计、计划模型甚至可能存在的全尺寸模型，在轰-20瓜熟蒂落之前，也是很难为外界所知晓的。与其期待这些研制中的蛛丝马迹，还不如等到轰-20正式试飞更加实在。&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000在中国航空工业的历史上，所谓的“三个20”毫无疑问是具备史诗性的战略意义，这三个项目在2011-2012年间集中进入试飞阶段，使得中国航空工业的面貌发生了巨大改变，然而如果追溯这些项目的源起，无论是2000年就开始预研的直20、还是上世纪90年代就开始进行理论探索的国产五代战机，甚至账面研制时间只有5年的运-20，都是历经十几年时间厚积薄发，历经科学严谨的研制过程而来。轰-20作为一款先进隐身战略轰炸机，其技术先进性和研制难度毫无疑问要比运20更大，甚至可以说是对中国航空工业更加严峻的一次考验，从这个角度看，轰-20的亮相，恐怕未必会有一些人分析的那么乐观和迅速。（作者署名：施洋）', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>中国核聚变系统冷却剂技术获新突破 性能国际领先</Title> <Text>['\u3000\u3000记者近日获悉：中国科学院合肥物质科学研究院核能安全技术研究所项目团队研制的液态金属锂实验回路，在国内首次实现1500K（相当于1227摄氏度）超高温稳定运行1000小时，标志着我国先进核能系统液态金属冷却剂关键技术取得新突破。', '\u3000\u3000在研制过程中，项目团队攻克了在超高温液态锂工质环境下装置的结构应力协调、浸入式测量与流动稳定性控制等难题。目前，该回路已经开展了系列高温难熔合金在1400K至1500K温区流动锂环境中的抗腐蚀性能研究实验，高温运行性能达到国际领先水平，为超高温液态锂与结构材料的相容性等研究提供了重要实验平台。', '\u3000\u3000据悉，液态锂或锂合金在核聚变反应堆里面可以作为冷却剂，把反应堆产生的热量导出，它具有工作温度高、导热性能好、密度小等优点。由于液态锂沸点高，系统可常压运行，使用锂等冷却剂可以使反应堆系统实现小型化轻量化，因而是大功率空间反应堆和未来聚变反应堆的主选冷却剂材料。', '\u3000\u3000超高温液态金属锂实验回路 图片来自中科院核安全所网站', '\u3000\u3000据中国科学院核安全所网站10月9日消息，至10月8日，中国科学院核能安全技术研究所·FDS凤麟核能团队研制的液态金属锂实验回路已实现1500K超高温稳定运行1000小时。', '\u3000\u3000中科院核安全所·FDS凤麟团队长期从事以特种液态金属为冷却工质的小型先进核能系统（“核电宝”）设计和研发。液态锂或锂合金具有工作温度高、导热性能好、密度小等优点，是大功率空间反应堆和未来聚变反应堆的主选冷却剂材料。该超高温锂实验回路建成并稳定运行，标志着我国先进核能系统液态金属冷却剂关键技术取得了新的突破。', '\u3000\u30001473K高温锂中典型材料的腐蚀形 图片来自中科院核安全所网站', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>中国已将小直径制导炸弹白菜化 用北斗系统抢美市场</Title> <Text>['\u3000\u3000翼龙-2投放LS-6型100公斤增程制导炸弹，注意弹头控制面', '\u3000\u3000近日国产翼龙-2无人机进行了武器投放试验，试验之中出现一种奇怪机载武器，许多人误认为它是空地导弹，不过从弹头独特安定面可以知道它应该是国产LS-6型 100公斤级增程制导炸弹，这表明国产小直径制导炸弹已经获批出口，打破了美国在此领域垄断。', '\u3000\u3000实际上LS-6型100公斤增程制导炸弹并不是第一种获批出口的国产小直径制导炸弹，此前L-15教练机已经测试了国产TL-10增程制导炸弹，它的性能比LS-6要好一些，更加接近美国的SDB小直径制导炸弹，另外中国相关单位也曾经展出FT-7小直径制导炸弹，这些制导炸弹可以满足不同客户需要，适应不同环境作战任务。', '\u3000\u3000战斗机价格昂贵，机载武器也不便宜', '\u3000\u3000SDB外销平均价格已经超过10万美元', '\u3000\u3000众所周知，现代作战飞机采购价格昂贵，就是配套武器装备也不便宜，以至于许多国家和地区空军感觉“买得起马配不起鞍”，现在国际市场精确制导武器尤其是GNSS/INS制导武器基本上被美国垄断，包括JDAM、SDB等精确制导炸弹，尽管这些武器美军采购比较便宜，但是卖给别人就不一样了，此前澳大利亚采购3000枚SDB，包括炸弹、挂架、运输及训练、后勤保障等方面费用加在一起高达3.86亿美元，平均每枚炸弹接近13万美元，SDB炸弹成本大约只有4万美元左右，并且SDB这样的武器依靠GPS信号进行制导，美国人可以根据需要关闭GPS信号或者加大误差，所以控制权实际上掌握在美国人手里，换句话说SDB是买回来，但是能不能用还是美国人说了算。', '\u3000\u3000国产FT-7小直径制导炸弹，可以看到它采用了与SDB相同的钻石背增程套件', '\u3000\u3000为了配装新一代国产作战飞机，中国相关单位也研制了国产小直径制导炸弹，它的主要战术技术指标达到或者接近SDB水平，以FT-7为例子，它投放重量130公斤，采用与SDB同样钻石背，高空投放情况下，最大投放距离可以达到90公里，略低于SDB的110公里，FT-7与SDBG 一样，不但有普通高爆破片杀伤弹头，也可以配备穿透弹头，能够穿透目标坚固防护，最大限度避免波及目标周围， FT-7制导系统与SDB一样，采用GNSS/INS，投放精度可以达到15米，，TL-10设计比FT-7、SDB相对要简单一些，它采用了可收放大展弦比平直翼，升阻比要低于后者，投放距离大约在80公里左右，不过TL-20能够配备末制导系统，例如激光末制导系统，提高投放精度。', '\u3000\u3000国产TL-20小直径制导炸弹，它采用了相对简单的大展弦比平直翼', '\u3000\u3000L-15挂载TL-20进行测试', '\u3000\u3000翼龙-2测试的LS-6型100公斤小直径制导炸弹是一种更加简单炸弹，它采用了边条翼，这样就不需要设计收放机构，成本和价格更低，当然升力也随之降低，投放距离受以影响，它的投放距离只有20公里，不过对于翼龙-2这样无人机来说已经足够，它主要威胁来自肩扛式防空导弹，现代肩扛式防空导弹射程一般不会超过5公里，20公里投放距离已经足够让无人机在安全距离外攻击目标。', '\u3000\u3000LS-6型100公斤级小直径制导炸弹', '\u3000\u3000对于客户来说，不论是FT-7、TL-20还是LS-6，&lt;strong&gt;这些精确制导炸弹最重要的一点就是制导系统可以使用中国北斗卫星导航定位系统信号，不再需要GPS，这样用户就可以避免对GPS依赖，美国人无法再通过关闭GPS信号来威胁别人&lt;/strong&gt;，提高了客户自主性，相应也提高了国产小直径制导炸弹在国际市场上的竞争能力。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>台湾全岛战机今日紧急升空 台网友：以为解放军来了</Title> <Text>['\u3000\u3000来源：海外网', '\u3000\u3000海外网10月15日电 15日一早，&lt;strong&gt;天还未亮，台防务部门全岛战机紧急升空，因应“制敌空袭相关作为”。绿媒妄言，此次操演是为了应对大陆“日益升高的武力威胁”。&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000据台媒报道，台防务部15日清晨5时30分至8时，实施全岛“联翔操演”，台空军花莲基地6架F-16、2架幻影2000战斗机紧急升空，进行拦截等战术演练，并罕见挂载ALQ-184电战荚舱、双油箱，执行长时间、长距离等制空操演。', '\u3000\u3000这项代号为“联翔操演”的演练，将全岛陆、海、空三军防空部队全部纳入，依据“战备计划”及历年来“汉光演习”的经验，执行联合防空、制空战备演练。', '\u3000\u3000凌晨4时开始，天色仍暗，台空军花莲基地就有相关人员进行各项演练，4架幻影2000战机、10架F-16战机，紧急在加温坪待命。5时40分，6架F-16战机、2架幻影2000战机紧急升空。', '\u3000\u3000台海军方面则出动各型船舰在各海域部署，包括纪德级驱逐舰、成功级护卫舰、拉法叶级护卫舰也全面进行防空演练。台陆军各作战区防空群及防空连，也配合进驻各空军基地外围，协助进行基地防空作战演练。', '\u3000\u3000台官员称，“联翔操演”属经常训练的范围，每天均有战机在空中巡戈，各基地依规定部署一定数量战机，执行待命警戒任务，今天清晨的科目即是紧急起飞进行拦截、监控等，还有部份战机担任“假想敌”。至于演练细节，因属机密不便透露。', '\u3000\u3000不少民众被操演的巨响吵醒，脸书上不少网友抱怨：“难怪屏东清晨四点多就听到飞机的声音了”“吵死了”。', '\u3000\u3000也有一些网友写下“以为解放军来了”“打起来了吗？”', '\u3000\u3000也有网友质疑，“最近台军大规模操演，是不是比往年多很多？”', '\u3000\u3000岛内网友的质疑与担忧并未空穴来风。民进党当局执政以来，拒认一中，两岸关系逐渐陷入僵持，在台媒的报道中，“武力威胁”和“武统”的声音也越来越多。然而，台当局不仅并未反省，甚至将“自身安全”寄托在美国身上。', '\u3000\u3000台媒早前评论称，台湾民众之所以会终日惶惶不安，就是由于蔡英文不断挑战“一中”底线，甘愿随美国起舞，沦为美国“制约”大陆的棋子。如果两岸关系不紧张，台湾民众根本不会有这种担心。', '\u3000\u3000日前，美国防部启动对台军售3.3亿美元的订单，再次挑动大陆红线。民进党当局却认为军购可以维持台湾安全，甚为欢喜。事实上，真如此吗？', '\u3000\u3000台湾《中国时报》曾刊登一篇台湾大学政治学教授张亚中的文章，文章认为，民进党不放弃“台独”并加速文化“台独”时，大陆的“武力意愿”会愈来愈高，但台湾民众“对抗大陆”的意愿或意志并没有因为民进党当局的操弄而变高，反而是愈来愈多的青年愿意去大陆工作。', '\u3000\u3000张亚中支持，美国军力固然很强，但美国为台湾作战的意愿几乎为零。张亚中认为，让大陆“武力威胁台湾”意愿变成零的方法，就是接受“九二共识”。（海外网/李萌）', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>中国大使批驳美副总统：美方对台军售是干涉中国内政</Title> <Text>['\u3000\u3000[观察者网 综合报道]据中国驻美大使馆网站10月14日消息，10月12日，中国驻美大使崔天凯接受美国福克斯电视台“周日新闻”节目主持人华莱士采访，就中美关系、经贸摩擦、朝核问题等回答了对方提问。彭斯日前对华演讲指责中国军舰在南海滋扰美军舰，并指责中国干涉美国中期选举。崔天凯反驳：&lt;strong&gt;这事发生在中国南海，是在中国家门口，不是中国的军舰开到加州海岸或墨西哥湾，而是美军舰靠近中国岛屿和海岸，孰攻孰守，一目了然。他还指出，美国对台军售完全是美方干涉中国内政的明证。&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000崔天凯大使接受华莱士采访 福克斯“周日新闻”视频截图', '\u3000\u3000有关采访已于10月14日在福克斯台“周日新闻”节目中播出。驻美大使馆网站刊登了包含未播出内容的文字实录。', '\u3000\u3000在采访中，华莱士询问崔天凯大使：两国军事关系也趋于紧张。近日中国军舰近距离滋扰在中国南海执行“航行自由行动”的美军军舰，这里有图为证。此外，美方通过一项3.3亿美元对台军售计划。你认为美军舰到南海以及对台军售是对中方的挑衅吗？', '\u3000\u3000崔大使：首先，要清楚事件发生在哪里。你说的很对，事情发生在中国南海，就是说，在中国的家门口。不是中国的军舰开到加州海岸或墨西哥湾，而是（美方军舰）开到非常靠近中国岛屿和海岸的地方去。孰攻孰守，一目了然。至于美对台军售，这完全是美方干涉中国内政的明证。', '\u3000\u3000崔天凯大使 福克斯“周日新闻”视频截图', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>美日进行联合&quot;夺岛&quot;军演对付中国 上演夺回机场</Title> <Text>['\u3000\u3000水陆机动团在装备和训练上都参考了美海军陆战队', '\u3000\u3000[环球时报综合报道]据日本共同社14日报道，日本陆上自卫队离岛防卫部队“水陆机动团”当天向媒体公开了与美海军陆战队在鹿儿岛县种子岛实施的“夺回岛屿”联合训练。&lt;strong&gt;报道称，在围绕钓鱼岛紧张局势加剧的情况下，此举旨在彰显日美加强合作应对中国。&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000报道称，自卫队水陆机动团于今年4月正式成立，被称为“日本版海军陆战队”。日本防卫省为提高该部队的战力，不但花费重金为其配备AAV-7两栖装甲车等登陆专用装备，还计划引进美海军陆战队使用的“鱼鹰”倾斜旋转翼运输机等装备。该部队与美海军陆战队的上一次两栖作战联合训练是今年夏天在美国夏威夷实施，本次是首次在日本国内展开。', '\u3000\u3000水陆机动团约220人、美海军陆战队约10人以及自卫队运输舰“大隅”号等参加了14日的演练。报道描述说，天蒙蒙亮的早晨6时左右，水陆机动团的队员从近海待命的“大隅”号上搭乘5艘船进发，陆续登陆种子岛海岸。约1小时后，携带迫击炮的部队也乘船到达海岸，小跑着布好阵势，以便从远处攻击敌人。', '\u3000\u3000双方之后在属于鹿儿岛县的原种子岛机场旧址上，进行了设想夺回被占据机场的训练，日美队员从自卫队大型运输直升机CH-47上降落地面。队员手持步枪，一边保持警惕一边缓慢前进。训练中指挥水陆机动团部队的小松慧介三佐（相当于少校）评论称，“（本次训练）能提升水陆两栖作战的能力，演练内容很充实”。美海军陆战队第3师副师长马克·克林根表示：“这是与水陆机动团在日本训练的极好机会，今后也希望发展关系。”', '\u3000\u3000此外，日本首相安倍晋三14日在陆上自卫队朝霞驻地出席检阅仪式时强调，日本需要注意太空、网络、电磁三大领域，“如果不能在新领域确立竞争优势，就无法守住国家”。他还特意提到朝鲜的核导项目开发以及中国的海洋活动，“过去5年日本所处的安全环境不确定性正以非常快的速度增长，形势严峻”。▲ （魏云峰）', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>台军又出丑闻发生战场上足以枪毙行为 竟罚点钱了事</Title> <Text>['\u3000\u3000长期以来，台军士兵因为严重缺乏吃苦耐劳的军人素养被质疑战斗力存在问题，还被冠以“草莓兵”的戏称。在今年8月被曝光新兵在训练时挤在遮阳棚内躲太阳的丑闻后，台军近日又闹出了新的笑话。据台湾“东森云新闻”网站10月13日报道称，台军两名即将退伍的二等兵因拒绝集合出操训练还公然威胁营长，被高雄检方以恐吓长官和抗命罪起诉，然而一审的最终结果却让基层军官纷纷摇头，并表示这种在战场上足以被枪毙的行为居然获得从轻发落让人难以置信。', '\u3000\u3000据台媒报道称，这一闹剧发生在今年5月份，当时台湾“陆军”南区训练中心某连在集合部队训练时，两名即将退役的二等兵公然违抗命令拒绝集合。据台媒曝光的资料显示，违抗命令的林姓、蔡姓男子现年19岁，在今年1月30日入伍后在台湾“陆军”南区专训中心（凤山区陆军官校）某营营部连服4个月兵役。在5月18日上午8点，该连集合部队准备训练，但林、蔡2人自恃是自己只剩下2周的时间就将退役，居然穿着拖鞋和运动服在营区闲晃，还公然拒绝穿军装集合训练。该营叶姓营长得知这一消息后，命令黄姓中尉辅导员前往了解具体情况，但林、蔡2人仍然拒绝集合训练。叶姓营长随后又命令连级干部将2人带到营长室，并亲自询问原因，没想到林姓二等兵居然嚣张的说：“为什么我要穿布鞋，我在家的时候都是穿拖鞋”。在被叶姓营长警告违抗命令可能面临相关刑责后，林姓二等兵更嚣张的回答称：“我也不是没有被关过”，随即返回寝室睡觉。', '\u3000\u3000据台媒报道称，在宪兵调查情况时，林、蔡2人否认相关罪行，直到案件被移送“高雄地检署”才承认有挑衅长官、拒绝集合的情况，最终被按照相关规定以违抗命令、对长官进行恐吓的罪名起诉。然而让人吃惊的是，“高雄地方法院”在审理时认为，林姓二等兵没有意图加害叶姓营长的言行，而且叶姓营长在接受调查时也表示自己没有因为他的言论心生畏惧，因此恐吓长官部分罪行难以确定。不过林、蔡2人违抗命令的罪行部分事实明确，已损害领导威信、严重违反军纪，因此以违抗命令罪判处2人2个月的有期徒刑，但可以用6万新台币的罚金替代刑期。', '\u3000\u3000对于这一判决，台军的众多基层军官纷纷表示难以置信，并表示这种士兵抗命、以下犯上的行为在战场上足以枪毙。军官们表示，这种行为竟然获得如此的从轻发落，只要缴纳6万新台币罚款就不用坐牢，以后自己都不知道要怎么带兵了。（编辑：YJ）', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>马英九：蔡当局已“外交休克” 比当年伪满洲国还烂</Title> <Text>['\u3000\u3000[环球时报综合报道]台湾地区“副总统”陈建仁连续三天展开巩固与梵蒂冈“邦交”的“圣谊之旅”，但他此行并不被岛内看好。台湾地区前领导人马英九14日更是痛批蔡英文当局已经“外交休克”，“邦交国”比当年的伪“满洲国”还少。', '\u3000\u3000据台湾“中央社”14日报道，陈建仁夫妇当天上午参加前教皇保罗六世的“封圣大典”。台媒称，教皇方济各已安排明年访日本，陈建仁希望他能顺便访问台湾。“中央社”称，陈建仁坐在“友邦”洪都拉斯副总统旁边，仪式进行到握手互祝平安时，他与洪副总统握手致意；而刚与台“断交”的萨尔瓦多和巴拿马两国总统也出席大典，不过陈的座位与他们并未相邻，也无互动。', '\u3000\u3000陈建仁当地时间12日抵达梵蒂冈。他声称，非常珍惜与梵蒂冈数十年来“坚定深厚的邦谊”，相信如此紧密的关系，“绝对不会因为任何单一事件或外部因素的影响而产生动摇”。台媒称，陈建仁所说的“单一事件”，指的是梵蒂冈与中国大陆9月签署临时性协议。14日，他又两度向大陆喊话，“所有的强权，都应该存谦卑的心”。', '\u3000\u3000有台媒认为，虽然陈建仁到梵蒂冈巩固“邦交”，但效果能有多大着实令人怀疑。马英九14日批评说，傀儡政权“满洲国”时“邦交国”还有23个，现在台湾只剩17个，几个跟台湾有百年以上“邦交”的国家也一去不回头，民进党却将主要原因归咎于大陆“打压”，但其实“把两岸关系搞好，就不会发生这种事情”。他表示任内推动“外交休兵”，曾被民进党嘲笑是“外交休克”，“结果我任内没有休克，她（蔡英文）任内反而休克”，两岸关系从冷和平变冷对抗。', '\u3000\u3000马英九说，他任内最后一年陆客还有418万人，但两年多来减少200万，等于失去1000亿元新台币（约合224亿元人民币）以上的收入。如今有太多人跟他抱怨：高雄的老农抱怨凤梨没法卖到大陆、嘉义东石渔港的渔民哭诉快活不下去，“希望我们赶快回来”，让人听了心里非常难过。（余潞）', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>民进党候选人叫嚣：若当选台北市长 将禁挂五星红旗</Title> <Text>['\u3000\u3000原标题：民进党候选人叫嚣：若当选台北市长 将全面禁挂五星红旗', '\u3000\u300014日，民进党籍台北市长候选人姚文智在参加活动时公然叫嚣，这次台北选举事关台湾前途和未来发展路线，若他当选市长，将永不准许五星红旗在台北市挂起。', '\u3000\u3000据香港中评社报道， 民进党籍“议员”王世坚14日举办竞选总部成立大会，邀请同党台北市长候选人姚文智站台。姚文智在致词时再度批评柯文哲的“两岸一家亲”言论。', '\u3000\u3000姚文智称，就是因为某些人一直宣扬“九二共识”和“两岸一家亲”，台北市的五星红旗才会到处都是，并扬言这次台北选举事关台湾前途和未来发展路线，他若当选台北市长，11月25日以后，一面五星红旗都不准在台北市悬挂，“民进党人绝不向‘九二共识’跟‘两岸一家亲’屈服，这是台湾要继续生存发展的关键。”姚文智的此番言论引发网友声讨。有网友表示，“你根本就选不上！ ”“不好意思，你是不会当选台北市长的。 ”', '\u3000\u3000这并非民进党第一次叫嚣禁挂五星红旗，姚文智虽然逞了一时口舌之快，但他的“如意算盘”似乎很难实现。', '\u3000\u3000早在8月份的时候，岛内“独派”人士就鼓噪对“禁挂五星红旗”一案进行“公投”，不过，台湾“中选会”已驳回这项“公投”案。“独派”这一行为不仅引发岛内网友广泛声讨，各界人士也纷纷发声予以谴责。', '\u3000\u3000前马英九办公室副秘书长罗智强就曾喊话称，如果蔡英文有一天真的推行“禁挂五星红旗公投”或是立“禁五星红旗法”，他将第一个拿起五星红旗走向蔡办。中国国民党前主席洪秀柱日前也曾明确表示，民进党当局无所不用其极，就是希望两岸最好不要来往，但挂五星红旗是人民的自由，能阻挡的了吗？', '\u3000\u3000“台独”分子恶意鼓噪“禁挂五星红旗”，不仅触碰一中红线，更重伤两岸关系。国台办发言人早前表示，以台湾人民的利益为赌注来挑战一中原则，制造两岸对立，这种玩火自焚的行为必将自食恶果。民进党不思改善施政与两岸关系，千方百计地鼓捣一出又一出“台独”闹剧，只会使自己陷入被动的处境，最终被民意所唾弃。（海外网 张莎莎）', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>特朗普：中俄都在“进军”太空 我们需要“太空军”</Title> <Text>['\u3000\u3000[文/观察者网 王慧]一直有着打造美国太空军（Space Force）心愿的特朗普，走到哪里都不忘为之“打广告”。', '\u3000\u3000据俄罗斯RT新闻网14日报道，特朗普在肯塔基州里士满举行的“让美国再次伟大”集会中发表讲话，顺便当场给“太空军”做了一波宣传，称美国需要“太空军”，因为中俄已经开始向太空“进军”了。', '\u3000\u3000特朗普在演讲中，首先得意地吹嘘了美国2018年和2019年的国防预算，“在未来这两年，我们分别拿到了7000亿美元和7160亿美元来完全重新建设美国军队，让我们的军队规模更大、战斗力更强。”', '\u3000\u3000说完军费，特朗普更加激动了，他说：“在我的命令下，五角大楼正在组建美国第六种军种——太空军。”', '\u3000\u3000话音刚落，现场掌声一片。特朗普接着说：“这（太空军）很受欢迎，不管我倒哪里演讲，讲到‘太空军’一定会收获热烈的掌声。”', '\u3000\u3000“顺便说一下，中国已经开始（“进军”太空）了，俄罗斯也已经开始了，他们都开始了。但是，我们有世界上最棒的民众，生产世界上最好的设备，最好的导弹、最好的坦克、最好的船。”', '\u3000\u3000特朗普一直在推动美国建立太空军，但他的计划似乎并不怎么顺利。', '\u3000\u30006月18日，特朗普宣布要求五角大楼建立“太空军”，并称这将成为美国第六大军种。特朗普表示，美国对地外空间的探索事关国家安全。美国在太空中仅有“存在感”是不够的，还要具有“统治力”。建立太空军对于维护美国的国家安全而言至关重要。', '\u3000\u3000他随后要求美国国防部开始相关的工作，并同时声称：“我们将拥有一支太空军和一支空军，二者相互独立但是地位平等。”', '\u3000\u3000特朗普的这一计划遭到了美国国内各界的反对，首当其冲就是美国国会。美国国会不仅没有通过成立太空军军种的法案，在2019年国防授权法案（NDAA）上也没有给太空司令部拨款，仅仅支持建立一个隶属于美国“战略司令部”的“太空司令部”。', '\u3000\u3000随后，美军于8月避开国会，开始筹措太空军“建军大业”，计划先成立几个太空军部门。尽管由于军种之间的矛盾以及技术上的质疑，美国太空军依然“步履维艰”，但对于特朗普来说，他心心念念的太空军，在五角大楼里算是开始萌芽了。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>新华社：美国煽起“网络恐中”有两大不可告人目的</Title> <Text>['\u3000\u3000新华社北京10月14日电&amp;nbsp; 题：煽起“网络恐中”别有用心', '\u3000\u3000新华社评论员', '\u3000\u3000最近，美国领导人发表演讲，对中国进行无端指责，妄称“中国会对美国发动网络攻击”。美国明明是制定网络攻击战略的国家，明明是公认的黑客大本营，却频频将自己描绘成受网络攻击的受害者。究其原因，就是企图通过妖魔化中国转移舆论视线，缓解自身压力，谋求一己之私。', '\u3000\u3000互联网从美国起源，全球互联网核心基础设施大多在美国，各种核心技术的主要供应商是美国企业，美国还有最大的网络情报机构、全球首支大规模成建制的网军。作为互联网强国的美国，不但肆意侵犯别国权益，还一再把自己打扮成受害者，如此推卸责任、混淆是非，令人愕然。', '\u3000\u3000多年来，美国在网络问题上劣迹斑斑，却对别国横加指责，甚至捏造所谓中国黑客，为自己的网络扩军造势。5年前，斯诺登引爆“棱镜门”事件，让世人“大开眼界”。美国窃听巴西、法国、德国政要，酿成多起外交风波。去年一度肆虐全球的“想哭”勒索病毒，也正是源于美国情报机构网络武器库泄漏的黑客工具。究竟是谁在操纵网络霸权，谁在放任网络攻击？事实胜于雄辩，公道自在人心。', '\u3000\u3000去年，美国政府将美军网络司令部升级为美军第十个联合作战司令部，地位与中央司令部等主要作战司令部平等。网络司令部下属133支网络部队，已于今年5月全部具备全面作战能力。美国领导人在这次演讲中就宣称：“（政府已）授权加强网络领域的实力，建立针对我们对手的威慑力。”', '\u3000\u3000此次美国领导人再次诬称中国开展网络攻击，与以往一样，背后有着不可告人的目的，其不外乎：', '\u3000\u3000用意一，转移公众对美国网络攻击和监听等问题的视线，以图达到自身解压、对中国施压的目的。', '\u3000\u3000近几年美国网络攻击监视全球的丑闻一个接着一个：2016年，黑客组织“影子中间人”爆料，其攻入美国国家安全局网络“武器库”，里面部分软件属于秘密攻击全球计算机的强悍黑客工具，美国网络攻击目标中包括中国公司；2017年，“维基揭秘”网站发布机密文件，显示美国中情局拥有强大黑客攻击能力，秘密侵入了手机、电脑乃至智能电视等众多智能设备。', '\u3000\u3000丑闻不断，如何“解套”？宣扬“外国网络威胁论”便成为一大套路。它一石二鸟，还能为美国网络扩军提供借口。于是，情报机构和军方可以获得新的授权或预算，相关承包商可以获得各类订单——这犹如一个完整的“产业链”。', '\u3000\u3000用意二，对中国网络技术、设备和企业“污名化”，胁迫其他国家在网络问题上排华，阻止中方企业参与相关国家网络基础设施建设。', '\u3000\u3000仅在美国，华为手机、大疆无人机、中国产监控设备等产品屡屡被贴上“安全隐患”的莫须有罪名。“泼脏水”、“贴标签”，中伤中国企业，美国正好凭借自身网络技术强势地位获取利益。', '\u3000\u3000煽动“网络恐中”在美国颇有市场，但事实是，它不断“穿帮”。美国《彭博商业周刊》的“恶意芯片”报道就是最新的典型案例。这份杂志日前声称，历时一年多的深入调查发现，中国在苹果、亚马逊等约30家科技公司的产品中植入微型恶意芯片。然而，从报道中被点名的专家，到苹果、亚马逊公司，甚至连美国国土安全部都予以否认。虚假报道糊弄不了人！', '\u3000\u3000网络空间高度复杂，存在各种新的挑战，正需各方密切合作、共同治理。中方已经多次表明了在网络安全问题上的立场。中国也是黑客攻击的受害国。中国政府不会以任何形式参与、鼓励或支持任何人从事窃取商业秘密行为，并愿与国际社会加强对话合作，共同打击黑客攻击等网络犯罪行为。', '\u3000\u3000一直以来，中国对中美网络安全合作表现出了足够的诚意，在合作打击网络犯罪、加强案件协查、信息共享等方面采取了切实行动。美方应拿出积极姿态，与中方相向而行。须知，谎言重复无益，合作方为正道。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>马英九：民进党光想着靠美日是没用的 台湾需要大陆</Title> <Text>['\u3000\u3000原标题：民进党执政活不下去！台渔民哭求国民党“快回来”', '\u3000\u300013日，马英九在参加活动时表示，他到南部县市辅选时，渔民曾向其哭诉民进党执政“生活不下去”，希望国民党能重新执政，马英九表示，感动之余禁不住想落泪！', '\u3000\u3000据台湾《中时电子报》报道，国民党新竹县长参选人杨文科竹东竞选总部13日成立，前台湾地区领导人马英九到场致词。马英九表示，他到南部县市辅选时，渔民曾向其哭诉民进党执政“生活不下去”，喊话“你们快点回来好不好”，马英九表示，听了不禁想落泪！', '\u3000\u3000马英九指出，前阵子他拜访高雄一位果农，他种了50公顷的凤梨，却大量滞销，无人问津。这位果农表示，过去国民党执政还可以卖到大陆，结果民进党上台后，两岸关系不断恶化，农业大受影响。', '\u3000\u3000马英九称，不只是农业，渔业和观光业也很惨。他们一行人到南部县市时，渔民曾哭着表示生活不下去，上次他到花莲帮忙振兴经济，民宿老板亦坦言，国民党执政时，一年赚500万元（新台币，约合人民币111万元）绝对没问题，现在每年要亏200万（新台币，约合人民币45万元）。', '\u3000\u3000马英九听闻民众一番诉苦，不由得感慨，民进党执政才不过2年时间，台湾就衰败得如此快，民生已艰困到这个地步。', '\u3000\u3000马英九表示，蔡英文当局真的要好好反省和检讨，不能再打着“正义”的名号，行“清算”之实，民进党施政两年来，不是想办法为台湾民众谋幸福，反而一直在伤害他们的权益。马英文还称，民进党光想着靠美国和日本是没用的，必须跟大陆直接谈。蔡当局不接受“九二共识”，两岸关系就没有改善的机会，只有两岸相合，台湾才能变强。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>越南声称两小时攻占南沙太平岛 台当局回应</Title> <Text>['\u3000\u3000原标题：越南叫嚣太平岛“主权”？台当局：实弹射击照常实施', '\u3000\u3000[观察者网 综合报道]据台湾“联合报”10月14日报道，有台当局“立委”质询指称越南对南海“主权”叫嚣，声称两小时要攻占太平岛，却没看到“行政院”有任何回击，也没看到“海洋委员会”、“海巡署”出来维护“主权”。但台当局“海巡署”称，南海情势平稳，未见越南在太平岛周边有特殊部署，而“海巡署”本季例行在太平岛上的“环岛海域实弹射击”训练，仍将按计划实施。', '\u3000\u3000据报道，国民党“立委”黄昭顺日前在“立法院”总质询表示，越南对南海“主权”叫嚣，声称两小时要攻占太平岛，却没看到“行政院”有任何回击，也没看到“海洋委员会”、“海巡署”出来维护“主权”，大陆方面却积极给出回应。“行政院长”赖清德则回应，“行政院”不能接受。', '\u3000\u3000台当局“海岸巡防署”表示，目前太平岛周边海域一切如常，没有特殊情报，该部第6岸巡总队“155榴炮中队”仍然在南部待命，没有前推。据透露，“海巡署”与“国防部”通过卫星图严密监控距太平岛仅11公里的越南控制的敦谦沙洲，目前当地火炮仍然属于撤出状态，南海情势平稳。', '\u3000\u3000对“立委”的信息，台当局认为是上次越南官方抗议台军太平岛实弹射击训练后，越南与大陆网友互杠的网络信息。台当局称，太平岛本季实弹射击训练预计11、12月间实施，将按训练计划进行。', '\u3000\u3000“海岸巡防署”将在南沙太平岛与东沙岛原每半年实施一次的“环岛海域实弹射击”，增加为每三个月射击一次。“东南沙分署”部署在两岛上的海巡兵力属于轻装步兵，目前配置的防卫性武器，包括40毫米高射炮、40榴弹枪、81、120毫米迫击炮、AT-4反坦克火箭及单兵轻兵器。', '\u3000\u3000报道称，台军指挥部所有官兵，一季实施一次射击训练，岛上除有在步校完成特等射手的官兵外，经过扩训，“南沙巡防指挥部”官兵目前80%左右人员，都具备特等射手的标准。', '\u3000\u3000报道指出，太平岛上目前部署射程较远的火炮，120迫击炮最大射程为6100米；40高炮L/60则有7160米，火炮射程能涵盖中洲礁。台“海巡署”明年将采购红隼反坦克火箭，取代AT-4反坦克火箭。', '\u3000\u3000据了解，太平岛是位于南海南沙群岛北部中央郑和群礁西北角的一个岛屿，是中国固有领土，居南海西侧航道的东边，面积0.43平方公里，中华人民共和国对太平岛拥护主权，目前由中国台湾地区实际控制，由高雄市代为管辖，与东北部的高雄港相距约1600公里。', '\u3000\u3000对于太平岛议题，台“行政院”及“外交部”多次发表声明，无论就历史、地理而言，太平岛及其周遭海域，均属“固有领土及海域”，有权在岛上进行例行性操演。', '\u3000\u3000而针对台当局太平岛演练一事，外交部发言人耿爽在例行记者会上曾表示，南沙群岛是中国领土不可分割的一部分，两岸中国人有义务维护好祖产。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>中国驻瑞典使馆再喊话瑞典电视台：诚恳道歉别再护短</Title> <Text>['\u3000\u3000原标题：驻瑞典使馆发言人：强烈敦促瑞典电视台诚恳向中国人民道歉，不要再护短护丑', '\u3000\u3000中国驻瑞典大使馆微信公众号消息称，我们注意到瑞典媒体关于瑞典政府法务办公室就瑞典电视台辱华节目表态的报道。有关表态掩盖不了瑞典电视台辱华节目的种族主义本质，所标榜的言论自由决不能成为种族主义的遮羞布，决不能被用作损害他国主权与尊严的借口。', '\u3000\u3000我们再次强烈敦促瑞典电视台及其有关节目组正视自身的严重错误，诚恳向中国和全体中国人民道歉，不要再护短护丑，不要指望蒙混过关。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>越南叫嚣太平岛“主权”？台当局：实弹射击照常实施</Title> <Text>['Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>我驻港部队协助清理灾后垃圾 香港市民：多谢解放军</Title> <Text>['\u3000\u3000外交部驻港特派员公署部分员工与驻港部队部分官兵在合力完成清理后合影。（图片来源：中央政府驻港联络办）', '\u3000\u3000驻港部队副司令员田永江少将现场检查指挥清理工作。（图片来源：中央政府驻港联络办）', '\u3000\u3000驻港部队官兵在清理麦理浩径路面及路边的树木残枝。（图片来源：中央政府驻港联络办）', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>马英九批蔡英文让台民众活不下去：凤梨都卖不到大陆</Title> <Text>['\u3000\u3000&lt;strong&gt;海外网10月14日电&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;13日，马英九在参加活动时表示，他到南部县市辅选时，渔民曾向其哭诉民进党执政“生活不下去”，希望国民党能重新执政，马英九表示，感动之余禁不住想落泪！', '\u3000\u3000据台湾《中时电子报》报道，国民党新竹县长参选人杨文科竹东竞选总部13日成立，前台湾地区领导人马英九到场致词。马英九表示，他到南部县市辅选时，渔民曾向其哭诉民进党执政“生活不下去”，喊话“你们快点回来好不好”，马英九表示，听了不禁想落泪！', '\u3000\u3000马英九指出，前阵子他拜访高雄一位果农，他种了50公顷的凤梨，却大量滞销，无人问津。这位果农表示，过去国民党执政还可以卖到大陆，结果民进党上台后，两岸关系不断恶化，农业大受影响。', '\u3000\u3000马英九称，不只是农业，渔业和观光业也很惨。他们一行人到南部县市时，渔民曾哭着表示生活不下去，上次他到花莲帮忙振兴经济，民宿老板亦坦言，国民党执政时，一年赚500万元（新台币，约合人民币111万元）绝对没问题，现在每年要亏200万（新台币，约合人民币45万元）。', '\u3000\u3000马英九听闻民众一番诉苦，不由得感慨，民进党执政才不过2年时间，台湾就衰败得如此快，民生已艰困到这个地步。', '\u3000\u3000马英九表示，蔡英文当局真的要好好反省和检讨，不能再打着“正义”的名号，行“清算”之实，民进党施政两年来，不是想办法为台湾民众谋幸福，反而一直在伤害他们的权益。马英文还称，民进党光想着靠美国和日本是没用的，必须跟大陆直接谈。蔡当局不接受“九二共识”，两岸关系就没有改善的机会，只有两岸相合，台湾才能变强。（海外网 张莎莎）', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>日本称要在南海开辟抗衡中国新战线 用潜艇牵制我军</Title> <Text>['\u3000\u3000原标题：军情锐评 | 日本用潜艇在南海牵制中国？', '\u3000\u3000近日，专家称日本可用潜艇在南海牵制中国，中国应提高警惕。', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;用潜艇在南海牵制中国？日专家称海自应扩大在南海行动&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000近期，日本军事专家文谷数重撰写文章称，日本海自“黑潮”号潜艇今年9月在南海海域的活动，&lt;strong&gt;显示出日本希望能够在南海方向“分散”中国海军力量的意图。&lt;/strong&gt;文谷数重认为，通过增加日本潜艇在南海海域的活动，中国海军将被迫在南海海域部署大批作战舰艇甚至战略核潜艇部署在南海。这意味着日本海自可以将中国海军的力量从靠近日本的东海方向吸引过来，从而减轻日本海自面临的压力。', '\u3000\u3000这位日本专家进而建议道，这种可以牵制中国军力的部署方式不仅可以由潜艇实施，也可以由海自装备的轻型航母和舰载战斗机实施。&lt;strong&gt;通过这种方式，日本可以开辟抗衡中国的“新战线”。&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000日本专家还表示，海自潜艇的举动就是在“复制”美军的行为。冷战时期，美海军就通过在临近苏联的鄂霍茨克海海域部署攻击型核潜艇，迫使苏联海军分散出相当兵力对其进行监控，从而遏制了苏军太平洋舰队的“自由活动”。美国海军在南海海域进行的所谓“航行自由”和侦察活动，同样意在使西沙和南沙海域成为吸引中国海军兵力的“磁铁”，防止中国海军向远洋延伸力量。', '\u3000\u3000然而，日本专家的建议能够达到其预想作用吗？', '\u3000\u3000有分析指出，&lt;strong&gt;只有在日本海自对南海海域情况进行充分掌握的情况下，其潜艇才能有效发挥作战能力。&lt;/strong&gt;自卫队可能在此前对南海海域进行过水文调查，但距离掌握南海作战环境仍相距甚远。海自潜艇也缺乏在南海进行部署和巡航的经验。&lt;strong&gt;从上述条件看，海自潜艇目前尚难以具有在该海域对抗中国海军的能力。&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000此外，海自装备的常规潜艇虽然自持力属上乘，但很难与核潜艇匹敌。因而日本专家提出的以常规潜艇牵制核潜艇之策也有空想成分。不过，如果海自坚持将潜艇在南海的活动常态化，以便逐渐熟悉该地区的水文条件和与中国海军“捉迷藏”的“套路”，实质上为今后与中国海军展开对抗做准备，这才是值得中方予以警惕和重视的。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>中国海军舰艇访问多米尼克 系中多两国建交后首次</Title> <Text>['\u3000\u300010月12日，在多米尼克首都罗索港，当地学生挥动多中两国国旗热烈欢迎中国海军和平方舟医院船首次到访。江山 摄 本文配图均来自国防部网站', '\u3000\u300010月12日，在多米尼克首都罗索港，华侨华人、中资机构代表、当地学生等挥动多中两国国旗热烈欢迎中国海军和平方舟医院船首次到访。史奎吉 摄', '\u3000\u300010月12日，中国海军和平方舟医院船缓缓驶进多米尼克首都罗索港时，海军官兵在甲板列队站坡。江山 摄', '\u3000\u300010月12日，在多米尼克首都罗索港，多总统查尔斯·萨瓦林检阅中国海军和平方舟医院船水兵仪仗队。江山 摄', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>我军舰载机飞行员如何选拔？风险系数是航天员5倍</Title> <Text>['\u3000\u3000从陆基到舰载，中国用了很多年。', '\u3000\u3000从陆基到舰载，有人用尽了生命。', '\u3000\u3000如果把舰载机着舰比作“刀尖上的舞蹈”，那舰载机飞行员无疑就是“刀尖上的舞者”。', '\u3000\u3000“飞鲨”歼-15，国之利器，航母战斗力核心。', '\u3000\u3000关于歼-15，在人们的记忆中，定格着这样一份辉煌——', '\u3000\u30002012年11月23日，戴明盟驾驶“飞鲨”战机首次在航母辽宁舰上起降，用一道完美的弧线开启了中国航母时代。', '\u3000\u30002016年4月27日12时59分，29岁的飞行员张超在陆基模拟着舰训练时，战机突发机械故障，壮烈牺牲。1986年8月出生的张超少校是为中国人民海军航母舰载机事业牺牲的第一位飞行员。', '\u3000\u3000惊天一落是英雄。折翼跑道亦是英雄。', '\u3000\u3000张超用自己年轻的生命，为中国航母事业立起了一座熠熠闪光的“航标”！', '\u3000\u3000作为航母战斗力建设的核心部分，海军某舰载航空兵部队于2013年5月正式组建。这是海军新型作战力量建设的代表和海军战略转型的先锋，对发展航母事业、建设强大海军具有重要作用。', '\u3000\u3000截至目前，海军已选拔了多批舰载战斗机飞行员。这些飞行员除接受飞行训练外，还需接受舰员资格培训。他们在海军大连舰艇学院学习了舰艇理论、航海知识、海洋气象等16门学科的课程，经考核合格后随舰驻训生活、航海实习并取得相关证书。', '\u3000\u3000舰载战斗机飞行员是如何选拔、训练的呢？', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;有统计表明，航母舰载战斗机飞行员的风险系数是航天员的5倍、普通飞行员的20倍，目前全球舰载战斗机飞行员不超过2000人。&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000舰载战斗机与陆基战斗机飞行员相比，最大的特点在于工作环境不同：航母住舱狭小、噪音嘈杂，甲板上人员设备众多，各类飞机起降频繁，非常危险；舰载战斗机着舰时速度高，飞机钩住阻拦索瞬间颈椎、腰椎要承受巨大冲击；着舰和滑跃起飞可用甲板面积远远低于陆基，对操纵要求极高；海上缺乏可参照标志物，容易产生飞行错觉等问题……', '\u3000\u3000这样的环境下，只有心理极其稳定、体格非常强健、技术特别精湛的飞行员，才能胜任舰载战斗机飞行员的工作。', '\u3000\u3000舰载战斗机飞行员的选拔需海军会同空军、工业部门、科研院所及医疗系统的有关专家，在全军战斗机飞行员中进行层层筛选，基本条件为：年龄在35岁以下，飞过5个机种，飞行时间超过1000小时，其中3代战机飞行时间超过500小时，且多次参加过军兵种联演联训、重大演习任务。', '\u3000\u3000此外，医学专家还对飞行员进行24小时不间断监测，并设置不同情境、结合精密仪器，判断飞行员是否具备“泰山崩于前而不惊”的心理素质。', '\u3000\u3000我国舰载战斗机起降航母的课目，从陆基模拟训练开始。走进海军舰载航空兵部队，这里有高高翘起的滑跃甲板、三面临海的降落跑道和1：1复制的辽宁舰飞行甲板以上全部设施。', '\u3000\u3000跑道上一块被称为“黑区”的区域，模仿了辽宁舰黑色的飞行甲板。在驾机起降航母之前，飞行员要在这里进行上千次起降的训练：按着舰所有技术动作和要求降落，随即加速、复飞，周而复始。舰载战斗机飞行员在这里一年的起降量，是陆基战斗机飞行员的5倍。', '\u3000\u3000同样，战机可以在陆基滑跃甲板模拟滑跃起飞。但由于真实条件下战机在航母上需逆风起飞而陆基甲板却无法运动，工程设计人员对地区气象资料进行综合分析，在陆基滑跃甲板的位置、方向上都采用了专门设计。另一项重要训练是掌握航母上各种设备的使用，比如菲涅尔灯光——航母舰艉的助降设备。', '\u3000\u3000陆基上在模拟环境中的飞行，是为了帮助舰载战斗机飞行员找到最优的着舰航线，学会根据设备修正姿态。经过反复的训练，到真正上舰时就会‘顺理成章’。\u3000\u3000舰载机飞行员是一个时刻需要探索未知、不断突破的职业，未来需要进行夜间着舰训练，需要到各个海域去飞行，会越走越远，这些都是没有前人走过的路，没有现成经验可借鉴。在这个过程中，没有人知道未来会发生什么风险。尽管道路漫长，也许还要经历几代人付出，但还是有很多优秀的飞行员毫无畏惧地加入这个行列中。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>中马泰三国联合军演将举行 我军出动驱护舰和伊尔-76</Title> <Text>['\u3000\u3000据国防部网站10月14日报道，根据中国、马来西亚、泰国三国军队达成的共识，“和平友谊-2018”中马泰联合军事演习将于10月20日至29日在马来西亚亚森美兰州波德申县、雪兰莪州巴生港及近海区域举行，演练课题为“联合强制和平行动”。中方参演兵力包括官兵692人，驱护舰3艘、舰载直升机2架、伊尔-76运输机3架、车辆4台，由南部战区海军、驻香港部队、驻澳门部队派出。', '\u3000\u3000此次演习旨在进一步展现中马泰三国军队维护南海地区和平稳定的共同意愿，进一步巩固相互间务实交流与合作，增强共同应对各种安全威胁的能力，演习不针对其他国家。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>美媒称中国海军部署轰-6J轰炸机 作战范围将覆盖南海</Title> <Text>['\u3000\u3000美国外交学者网站12日报道称，中国人民解放军海军航空兵部队已经获得由西安制造的搭载反舰巡航导弹的轰-6J轰炸机。对卫星图像进行的分析显示，&lt;strong&gt;首批四架轰-6J轰炸机9月初出现在广西某海军航空兵基地，它们据信是升级后的轰-6K的海军版本。&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000报道称，轰-6J很可能正取代轰-6G型轰炸机，轰-6G是上世纪90年代初开始在海军航空兵部队服役的。中国人民解放军南海舰队目前拥有约14至18架轰-6G飞机。与这种旧型号相比，轰-6J能够搭载的反舰导弹数量增加了两倍，作战半径增加了50%左右，达到3500公里。', '\u3000\u3000报道称，这些新的海军航空兵轰炸机很可能隶属于中国人民解放军南部战区海军航空兵。&lt;strong&gt;凭借据信得到扩大的作战范围，这些飞机将能通过两次空中加油在几乎整个南海上空出击和巡逻。&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000轰-6J所进行的升级包括全新的机身、重量更轻的复合材料、节油的新型D-30-KP2涡扇发动机、先进的航空电子设备和全玻璃驾驶舱。这种轰炸机还装备了新型远程水面搜索雷达和用于捕获目标的光电瞄准吊舱。轰-6J主要是一种反水面作战平台。它可以携带多达七枚鹰击-12超音速反舰巡航导弹——其中六枚位于机翼挂架上，另一枚位于炸弹舱。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>网络主播竟大放厥词：如果我是日本人 我也侵略中国</Title> <Text>['\u3000\u300010月13日消息，近日有网友爆料称，斗鱼主播B总001在直播时大放厥词。在网友爆出的视频中，该主播扬言称：从进化论的角度来说，中国人没有日韩进化得好；如果我是日本人，我也选择侵略中国。', '\u3000\u3000此类言论一出，该主播立即遭到了广大网友的声讨。网友们纷纷表示，应该封杀这种没有底线的无良主播。据了解该主播此前就因公开辱骂他人，直播中疯狂爆粗遭到过多次举报。', '\u3000\u3000目前，B总001的斗鱼直播间已被平台关闭。斗鱼平台表示，该主播已核实违规并关闭了其直播间，但称违规细节涉及主播个人隐私，不能透露。', '\u3000\u3000网络空间的一切行为都不能挑战法律底线和民族尊严！《英雄烈士保护法》第二十七条中明确规定，宣扬、美化侵略战争和侵略行为，寻衅滋事，扰乱公共秩序，构成违反治安管理行为的，由公安机关依法给予治安管理处罚；构成犯罪的，依法追究刑事责任。', '\u3000\u3000本文来源：看看新闻news', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>俄媒称泰国正摆脱对美依赖：中国比美国更值得结交</Title> <Text>['\u3000\u3000参考消息网10月14日报道 俄媒称，冷战以来，位于中南半岛中心的泰国一直是美国在该地区的盟友。但近来，曼谷致力于平衡与外部世界的关系，避免过分依赖华盛顿。', '\u3000\u3000据俄罗斯战略文化基金会网站10月11日报道，比如，曼谷2015年拒绝了美国人在普吉岛部署海军基地的要求。美国坚称，从海上援救离开缅甸的罗兴亚难民需要这座基地。华盛顿向曼谷施压，要求在泰国境内建立难民营。', '\u3000\u3000报道称，曼谷明白，这只是美国为了在中南半岛站住脚的借口。新难民的到来只会让泰国政府面临更严峻的形势。', '\u3000\u3000报道还称，泰国也是中国地缘战略的重点。北京希望泰国这个中南半岛的“中心国家”成为“海上丝绸之路”基础设施项目中的一环。泰国的“东方经济走廊”项目是对“海上丝绸之路”的补充，它旨在完善东部省份的基础设施，通过缅甸、柬埔寨和越南的深水港进入亚太市场。', '\u3000\u30002018年2月，泰国议会批准拨款4300万美元建设“东方经济走廊”，计划于2021年竣工。北京对该项目的参与包括铺设从昆明到曼谷（经老挝）的铁路，更新帕塔亚机场和海港，加强中泰罗勇工业区的合作。', '\u3000\u3000泰国投资委员会副秘书长触迪·胶桑说：“中国企业投入的技术和资金是对泰国发展的有力支持。”', '\u3000\u3000报道称，中国在中南半岛最有雄心的项目是挖掘长135公里、经科拉地峡连接印度洋、太平洋、暹罗湾和安达曼海的运河。这个拟耗资280亿美元的项目将开辟一条连接中国、亚太、印度和中东的新路线。', '\u3000\u3000报道还称，该路线靠近泰国南部的经济欠发达省份。建设运河有助于曼谷拉动投资、满足南部四分之一人口的就业，从而缓和为恐怖活动提供养分的社会紧张。', '\u3000\u3000据报道，澳大利亚专家2017年分析了泰国强力部门对中美两国的看法，结果表明：大部分人认为中国的影响力已经与美国相当。此外，曼谷对中国的信任也达到与美国、澳大利亚、新西兰、韩国和新加坡等传统盟友相同的水平。', '\u3000\u3000报道称，中国在泰国的形象改善与两国积极开展经济合作有关，与此同时，美国却在2014年政变后企图干涉泰国内政。', '\u3000\u3000报道认为，曼谷已经不愿完全面向美国。', '\u3000\u3000报道指出，如今，美泰军事合作的规模巨大，但缩减的趋势已经显露出来。与此同时，学习汉语的泰国军官越来越多。从泰国高层的角度来看，中国是比美国更可预测的伙伴。（编译/贺颖骏）', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>美媒评价我狙击手训练新模式：能让天才射手脱颖而出</Title> <Text>['\u3000\u3000参考消息网10月14日报道 美国战略之页网站10月3日报道称，中国步兵部队以及整个陆军的变化频繁而迅速。自上世纪90年代以来，中国陆军已经从一支装备相对落后（以西方标准衡量）的部队转变为一支看起来与西方步兵相当的部队。目前中国步兵拥有现代化武器和装备，当部署至战场时，远远望去就像任何其他现代步兵部队一样。中国步兵部队拥有迷彩服、防护背心、单兵电台和夜视设备。', '\u3000\u3000十多年来，中国陆军一直普遍强调精准射击。这意味着更多基本训练时间被花费在射击和步枪使用方法上。这是中国最近将陆军基本训练时间从3个月增加至6个月的原因之一。事实证明，对许多新兵而言，为期3个月的训练不够充分。通过将基础训练时间加倍，许多问题迎刃而解。', '\u3000\u3000在6个月基础训练过后，中国陆军发现许多问题都得以解决，包括可以发现谁拥有射击才能，其中的佼佼者（如果他们最后要去步兵部队的话）会被送去参加各种狙击手训练课程。即便在最近的改革（例如为许多步兵营增设一个“侦察-狙击”排）之前，每个步兵班就已设有狙击手岗位，每个步兵连也设有一个狙击手班。当时这些陆军狙击手有许多人使用5.8毫米狙击步枪。但如今，许多狙击手可以使用7.62毫米和12.7毫米狙击步枪。', '\u3000\u3000报道认为，中国直接从美国海军陆战队引入了侦察兵狙击手排的概念，美国海军陆战队上世纪60年代创设了这一概念。美国海军陆战队认识到，狙击手在暗中独自开展行动（实际上为两人一组），通常充当侦察兵。因此，当时美国海军陆战队开始训练狙击手承担侦察任务，还教他们如何调动炮火或空中支援。由于成为侦察兵狙击手需要许多技能和特种训练，侦察兵狙击手突然间大受欢迎，迅速成为一支精锐力量。侦察兵狙击手是侦察部队的一部分，每个海军陆战队营均设有一个由20人组成的“侦察-狙击”排（目前人数增至28）。', '\u3000\u3000报道称，中国制造商1999年开始首次研制大口径狙击步枪，M99式狙击步枪于当年推出。几年后，M06狙击步枪（M99的略微改动版）面世。十年后，狙击步枪另一版本QUB09也问世。这三款步枪均采用无托设计，由一家国有武器制造厂制造。', '\u3000\u3000中国过去认为，这些12.7毫米步枪是“反器材（尤其是车辆）”武器，现在仍这样认为。如今，中国武器供应商提供了许多其他12.7毫米步枪。例如，AMR-2是一款在设计上变动更大的狙击步枪。M99/M06/QUB09均重约12公斤，而AMR-2略轻，重11公斤。最新且最受欢迎的12.7毫米狙击步枪是QUB10。这是一款重13.3公斤的半自动武器。中国陆军狙击手（特别是新设的侦察兵狙击手），正被配发QUB10步枪，作为可选装备。', '\u3000\u3000报道称，中国最近才开始向其部队大量配发12.7毫米步枪。中国在步枪上存在很多选择，过去10年，大口径狙击步枪领域的研发尝试层出不穷。与此同时，中国已在花大力气培训军人射击技能，这使中国陆军能够识别出天才射手，这些射手如今被派往狙击手学校和岗位。（编译/杜源江）', '\u3000\u3000资料图：中国狙击手使用SVD狙击步枪打靶。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>网友叫嚣南京大屠杀不存在 南京警方：已展开严查</Title> <Text>['\u3000\u3000原标题：活捉“精日”一只。', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;网友“无限派 _”&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;在侵华日军南京大屠杀遇难同胞纪念馆官方微博发布的讣告&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;下留言，称 “南京大屠杀不存在”，&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;曾在网上多次发表精日言论。南京警方已&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;展开调查。&lt;/strong&gt;', '\u3000\u300010月11日，侵华日军南京大屠杀遇难同胞纪念馆官方微博发布讣告，南京大屠杀幸存者沈淑静老人辞世，享年94岁。&lt;strong&gt;网友“无限派 _” 在这条讣告下留言，公开叫嚣 “南京大屠杀不存在”，此举旋即引起公愤。↓&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000现代快报记者了解到，&lt;strong&gt;网友“无限派 _” 曾在网上多次发表精日言论，公开叫嚣侵华日军占领无锡时犯下的累累恶行都是造谣，&lt;/strong&gt;“本人祖父是无锡人，昭和12年完全是一片祥和，日本军队是威武文明之师。”值得注意的是，他在表述中采用的纪年甚至都是日本纪年，昭和12年正是中日战争全面爆发的1937年。', '\u3000\u3000该网友的个人信息栏显示，他是江苏南京人。', '\u3000\u3000“精日分子”“无限派_”微博言论', '\u3000\u3000“无限派 _”的言论引发网友众怒，网友纷纷在其微博下留言劝其自首，在其微博评论中 @各地网警，关注这个 “精日分子”。10月12日，在记者发稿前几分钟，这名网友注销了自己的微博账号。', '\u3000\u3000侵华日军南京大屠杀遇难同胞纪念馆通过官方微博发表声明，呼吁依照《中华人民共和国英雄烈士保护法》对其予以惩处。↓', '\u3000\u300012日下午，现代快报记者联系了侵华日军南京大屠杀遇难同胞纪念馆馆长张建军，他表示历史教育任重而道远，“对此类人，应按法律法规予以处理。&lt;strong&gt;根据5月1日开始实施的《中华人民共和国英雄烈士保护法》第二十七条，亵渎、否定英雄烈士事迹和精神，宣扬、美化侵略战争和侵略行为，寻衅滋事，扰乱公共秩序，构成违反治安管理行为的，由公安机关依法给予治安管理处罚；构成犯罪的，依法追究刑事责任。&lt;/strong&gt;”', '\u3000\u3000此事引起了南京警方的注意。', '\u3000\u3000今天（13日）下午1时许，南京市公安局官方微博@平安南京&amp;nbsp;发布警方通报，称&lt;strong&gt;网友“无限派 _”在网上发布否认侵华日军南京大屠杀、美化侵略战争和侵略行为等严重伤害民族情感的违法言论，南京警方高度重视，目前正依法开展调查。&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000据了解，今年8月，网友 “@司波达也太君”不仅称 “老子是精日”，还说 “哪条法律不许说‘台湾国’了？ ”四川绵阳网警喊他去自首。被点名的 “太君”秒怂，不仅迅速删除了所有微博博文与评论，还展现出了满满的求生欲。8月15日，他先是删除了所有的微博和评论，又发私信给绵阳网警道歉，表示自己只是随口说说，是想 “鞭策中国警察”。据 “@马鞍山公安在线 ”8月17日消息，&lt;strong&gt;8月16日晚，网民 “@司波达也太君”被马鞍山警方依法刑事拘留。&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000今年3月8日，外交部部长王毅在回答现代快报记者追问时，曾怒斥部分 “精日”分子的行径，斥其为 “中国人的败类！ ”', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>日方：日战机二三季度紧急升空561次 多数针对中国</Title> <Text>['\u3000\u3000[观察者网 综合报道]据日本防卫省统合幕僚监部网站10月12日消息，为应对有可能侵犯“领空”的外国飞机，航空自卫队的战机在4月至9月紧急升空561次。该数字与上年同期次数相同，从公布半年度次数的2003年度起，作为上半年度次数并列历史第二多。其中没有侵犯“领空”的情况。', '\u3000\u3000与上年同期相比，针对中国飞机的紧急升空达345次，增加了58次，针对俄罗斯的为211次，减少56次。中国多为战机，俄罗斯多为情报收集机。', '\u3000\u3000由于中国飞机频繁在东海上空飞行，将全国分成四部分的航空方面队中，负责鹿儿岛县奄美大岛周边至冲绳县与那国岛以及称钓鱼岛周边领域的南西航空方面队紧急升空应对了326次，占整体的近6成。', '\u3000\u3000中国飞机通过对马海峡从东海上空至日本海上空往返飞行，俄罗斯飞机则是在日本海上空进行长距离飞行等罕见飞行引人注目。', '\u3000\u3000防卫省表示，“活跃的状况仍在持续，希望为警戒监视做到万无一失。”', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>福建一渔船在台湾海峡沉没 2人获救11人失联</Title> <Text>['\u3000\u3000央视新闻移动网10月13日报道，据福建省海事局海上搜救中心消息，渔船“闽东渔61648”11日上午在台湾海峡中部海域沉没。2名渔民在漂泊了一天一夜后，12日傍晚被过往船舶救起后报警。船上仍有11人失联。福建、广东、台湾派出船舶和直升机前往事发海域救援。并通过广播系统请过往渔船、商船注意搜救落水人员。截止到13日下午3点，救援还在进行中，暂未找到失联人员。 （央视记者 林舟）', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>美媒称中国海军部署轰6J轰炸机 作战范围将覆盖南海</Title> <Text>['\u3000\u3000原标题：美媒称中国海军部署轰-6J 作战范围将覆盖南海', '&lt;strong&gt;\u3000\u3000&lt;/strong&gt;参考消息网10月13日报道 美国外交学者网站12日报道称，中国人民解放军海军航空兵部队已经获得由西安制造的搭载反舰巡航导弹的轰-6J轰炸机。对卫星图像进行的分析显示，首批四架轰-6J轰炸机9月初出现在广西某海军航空兵基地，它们据信是升级后的轰-6K的海军版本。', '\u3000\u3000报道称，轰-6J很可能正取代轰-6G型轰炸机，轰-6G是上世纪90年代初开始在海军航空兵部队服役的。中国人民解放军南海舰队目前拥有约14至18架轰-6G飞机。与这种旧型号相比，轰-6J能够搭载的反舰导弹数量增加了两倍，作战半径增加了50%左右，达到3500公里。', '\u3000\u3000报道称，这些新的海军航空兵轰炸机很可能隶属于中国人民解放军南部战区海军航空兵。凭借据信得到扩大的作战范围，这些飞机将能通过两次空中加油在几乎整个南海上空出击和巡逻。', '\u3000\u3000轰-6J所进行的升级包括全新的机身、重量更轻的复合材料、节油的新型D-30-KP2涡扇发动机、先进的航空电子设备和全玻璃驾驶舱。这种轰炸机还装备了新型远程水面搜索雷达和用于捕获目标的光电瞄准吊舱。轰-6J主要是一种反水面作战平台。它可以携带多达七枚鹰击-12超音速反舰巡航导弹——其中六枚位于机翼挂架上，另一枚位于炸弹舱。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>舰载机飞行员如何选拔？他们的风险系数是航天员5倍</Title> <Text>['\u3000\u3000来源：中国军视网', '\u3000\u3000从陆基到舰载，中国用了很多年。', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;从陆基到舰载，有人用尽了生命。&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000如果把舰载机着舰比作“刀尖上的舞蹈”，那舰载机飞行员无疑就是“刀尖上的舞者”。', '\u3000\u3000“飞鲨”歼-15，国之利器，航母战斗力核心。', '\u3000\u3000关于歼-15，在人们的记忆中，定格着这样一份辉煌——', '\u3000\u30002012年11月23日，戴明盟驾驶“飞鲨”战机首次在航母辽宁舰上起降，用一道完美的弧线开启了中国航母时代。', '\u3000\u30002016年4月27日12时59分，29岁的飞行员张超在陆基模拟着舰训练时，战机突发机械故障，壮烈牺牲。1986年8月出生的张超少校是为中国人民海军航母舰载机事业牺牲的第一位飞行员。', '\u3000\u3000惊天一落是英雄。折翼跑道亦是英雄。', '\u3000\u3000张超用自己年轻的生命，为中国航母事业立起了一座熠熠闪光的“航标”！', '\u3000\u3000作为航母战斗力建设的核心部分，海军某舰载航空兵部队于2013年5月正式组建。这是海军新型作战力量建设的代表和海军战略转型的先锋，对发展航母事业、建设强大海军具有重要作用。', '\u3000\u3000截至目前，海军已选拔了多批舰载战斗机飞行员。这些飞行员除接受飞行训练外，还需接受舰员资格培训。他们在海军大连舰艇学院学习了舰艇理论、航海知识、海洋气象等16门学科的课程，经考核合格后随舰驻训生活、航海实习并取得相关证书。', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;舰载战斗机飞行员是如何选拔、训练的呢？&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000有统计表明，航母舰载战斗机飞行员的风险系数是航天员的5倍、普通飞行员的20倍，目前全球舰载战斗机飞行员不超过2000人。', '\u3000\u3000舰载战斗机与陆基战斗机飞行员相比，最大的特点在于工作环境不同：航母住舱狭小、噪音嘈杂，甲板上人员设备众多，各类飞机起降频繁，非常危险；舰载战斗机着舰时速度高，飞机钩住阻拦索瞬间颈椎、腰椎要承受巨大冲击；着舰和滑跃起飞可用甲板面积远远低于陆基，对操纵要求极高；海上缺乏可参照标志物，容易产生飞行错觉等问题……', '\u3000\u3000这样的环境下，只有心理极其稳定、体格非常强健、技术特别精湛的飞行员，才能胜任舰载战斗机飞行员的工作。', '\u3000\u3000舰载战斗机飞行员的选拔需海军会同空军、工业部门、科研院所及医疗系统的有关专家，在全军战斗机飞行员中进行层层筛选，基本条件为：年龄在35岁以下，飞过5个机种，飞行时间超过1000小时，其中3代战机飞行时间超过500小时，且多次参加过军兵种联演联训、重大演习任务。', '\u3000\u3000此外，医学专家还对飞行员进行24小时不间断监测，并设置不同情境、结合精密仪器，判断飞行员是否具备“泰山崩于前而不惊”的心理素质。', '\u3000\u3000我国舰载战斗机起降航母的课目，从陆基模拟训练开始。走进海军舰载航空兵部队，这里有高高翘起的滑跃甲板、三面临海的降落跑道和1：1复制的辽宁舰飞行甲板以上全部设施。', '\u3000\u3000跑道上一块被称为“黑区”的区域，模仿了辽宁舰黑色的飞行甲板。在驾机起降航母之前，飞行员要在这里进行上千次起降的训练：按着舰所有技术动作和要求降落，随即加速、复飞，周而复始。舰载战斗机飞行员在这里一年的起降量，是陆基战斗机飞行员的5倍。', '\u3000\u3000同样，战机可以在陆基滑跃甲板模拟滑跃起飞。但由于真实条件下战机在航母上需逆风起飞而陆基甲板却无法运动，工程设计人员对地区气象资料进行综合分析，在陆基滑跃甲板的位置、方向上都采用了专门设计。另一项重要训练是掌握航母上各种设备的使用，比如菲涅尔灯光——航母舰艉的助降设备。', '\u3000\u3000陆基上在模拟环境中的飞行，是为了帮助舰载战斗机飞行员找到最优的着舰航线，学会根据设备修正姿态。经过反复的训练，到真正上舰时就会‘顺理成章’。\u3000\u3000舰载机飞行员是一个时刻需要探索未知、不断突破的职业，未来需要进行夜间着舰训练，需要到各个海域去飞行，会越走越远，这些都是没有前人走过的路，没有现成经验可借鉴。在这个过程中，没有人知道未来会发生什么风险。尽管道路漫长，也许还要经历几代人付出，但还是有很多优秀的飞行员毫无畏惧地加入这个行列中。', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;致敬！“刀尖上的舞者”&lt;/strong&gt;', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>美媒：美国三军将列装同一高超音速武器 比中国晚8年</Title> <Text>['\u3000\u3000原标题：媒体：美国三军将使用同一种1979年首飞的高超声速武器', '\u3000\u3000[文/观察者网 堵开源]10月11日，美国《航空周刊》报道，多方面消息称，最近美国陆、海、空军分别研制的高超声速武器，实际上是为同一种高超声速飞行器配上不同类型的助推器，而这种高超声速飞行器，实际上是40年前桑迪亚国家实验室设计的“SWERVE”实验飞行器的完善 。该飞行器的最大飞行速度12马赫，持续滑翔速度8马赫，射程据称可达3700英里（接近6000公里）。该导弹据称将在2020-2023年间服役。', '\u3000\u3000与美国这种尚在计划中的高超音速导弹相似的中国东风-26导弹已在2015年装备部队。', '\u3000\u3000据《商业内幕》网站称，该刊记者就此询问了美国陆军远程精确火力团队领导约翰·瑞福利上校，他对这一消息给予了正面肯定：“在研究和测试这项能力方面我们有一个非常激进的时间表。”他说“在三军展开了数个月的联合研究后，我们已经决定采用一种通用的高超声速滑翔体。”', '\u3000\u3000瑞福利上校称，目前美国海军负责设计助推-滑翔飞行器，因为舰队在高超声速飞行器的各方面限制因素最多，他们需要将这种飞行器装入潜艇和舰艇的垂直发射器。', '\u3000\u3000“三军正在同舟共济，”他说，“陆军可能将是进度最快的。它将会进入实战部署，由士兵操作，并且产生我们所期待的威慑效果。”', '\u3000\u3000据称，目前美军陆海空三军各自开展的高超声速武器项目实际上是给通用的高超声速滑翔器配上不同的发射手段，这个滑翔器本身是没有动力的，需要使用火箭助推达到足够的速度。目前，美国陆军的AHW（先进高超声速武器）、空军HCSW（高超声速常规打击武器）和海军的CPS（常规快速打击）系统实际上都是使用桑迪亚实验室开发的同一种滑翔器。', '\u3000\u3000这种滑翔器本身是基于上1979年-1985年间进行过三次试飞的SWERVE（桑迪亚有翼能量载入飞行器实验）飞行器研发的，这种飞行器采用双锥体外形设计，据桑迪亚实验室公开的数据，1985年最后的一次实验中，该飞行器达到了12马赫的最大速度，然后以10度的攻角在大气层上层进行减速，速度降低到8马赫后改平，并保持这一速度飞行1分钟。进入21世纪后，在国防部先进项目局（DARPA）的资助下，桑迪亚实验室获得1300万美元资金对这一系统进行重新设计，之后又由美国陆军牵头开展“先进高超声速武器”（AHW）计划，该项目从2008年开始，结合SWERVE、STARS（战略目标系统）和TACMS-P（战术导弹系统-穿透性）项目的成果，由200名桑迪亚实验室的科学家，耗时4年，在2012年进行了AHW导弹的首次飞行试验。美军对于AHW系统提出的要求是，35分钟内飞行6000公里（3700英里），而2012年的首次试飞中，该飞行器的实际飞行距离据称为2485英里（约合4000公里），而耗时“不到30分钟”，据称， 其滑翔速度也是约为8马赫。', '\u3000\u3000不过，AHW导弹的后续实验并不顺利，在2014年的试飞中，该导弹在800米高度发生大爆炸，爆炸的气浪对整个科迪亚克试验场造成了严重破坏，当时预计修复工作至少要持续到2017年。', '\u3000\u30002017年11月，美国宣布从“俄亥俄”级战略导弹潜艇上发射海军CPS导弹，这种导弹是采用新型助推器，发射经过改进的AHW弹头。这次试验的详情没有具体报道，但在2018年的美国高超声速学术会议上， 国防部副部长迈克尔·格里芬透露，试验效果距离设计要求有较大差距。', '\u3000\u3000据格里芬称，这次试验证明，美国在高超声速武器实用化方面还有很多问题，包括制导技术、控制技术、热防护技术等方面都限制了导弹的性能。他还表示这次实验中CPS导弹的飞行距离为“数千公里”，但飞行速度方面，因为热防护系统限制，做了“缩水”，并未达到最初设计要求。', '\u3000\u3000从这些信息来看，CPS导弹的飞行速度应该和此前的AHW相似，滑翔速度应该略低于8马赫，最大速度12马赫，飞行距离可能仍是4000公里左右，这是从SWERVE开始就得到验证的技术。', '\u3000\u3000按照格里芬的言论来看，虽然三军的高超声速飞行器都计划在2020年进行试验，但是实际装备部队可能要到2023年，或者更晚的时候。', '\u3000\u3000据美国The Drive网站称，根据美国陆海空三军此前公布的说法， 首批装备美军的高超声速武器将在2020-2023年间出现。其中，陆军将装备的是一种机动发射的高超声速弹道导弹——当然美国陆军为了如何在不违反《中导条约》前提下装备这种导弹正在想办法，包括将导弹使用冷发射装置称为“大炮”等。海军将使用“俄亥俄”级战略核潜艇的导弹发射管来发射代号“海龙”的CPS导弹，这种导弹可以在一个“三叉戟”导弹发射管中装填两发，据美国海军的说法， “海龙”还可能具备反舰能力。而美国空军则将使用B-52战略轰炸机来携带HCSW导弹，目前他们正在展开招标，要求提高B-52战略轰炸机机翼下挂架的结构强度，以便携带沉重的高超声速导弹。', '\u3000\u3000而这三种导弹虽然从发射方式到外形都会有较大不同，但它们所配备的滑翔飞行器都是统一规格的，即2017年CPS导弹飞行试验中验证的改进型AHW弹头。从1979年进行首次试飞，到2020年后装备部队，这种40年前首次试飞的武器，将成为美国在高超声速技术方面的“未来之星”。', '\u3000\u3000与AHW飞行原理相似的中国东风-26弹道导弹在2015年首次参加庆祝抗日战争胜利70周年阅兵式，采用滑翔体外形设计的下一代高超声速导弹正在进行试验。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>过去这一周撼动世界格局？中日关系转圜美印却要翻脸</Title> <Text>['\u3000\u3000原标题：事情突然起变化！过去这一周，是撼动世界格局的一周', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;img_descr&quot;&gt;（一）&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;', '\u3000\u30001972年2月21日至28日，美国总统尼克松历史性访华，举世震惊，中美迅速和解，携手对付苏联，冷战格局彻底改写，这也被称为&lt;strong&gt;“改变世界的一周&lt;/strong&gt; ”。', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;过去这几天，是又一个撼动世界格局的一周。&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000一些看似无解的矛盾，突然就化解了；一些似乎如同蜜月的伙伴，突然要反目成仇了。', '\u3000\u3000国际政治，就是这样精彩啊，又是节奏快得让你眼花缭乱。', '\u3000\u3000刚过去的周五，中方正式宣布：&lt;strong&gt;日本首相安倍晋三访华，时间是10月25日至27日。&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000这个事件的历史重要性，毋庸置疑。', '\u3000\u3000如果算算日子，&lt;strong&gt;上一次日本首相正式访问中国，还是7年前，即2011年12月，日本首相野田佳彦访华。&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000随后，因为国有化钓鱼岛等问题，中日关系一落千丈，高层互访几乎全部中断，双方言辞的火药味，似乎战争就一触即发。', '\u3000\u3000安倍上台后，也曾来过中国，也只是开国际会议，匆匆一晤，旋即回国。', '\u3000\u3000&lt;span class=&quot;img_descr&quot;&gt;但现在，峰回路转，安倍要正式访问中国了。&lt;/span&gt;', '\u3000\u3000访问本身极具象征性，但更重要的是，是实质的内容。', '\u3000\u3000按照外交部披露的信息包括：', '\u3000\u3000中国领导人将同安倍首相举行会见会谈，就改善发展中日关系及共同关心的国际和地区问题交换意见。', '\u3000\u3000中日作为世界主要经济体，深化经贸合作不仅符合彼此利益，也有利于全球经济和贸易发展。希望双方发挥互补优势，拓展在贸易投资、财政金融、创新和高技术等领域合作，共同开拓第三方市场，共同维护多边主义和自由贸易体制，维护开放型世界经济。我们欢迎日本企业加大对华投资。', '\u3000\u3000如果没猜错的话，', '\u3000\u30001，中日关系完全正常化，领导人互访在安排中；', '\u3000\u30002，经贸等领域广泛合作，日本企业加大对华投资；', '\u3000\u30003，还要一起合作，共同维护开放型世界经济。', '\u3000\u3000尤其是第三点，在美国发动全球贸易战的大背景下，更有着特殊的意义。', '\u3000\u3000作为世界第二和第三大经济体，中日关系改善，必然影响到地缘政治格局。中日如果真在贸易上展开合作，也必然对世界贸易体系产生深远影响。', '\u3000\u3000当然，对于日本，我们要争取，但也不能太过乐观。', '\u3000\u3000&lt;span class=&quot;img_descr&quot;&gt;但一句话，经历7年的风风雨雨后，中日关系正在发生重大而深远的变化。&lt;/span&gt;', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;img_descr&quot;&gt;（二）&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000中日在走近，那边厢，特朗普则是喜忧参半。', '\u3000\u3000喜的是，土耳其还是“怂”了。10月12日，土耳其法院当庭释放了美国籍牧师安德鲁⋅布伦森。', '\u3000\u3000当然，释放也颇有“艺术”。法庭的判决是，布伦森犯有加入恐怖组织罪，因此要服3年零1个半月监禁。但由于布伦森2年前已经入狱，健康不好，正处于软禁状态，所以干脆就放了他。', '\u3000\u3000作为推特驻白宫首席记者的特朗普，立刻在推特上欢呼，布伦森你赶紧回家。', '\u3000\u3000为了抗议土耳其逮捕布伦森，特朗普对土耳其进行了制裁，导致土耳其股市暴跌，更引发货币危机，但随着布伦森的获释，美土关系开始转圜。', '\u3000\u3000但特朗普应该也高兴不起来，除了国内股市也跌成狗意外，虽然与土耳其关系开始调整，但与沙特的关系却到了十字路口。', '\u3000\u3000这跟土耳其也多少有点关系，《华盛顿邮报》沙特籍记者卡舒吉，不久前进入沙特驻土耳其伊斯坦布尔领馆后，就再也没能走出来。', '\u3000\u3000据报道，一支15人组成的“暗 杀”小队，就同一天出现在了沙特领馆。土方据说还掌握了领馆内杀人的视频。', '\u3000\u3000美国报纸记者竟然这样被杀了？', '\u3000\u3000美国上下一片愤怒，22名参议员向特朗普发出联名信，要求立刻就此展开调查，如果确凿，必须在120天内予以制裁。', '\u3000\u3000要知道，特朗普上台后，第一个出访的对象国，就是沙特；在沙特，他一举拿下了1100多亿美元的史无前例军售大单。', '\u3000\u3000因此，对于要求对沙特军火禁售的呼声后，特朗普大声说不了，按照媒体的报道，特朗普的意见也很直白：', '\u3000\u3000我们不喜欢这个国家，我们甚至难生爱意，但我们是否就该因此停止与这个国家达成的1100亿美元的军售项目呢，就我所知它们至少有四或五个替代者，其中两个是还非常好的替补，所以放弃它们对我来说是不可接受的。', '\u3000\u3000让我们有工作，让我们的国家正在发生变化，我们国家如今的经济状况可能比以往任何时候都好。其中的部分原因就是我们的军火商很给力，坦率地说，许多国家都想要我们的产品，所以我们还是艰难的吞下这个药丸吧。', '\u3000\u3000意思也是很明确的：', '\u3000\u30001，不管道义不道义，但军火还继续要卖，这对美国好处大幅的。&lt;strong&gt;特朗普说得确实很直白。&lt;/strong&gt;', '\u3000\u30002，如果美国不卖，其他国家将很快填补。&lt;strong&gt;如果没猜错的话，特朗普肯定指俄罗斯和中国。&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000一句话，&lt;strong&gt;在特朗普眼里，赚钱最重要，其他统统给我靠边站。&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;img_descr&quot;&gt;（三）&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000那如此说来，他对印度很生气，也是因为本该落入美国腰包的钱，最终又了俄罗斯的口袋。', '\u3000\u3000不久前，普京到访印度，莫迪热情迎接，双方更签下价值54.3亿美元的军售大单。按照合同，印度将购买5套S-400防空导弹系统。', '\u3000\u3000要知道，此前为了拉拢印度，特朗普大笔一挥，主动开放限制，除战略武器比如战略核潜艇、战略轰炸机等外，所有武器都可以出售给印度。&lt;strong&gt;按照印媒的说法，美国将印度当作了一个准盟国。&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000但这个印度不知好歹，刚从美国拿各种好处，转头又投向俄罗斯拥抱了。', '\u3000\u3000美国的军火商很失望，特朗普更失望，更何况，现在美国现在还对俄罗斯制裁，印度却又去拉拉扯扯。', '\u3000\u3000于是，10月10日，特朗普公开表示：&lt;strong&gt;印度很快就会知道，你们很快也会看到，时间要比你们想象的更早。&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000&lt;span class=&quot;img_descr&quot;&gt;意思也很明确的：&lt;/span&gt;', '\u3000\u30001，印度，你别不把美国的警告当一回事；', '\u3000\u30002，我们肯定会对你们进行制裁；', '\u3000\u30003，制裁，而且要比印度你们想象的还要早。', '\u3000\u3000但特朗普其实真有点骑虎难下。', '\u3000\u3000美国需要印度。在美国的印太战略中，印度是美国制衡中国的一个重要棋子，所以，过去一段时间，美国和印度似乎还处于蜜月中。', '\u3000\u3000但印度毕竟是一个大国，平时总以独立外交标榜，也不可能一边倒在美国怀里。但不对印度制裁，美国面子朝哪儿搁，而特朗普又是特别注重面子的。', '\u3000\u3000如果真制裁了，昨天的文章已经说了，&lt;strong&gt;以印度的个性，那印度和美国真可能要翻脸。美印俄中大国关系将会出现微妙变化。&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000那边，俄罗斯也还生怕事情闹不大，俄官员公开表示，&lt;strong&gt;S-400协议是俄印军事技术合作史上“最大的合同”，印度很大，“不会害怕任何人”。&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;img_descr&quot;&gt;（四）&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000事情仍在发酵中，中日关系在改善，美土关系在转圜，俄印关系更上层楼，美国和沙特、印度却是要翻脸的节奏。', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;世界格局正在快速裂变调整中。&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000今天周末，不想长篇大论，几句话结束这篇文章。', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;第一句：没有永远的朋友，没有永远的敌人，有的是永远的利益。&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000这是永恒真理，天下大势，分久必合，合久必分，英国脱欧、中美俄（苏）的三角关系的恩恩怨怨，都是最现实例子。', '\u3000\u3000更要看到，这个世界，没有永远的强者，水满则溢、月盈则亏，如日中天之后，往往就走下坡路了。', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;第二句：朋友来了有好酒，豺狼来了有猎枪。&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000什么是政治？政治就是把敌人的人搞得少少的，把自己的人搞得多多的！团结一切可以团结的人，争取一切可以争取的力量。', '\u3000\u3000当然，这个世界，防人之心不可无，靠谁都不如靠自己。&lt;strong&gt;对中国来说，办好自己的事情，让百姓能安心吃瓜，比什么都更重要。如此，自然近悦远来。&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;第三句：笨蛋，根本问题是经济！&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000不管是怎么博弈怎么斗争，最根本的，还是要把经济搞上去，让人们生活更美好。离开了这个大前提，一切都无从谈起。', '\u3000\u3000所以，中日改善关系进行合作，对经济是一个重大利好。', '\u3000\u3000所以，特朗普特别在意卖军火，来钱容易啊！', '\u3000\u3000所以，1992年美国大选，克林顿对老布什说了这句名言：&lt;strong&gt;笨蛋，根本问题是经济！&lt;/strong&gt; 震撼了美国，也击垮了打赢海湾战争的老布什，成功当选总统。（作者：牛弹琴）', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>美再度施压对华核出口 外媒却称对中国的威慑力不大</Title> <Text>['\u3000\u3000[环球时报综合报道]美国政府11日向对华核出口实施新的严格限制，给出的理由是，美方认为中国政府在寻求通过不正当获取核技术以提高本国军事能力，并破坏美国的核工业。法新社说，此举是“美国加大努力向中国施压而进行的最新一波扫射”。美国对核技术管控很严，对中国尤其如此，所以它对中国的核出口并不多，但新的措施仍然被视为一次“主动伤害自己出口”的行为。美国官员承认，美国的核产业可能因为这个决定而在短期内遭受痛苦。为说服国内民众，美国搬出“抑制中国军事发展”的借口，特别又渲染一番中国南海岛礁威胁。但《纽约时报》注意到，美国官员并没有透露什么实质内容来证实美国向中国出口的核技术被用到了军事领域，而且现实情况是，中国在发展核武器方面基本上是自给自足的。', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;能抑制中国军事发展？&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000据法新社报道，美国周四表示将越来越严格地限制向中国出口民用核技术，因为他们担心这会被用来增加中国的经济好处和用于军事上。美国能源部长里克·佩里在声明中称：“中国企图在美中民用核合作的既定进程之外获取核技术，美国不能忽视这件事对于国家安全的可能影响。”报道称，美国一名匿名官员说：“数十年来中国一直在执行一个协调一致的、由中央政府主导的战略：获取核技术以获得经济优势。”', '\u3000\u3000法新社说，新政策立即生效，为所有现有的、未做出决定的以及将来向中国进行的技术转移制定了指导原则。美国官员称，美国将仍然允许向中国进行民用核出口，但将面临越来越严格的审查。尤其是美国能源部说，在发放与中国国有核电公司相关的出口许可时，所有申请都会默认为“拒绝”，即除非有特殊或强烈理由才会被批准。事实上，美国根据能源部所谓的“810授权条款”已在严格地审查核出口，该条款要求这些技术用于和平目的，且不得转移给第三国。', '\u3000\u3000美国有线电视新闻网称，这个决定是美国国家安全委员会领导的一项广泛的政府政策评估的结果，美国商务部、国防部、能源部、联邦调查局、情报机构等均参与了这一措施的制定。中国努力从美国获取先进核技术、核材料和核装备的活动也起到推动作用。美国政府一名官员说：“特朗普政府得出的结论是，有必要对中美民用核合作做出改变，以便在美国国家安全和经济利益面临的长期风险与美国核工业基础受到的影响之间取得适当的平衡。”', '\u3000\u3000“抑制中国军事发展”是美国严格限制对华核技术出口的最主要借口。据澳大利亚广播公司报道，美国国家安全委员会的评估认为，中国正积极获取美国先进的核技术，将其用于军事上，用于第三代核潜艇上，用于核动力航空母舰的研发上，用于具有战略意义的军民两用核动力平台上，比如小型模块式核反应堆、可以部署在南海的浮动核发电站等。', '\u3000\u3000美国《纽约时报》称，特朗普政府周四宣布限制措施，主要是担心先进的核反应堆——特别是紧凑型发电厂——会推动中国的势力投射野心，加速中国军队成为一支具有全球影响力的力量。几名不愿透露姓名的政府官员向《纽约时报》记者介绍称，北京正在具体考虑开发用于南海的浮动核反应堆，“他们正在那里的人造岛礁上建设军事驻地”。卫星照片显示，中国在岛礁上建设了为战斗机准备的跑道和掩体。一周前，一艘美国战舰报告称，一艘中国舰船为了将其驱逐出该区域，与它保持了极端接近的距离，导致该战舰被迫偏离航道。', '\u3000\u3000与以往一样，美国对中国的最新指责并没有事实支撑。美国《纽约时报》称，官方声称美国的核技术正被转用于军事目的，然而在接受记者电话采访时，美国政府官员几乎没有透露什么能够支持这一说法的情报证据。', '\u3000\u3000中国导弹技术、核战略问题专家杨承军教授12日接受《环球时报》记者采访时表示，美国对中国涉核的出口主要在民用核电站的配套设备上，包括核安全以及核材料的储存配套设备，并没有涉及核材料及核技术本身。所以美国进一步限制对中国的核出口与南海岛礁并没有直接关系，这就是美国对中国整体遏制战略的一部分。', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;对中国的威慑力不大&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000“贸易战的新举措”，德国《焦点》周刊12日称，特朗普政府希望通过严格限制对华核出口，让中国在贸易战中屈服，并遏制中国核技术的发展。但他的举措能否获得效果，受到观察家们的质疑。美国对中国的核出口基本都是民用产品，强化管制对中国的威慑力不大。', '\u3000\u3000杨承军也认为，中国发展核技术完全是依靠本国自己的力量，通过自力更生发展的，特别是核武器及其配套装备的发展完全是国产的，相反，在这些领域美国还进行了全面遏制。因此，中国核技术发展并不依赖美国，美国对中国的限制也不会对中国核能力产生实质影响。', '\u3000\u3000美国对于与中国核合作一直限制重重，出手打这张牌并不出人意料。美国《华尔街日报》称，在美国能源部宣布上述新的核出口限制措施前，一位前美国国防部官员就说，核问题是中美之间被忽视的潜在矛盾爆发点。伍德罗·威尔逊国际学者中心亚洲项目主任丹马克表示，中美之间基本上不存在有关核问题的对话，几乎没有中国问题专家对核问题有着深入了解，美国问题专家也是如此。', '\u3000\u3000“自里根政府以来，两国之间的相关核合作协议一直有起有落，但美国政府周四的声明标志着这一合作遭遇重大挫折”，《纽约时报》说，中国不是美国核技术的主要客户，去年，中国客户仅有约1.7亿美元的核相关销售额。奥巴马时期的国家安全委员会亚洲事务高级专家贝德说，美中的核合作协议过去也曾遇到重大问题，在克林顿政府时期出现过重大僵持。但这些问题得到了解决，通常是由于美国核工业界警告说，如果不能在核问题上与中国打交道，就将为法国、日本和韩国向北京提供核技术开辟道路。但今天，贝德说：“美国核工业不会受到太多损害，因此政府可以尽情做出最极端的怀疑。”', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;逆差问题出在“美国不卖”&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000“中国正在成为全球核未来的动力”，德国新闻电视台12日的报道说，中国是否在“窃取”美国核技术存在疑问，但有一点是明确的，中国现在已经成为全球核应用领域的领先国家之一。“世界核工业现状报告”显示，核能应用的未来似乎就在中国。在过去20年中，该国一直在稳步扩大其核电容量，将运营电厂的数量从3个增加到2018年的40个以上，另外还有18个正在建设中。现在，中国占全球新的核电投资的一半以上。中国核电的发展，与北京的“反空气污染战争”有关，但美国显然不希望中国争夺其全球核参与的霸主地位。', '\u3000\u3000美国的最新限制措施显然让美国企业离中国市场又远了一步。据《华尔街日报》报道，美国国务院官员克里斯托夫·福特在7月份发表的一次讲话中承认，美国核政策面临如何平衡国家安全与经济关切的挑战。他说，美国在国际核能市场上的份额已从30年前的90%下降到20%，有很多人认为，参与中国市场将是美国核能行业未来能否生存下去的关键。美国官员称，中国是少数几个正在核电领域进行大规模投资的国家之一，同时核电行业的领军人物曾表示中国核市场的规模最终可达数十亿美元。', '\u3000\u3000美国一直嚷嚷着要中国缩小对美贸易顺差，但它的做法却又与之背道而驰。法国国际广播电台等多家媒体12日都转引了来自中国的说法，如果美国肯卖高科技产品的话，不会有巨大的对华逆差。美国卡内基国际和平基金会去年的报告认为，美国若将对华出口管制放松至对巴西的水平，美国对华贸易逆差可缩减24%，可见问题不是出在“中国不买”，而出在“美国不卖”。', '\u3000\u3000“特朗普让中国贸易顺差更大”，德国《焦点》周刊12日说，中国对美贸易顺差连续第二个月创下历史纪录，而特朗普限制核产品等高新技术出口，实际上是自己在减少出口。如果特朗普不改变政策，减少贸易顺差的目标将是一句空话。', '\u3000\u3000[环球时报驻美国、德国特约记者 温燕 青木 陈一 环球时报记者 郭媛丹]', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>美国研四大超级武器对付中俄 包括射程1600公里大炮</Title> <Text>['\u3000\u3000原标题：美研发四大武器破俄防御系统 打造“战略大炮”', '\u3000\u3000[环球网军事10月13日报道]俄罗斯卫星通讯社10月12日报道，据美国媒体“商业内幕”（Business Insider）网站报道，美国正在研制四种可突破俄罗斯防御系统的远程武器。', '\u3000\u3000美国军方远程高精武器研制小组（LRPF CFT）组长拉弗蒂（John Rafferty）表示，他带领的团队旨在研制出射程方面遥遥领先的武器，使美军的优势远超敌军。', '\u3000\u3000美军正在筹备军事行动打击不同的敌人，其中俄罗斯和中国最令美国担心，因为俄中两国积极开发技术，使自己在敌人的打击范围外完成任务，能够在“很远”的距离阻击美军。文章中指出，中国和俄罗斯是“诱发威胁”的国家，迫使美国发展用于对抗的武器。', '\u3000\u3000拉弗蒂说，为了在军事行动中取得胜利，关键是研发远程高精武器。', '\u3000\u3000从战略层面来说，这将是远程高超音速武器和战略远程火炮系统。这些武器的射程将高达1000英里（1600公里）。报道指出，这种战略远程火炮是从来没有研究过的武器。预计，这种武器体积非常庞大，因为军方高官称之为“可转移型”，但不是“机动型”的武器。美国军方计划利用高超音速武器来摧毁敌方战略基础设施和加固掩体目标，而后利用火炮“扩大效果”。', '\u3000\u3000第三种武器是将是军事行动层面的新一代高精度导弹，来替换老旧的战术导弹系统。新型导弹将配备传感器，可以打击陆海空的各种目标。', '\u3000\u3000第四种武器是战术层面的增程火炮。他说：“目前我们正在研究替换炮身和炮管，来升级装甲全履带式M109榴弹炮，并使用新型炮弹，使射程提升到70公里。未来，我们希望将射程扩大到120至130公里”。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>央视报道我火箭军押运导弹 神秘导弹弹体罕见曝光</Title> <Text>['\u3000\u3000在火箭军部队，有一群特殊的导弹押运兵，他们常年奔波在漫漫铁道线上，担负导弹武器装备押运任务。', '\u3000\u3000近日央视《军事报道》节目揭秘了火箭军导弹押运兵的“特殊旅程”，在节目中，一款包裹严实、型号不明的导弹弹体在节目中亮相，引起网友纷纷猜测。有网友根据该物体的外形与尺寸，推断其疑似是东风-3弹道导弹。', '\u3000\u3000据悉，东风-3弹道导弹是中国第一型地对地中程弹道导弹，也是中国完全自行设计的第一种战略导弹，采用机动发射、单级、液体燃料发动机。', '\u3000\u3000东风-3弹道导弹于1966年12月试射成功，1971年5月服役，1981年开始进行提高射程的改型工作，改型后的导弹于1985年12月和1986年1月成功进行飞行试验。1986年7月，中国开始了对东风-3型多弹头系统的研究。改进后的型号据信可以携带多弹头，当量约5-10万吨，分别攻击不同的目标。', '\u3000\u3000目前，东风-3弹道导弹已开始退役，逐步被东风-21弹道导弹系列所取代，截止2009年最多还有40枚部署现役 。', '\u3000\u3000来源：未来网', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>蔡英文邀“友邦”观看军演 台媒讽“御用马戏团”</Title> <Text>['\u3000\u3000台媒称，10月9日，台当局防务机构在台湾桃园龙潭台军机场，举行了一场“地空联合作战演练”，台湾当局领导人蔡英文也与来台的巴拉圭总统阿夫多，前往现场观看。', '\u3000\u3000据台湾联合新闻网10月11日报道，从头到尾，这场40分钟的操演，没有任何一点符合实况，更没有一点“带着敌情”，&lt;strong&gt;从头到尾不过是一场取悦蔡英文与所谓“友邦”领导人的“声光秀”。&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000▲10月9日，蔡英文邀请巴拉圭总统阿夫多观摩“地空联合作战演练”。（台湾中时电子报）', '\u3000\u3000操演一开始，是“红军”搭乘直升机突袭龙潭机场，占领塔台、指挥中心等地。随即“蓝军”开始反应，先是战机飞临轰炸，随即攻击直升机对“敌军”进行攻击，通用直升机载运特战部队赶到，地面战车、装甲车也马上出现，对敌完成包围，最后消灭敌军，夺回阵地。', '\u3000\u3000在操演当中，“红军”除了一开始夺占机场时，表现出一点战力，随即接下来就变成木头人。即使守军就在自己前方不断增援，也完全没有反应，不曾开火进行任何干扰，等着守军摆好阵势来消灭自己。', '\u3000\u3000报道称，&lt;strong&gt;这种演练没有一丝一毫真实性，不啻为自欺欺人。&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000报道指出，其实这场“观摩演习”真正的意义，在现场的看板上写得很清楚：标示“指挥中心”的建筑物，底下特别加注了西班牙文，当然是为了巴拉圭总统阿夫多而设。', '\u3000\u3000换言之，真正“观摩”操演的，不是台军各级指挥官，而是来访的所谓“友邦”领导人。&lt;strong&gt;但对曾经担任伞兵的巴拉圭总统阿夫多来说，其中到底是“门道”还是“热闹”，应该心知肚明。&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000报道称，台当局为了因应观众的需求，节目变得非驴非马，为了让观众看得到，空间、时间都极度压缩，所有的剧情，都与“带着敌情练兵”背道而驰。这些名为“操演”、“抽测”、“观摩”，其实是“表演”的戏码。', '\u3000\u3000报道指出，结果就是表演不像表演，演训不像演训。&lt;strong&gt;表面上似乎烽火连天，壮观场面之下的剧情想定，却比儿戏还要荒谬。这种把台军当成“马戏团”的作为，会让台当局的整个防务体系从上到下，只会梦呓与逢迎。&lt;/strong&gt;', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>中国军装消防兵正式退出 国防服役章换成队员标识牌</Title> <Text>['\u3000\u3000&lt;strong&gt;[文/观察者网专栏作者 王若愚]&lt;/strong&gt;', '\u3000\u300010月10日，应急管理部官方网站发布第10号公告，公布国家综合性消防救援队伍改革过渡期身份标识牌。', '\u3000\u3000公告称，自2018年10月10日零时起，至国家综合性消防救援队伍制式服装配发前，原公安消防部队、武警森林部队和警种学院人员停止使用武警部队制式服装和标识服饰，统一穿着无武警标识的作训服，并在作训服左兜盖上方佩带消防救援队伍身份标识牌。', '\u3000\u3000国家综合性消防救援队伍改革过渡期身份标识牌佩戴效果图（图/应急管理部网站）', '\u3000\u3000这是公安消防部队自10月9日正式转隶应急管理部后，消防官兵脱下军装、集体转业的第一步，具有极强的象征意义。原先武警干部佩戴的姓名牌换成了干部标识牌，战士佩戴的国防服役章则变成了队员标识牌。下一步，当他们更换新式服装后，17万现役官兵将彻底告别“军味”。自此，世上再无消防兵，仅有消防员。', '\u3000\u3000这样的分别，也许令人感伤，但无疑是历史的极大进步。', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;消防兵以巨大牺牲奉献，支撑起社会安全&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000公安消防官兵，是和平年代经受生死考验最频繁、面临牺牲危险最大的人。如果说野战部队的兄弟还是“养兵千日、用兵一时”的话，对于消防官兵而言，真真切切是“养兵千日、用兵千日”，因为战斗时刻都会打响，必须保持365天不间断备勤，24小时内随时准备出警。', '\u3000\u3000以2017年为例，全国消防部队共接警出动117.6万起，出动官兵1185.2万人次，营救遇险被困人员15.5万人，相当于每分钟接警出动2次、出动官兵23人次，每小时营救遇险被困人员18人。', '\u3000\u3000如此高强度、高效率出动的背后，正是归因于实行了53年之久的消防兵制度。1965年5月，各消防队伍小队长（班长）以下都实行了义务兵役制。此后，消防队伍先后经历了军队代管、恢复公安机关领导、纳入武警编制序列、转入公安现役部队等发展阶段，但始终以现役官兵为主体。', '\u3000\u3000我国之所以采用这种制度，一个很重要的原因是“省钱”。消防部队的义务兵只需要发放为数不多的津贴，军官和士官的工资也相对较少。国家只需要投入不多的经费，就可以拥有一支战斗力强劲、还不计较报酬待遇的消防队伍。据统计，我国投入消防的经费，占财政支出的比例不到千分之一，仅相当于发达国家投入水平的十分之一。', '\u3000\u3000同时，这一制度也解决了消防员的入口与出口问题，消防兵的入伍与退役均由兵役机关进行办理，消防部队只需要抓好训练、提高业务能力就好，不用为官兵的出路操心太多，没有太多的人员优抚方面的负担。时刻处于动态更新状态的消防员队伍，保证了这支队伍总体上比较年轻，能够有丰沛的体能来应对高强度的救火行动。', '\u3000\u3000与地方消防员相比，消防部队官兵还是军人，他们讲忠诚、讲纪律、讲服从、讲奉献，能够坚决果断地执行各种任务，从不畏惧各种危险和挑战。1989年“8·12”黄岛油库爆炸事故、1998年西安“3·5”爆炸事故、2015年天津港“8·12”特大爆炸事故……在惨烈的事故面前，消防官兵一次次上演了“最美逆行”。据统计，消防部队先后有7个集体和4名个人被国务院、中央军委授予荣誉称号，600多名官兵壮烈牺牲。', '\u3000\u3000我们必须认识到，现代社会的消防工作，是一个高度危险、且专业性极强的特殊职业，比起体能方面的要求来说，他们更需要丰富的实战经验，可以更好应对各种特殊复杂火情，及时准确地作出处置措施。在欧美发达国家，包括我国香港地区，消防员的中坚力量都是30-40岁左右的中青年，而不是入职初期的年轻人。', '\u3000\u3000我国因公牺牲的消防兵中，入伍不足5年的占了较大比重，其中一个重要原因是消防实行现役制度，消防兵更迭太快，个人灭火经验难以有效积累。如2015年1月2日，黑龙江哈尔滨市一仓库发生火灾，先后两次发生坍塌，造成5名消防战士不幸牺牲。年仅18岁、入伍4个月后首次实战出勤的赵子龙，成为这5名遇难的消防员中年纪最小的一位。天津港“8·12”特大爆炸事故中，牺牲消防员最小的袁海尚差1个月才成年。', '\u3000\u3000面对愈发复杂的火情，经验和专业知识往往比“拼命”更重要。多年来，人们一直对消防职业化、专业化有颇多期待。而随着中央印发《深化党和国家机构改革方案》，消防现役制度改革稳步推进。至10月9日正式移交应急管理部，改革的靴子终于落地，我国消防制度也进入了一个新的时代。', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;新体制带来的新气象&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000这轮改革后，原公安消防部队、武警森林部队全部转为行政编制，应急管理部相应成立消防救援局和森林消防局两个机构进行管理，分别作为消防救援队伍、森林消防队伍的领导指挥机关。', '\u3000\u3000由于刚刚转隶，具体机构设置、职责和编制等事项还未最终确定和公布。不过从已公布的信息看，消防救援局沿用局长、政委双主官制度，目前已公布4位副局长名单，分别为琼色、罗永强、张福生、魏捍东，1位副政委詹寿旺，以及政治部主任肖枭，这6人此前均在原公安部消防局任职。', '\u3000\u3000改革后，消防机构的职能定位将发生重大变化，实现“消”和“防”分离。', '\u3000\u3000就“消”而言，由消防救援局和森林消防局承担。而“防”的职责，则是在应急管理部设立火灾防治管理司，负责组织拟订消防法规和技术标准并监督实施，指导城镇、农村、森林、草原消防工作规划编制并推进落实，指导消防监督、火灾预防、火灾扑救工作，拟订国家综合性应急救援队伍管理保障办法并组织实施。由此，长期以来消防部队集运动员与裁判员于一体的体制将发生根本性变化，“消”与“防”既相互配合又可相互制约，组织结构更加合理。', '\u3000\u3000经过改革，消防和救援的职能也将有效切分。', '\u3000\u3000从此前上海、江苏等地消防部队的实践看，消防员出警中针对灭火的比例只占30%甚至20%，大量的工作是在执行抢险救援的任务。改革后，消防单位将根据任务分工，以及各种特殊灾害，打造出若干个特勤队、攻坚组、专业队，成为应对特殊灾害救援的主力军。这也就意味着，消防员不再会被要求是“多面手”，而是“专业队”。今后，应对什么样的情况就会派遣什么样的队伍上去，每支队伍均有其专攻的方向和擅长的领域。', '\u3000\u3000消防部队的组织架构也会相应发生改变。', '\u3000\u3000现在消防部队实行的是部队组织架构，从省市的总队到团级的消防部队，都设立司、政、后、防四个业务部门。但原公安部消防局却参照的是公安体系的组织架构，设立17个职能处室，均为正师级，下设8个直属单位。这就导致了上下体系衔接不够顺畅。', '\u3000\u3000随着消防部队的整体转隶，各级消防队伍的组织架构也将逐步脱离军队架构模式，从更有效率地执行消防救援任务出发，进行重新的设计组织。其中，围绕消防救援能力提升的业务处室将得到强化，而肩负管理、保障职能的处室将会得到精简优化。通过优化机关职能、减少管理层级，进一步提高消防单位的“实战”能力。', '\u3000\u3000为了维护消防员的职业荣誉和职业精神，原先消防官兵佩戴的武警警衔，也将相应地调整为消防救援衔。', '\u3000\u3000新体制下，消防人员分为管理指挥干部、专业技术干部和消防员三种类别。其中，管理指挥干部消防救援衔设三等共十一级，专业技术干部消防救援衔设两等共八级，消防员消防救援衔设三等共八级。就消防员而言，从预备消防士到一级消防长，对应着消防员从加入工作到满24年走过的战斗历程，基本与现行警衔制度对应。这种改革方案，使得消防员的经历、资历、能力有了更加外在、直观的表现方式，有利于鼓励消防员长期工作，也有利于消防部队的平稳过渡。', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;有很多难题亟待解决&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000笔者就消防部队改革问题，采访了一些专业人士。他们认为，消防制度实行根本性变革后，有一些难题需要在下一步的工作中予以关注和解决。', '\u3000\u3000第一，消防员待遇问题。', '\u3000\u3000此前，我国除消防部队外，还有政府消防队、企业消防队等机构，部分地区也开始了消防员专业化的试点，但并未取得很大的突破，一个重要的因素是职业化的消防员的薪资水平与其工作的危险程度、劳动的付出程度不相匹配。随着消防官兵的整体转隶，此前义务兵和低中级士官的较低收入，势必要有一个大的提升，否则很难留住人才。', '\u3000\u3000道理很简单，“义务兵”虽然是尽义务，但也享受着参军入伍的各种优惠待遇，在广东、上海等地入伍2年获得的奖励可达20-30万元。但转为行政编后，如果收入微薄，很难吸引年轻人加入消防机构并长期工作。要想留住人，“钱给够了”才是王道。', '\u3000\u3000以我国香港地区为例，消防员入职后享受公务员待遇，薪资为1万多至4万不等，婚后可享受公务员宿舍，消防员子女读书时也可申请津贴；当消防员因公受伤时可以得到一笔丰常丰厚的奖金，以保证他和他家人以后的基本生活；消防员牺牲后，会举行规格极高的丧葬仪式，特区政府高官、消防处领导等均会参与，其家人也将获得优厚的抚恤金。', '\u3000\u3000第二，消防队伍组织架构问题。', '\u3000\u3000目前消防队伍还存在着机关大、层级多、力量不够精干的问题。下一步，随着职业化的推进，迫切需要进一步改革消防的组织架构和指挥关系，进行一次颠覆性变革，真正推动消防单位从行政机构变成“作战”机构，形成小机关、大“部队”的格局，推动进一步壮实肌肉、增强力量。', '\u3000\u3000第三，消防队伍定位问题。', '\u3000\u3000从前，公安消防部队是穿武警服装的，与政府消防队、企业消防队区别明显。随着消防部队由“警”转“民”，和这些地方政府、企业的消防队之间，又形成一种什么样的关系呢？几支队伍之间的消防员能否自由流动？或者，我们是否可以考虑把政府、企业消防队全部编入消防队伍，实行统一的训练、管理，更好形成消防和救援的合力呢？', '\u3000\u3000第四，如何更好地服务社会问题。', '\u3000\u3000关于消防部队转隶，社会关注度高，很多人讨论中国消防政策会不会改变其公益属性，走向美国等国家实行的收费模式，让得到消防帮助的群众承担高额费用；以及“警”转“民”之后，是不是还会像以前那样始终保持着为人民服务的宗旨本色，消防救援工作会不会打了折扣，类似开锁、救猫这种便民服务还会不会继续开展，等等。', '\u3000\u3000笔者认为，消防救援局可适时召开新闻发布会，介绍改革后的消防政策以及对百姓生活带来的影响，最好是能宣示继续高标准无偿服务的立场，让群众吃下定心丸。', '\u3000\u3000总而言之，罗马不是一天建成的，消防的改革作为一个复杂的工程也不会一次就能到位。我们期待消防改革能够稳步推进，老百姓能够过上更安全、更幸福的生活。', '\u3000\u3000参考资料：梁宙《公安消防部队移交应急管理部 正式告别“铁打的营盘流水的兵”时代》', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>中国轰20取得重大进展即将亮相？事实未必那么乐观</Title> <Text>['Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>美国捏造遏华新借口：中国“窃取”美国核技术造航母</Title> <Text>['\u3000\u3000原标题：美国遏华新借口：中国“窃取”美国核技术造航母', '\u3000\u3000[环球时报综合报道]美国政府11日向对华核出口实施新的严格限制，给出的理由是，美方认为中国政府在寻求通过不正当获取核技术以提高本国军事能力，并破坏美国的核工业。法新社说，此举是“美国加大努力向中国施压而进行的最新一波扫射”。美国对核技术管控很严，对中国尤其如此，所以它对中国的核出口并不多，但新的措施仍然被视为一次“主动伤害自己出口”的行为。美国官员承认，美国的核产业可能因为这个决定而在短期内遭受痛苦。为说服国内民众，美国搬出“抑制中国军事发展”的借口，特别又渲染一番中国南海岛礁威胁。但《纽约时报》注意到，美国官员并没有透露什么实质内容来证实美国向中国出口的核技术被用到了军事领域，而且现实情况是，中国在发展核武器方面基本上是自给自足的。', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;能抑制中国军事发展？&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000据法新社报道，美国周四表示将越来越严格地限制向中国出口民用核技术，因为他们担心这会被用来增加中国的经济好处和用于军事上。美国能源部长里克·佩里在声明中称：“中国企图在美中民用核合作的既定进程之外获取核技术，美国不能忽视这件事对于国家安全的可能影响。”报道称，美国一名匿名官员说：“数十年来中国一直在执行一个协调一致的、由中央政府主导的战略：获取核技术以获得经济优势。”', '\u3000\u3000法新社说，新政策立即生效，为所有现有的、未做出决定的以及将来向中国进行的技术转移制定了指导原则。美国官员称，美国将仍然允许向中国进行民用核出口，但将面临越来越严格的审查。尤其是美国能源部说，在发放与中国国有核电公司相关的出口许可时，所有申请都会默认为“拒绝”，即除非有特殊或强烈理由才会被批准。事实上，美国根据能源部所谓的“810授权条款”已在严格地审查核出口，该条款要求这些技术用于和平目的，且不得转移给第三国。', '\u3000\u3000美国有线电视新闻网称，这个决定是美国国家安全委员会领导的一项广泛的政府政策评估的结果，美国商务部、国防部、能源部、联邦调查局、情报机构等均参与了这一措施的制定。中国努力从美国获取先进核技术、核材料和核装备的活动也起到推动作用。美国政府一名官员说：“特朗普政府得出的结论是，有必要对中美民用核合作做出改变，以便在美国国家安全和经济利益面临的长期风险与美国核工业基础受到的影响之间取得适当的平衡。”', '\u3000\u3000“抑制中国军事发展”是美国严格限制对华核技术出口的最主要借口。&lt;strong&gt;据澳大利亚广播公司报道，美国国家安全委员会的评估认为，中国正积极获取美国先进的核技术，将其用于军事上，用于第三代核潜艇上，用于核动力航空母舰的研发上，用于具有战略意义的军民两用核动力平台上，比如小型模块式核反应堆、可以部署在南海的浮动核发电站等。&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000美国《纽约时报》称，特朗普政府周四宣布限制措施，主要是担心先进的核反应堆——特别是紧凑型发电厂——会推动中国的势力投射野心，加速中国军队成为一支具有全球影响力的力量。几名不愿透露姓名的政府官员向《纽约时报》记者介绍称，北京正在具体考虑开发用于南海的浮动核反应堆，“他们正在那里的人造岛礁上建设军事驻地”。卫星照片显示，中国在岛礁上建设了为战斗机准备的跑道和掩体。一周前，一艘美国战舰报告称，一艘中国舰船为了将其驱逐出该区域，与它保持了极端接近的距离，导致该战舰被迫偏离航道。', '\u3000\u3000与以往一样，美国对中国的最新指责并没有事实支撑。美国《纽约时报》称，官方声称美国的核技术正被转用于军事目的，然而在接受记者电话采访时，美国政府官员几乎没有透露什么能够支持这一说法的情报证据。', '\u3000\u3000中国导弹技术、核战略问题专家杨承军教授12日接受《环球时报》记者采访时表示，美国对中国涉核的出口主要在民用核电站的配套设备上，包括核安全以及核材料的储存配套设备，并没有涉及核材料及核技术本身。所以美国进一步限制对中国的核出口与南海岛礁并没有直接关系，这就是美国对中国整体遏制战略的一部分。', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;对中国的威慑力不大&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000“贸易战的新举措”，德国《焦点》周刊12日称，特朗普政府希望通过严格限制对华核出口，让中国在贸易战中屈服，并遏制中国核技术的发展。但他的举措能否获得效果，受到观察家们的质疑。美国对中国的核出口基本都是民用产品，强化管制对中国的威慑力不大。', '\u3000\u3000杨承军也认为，中国发展核技术完全是依靠本国自己的力量，通过自力更生发展的，特别是核武器及其配套装备的发展完全是国产的，相反，在这些领域美国还进行了全面遏制。因此，中国核技术发展并不依赖美国，美国对中国的限制也不会对中国核能力产生实质影响。', '\u3000\u3000美国对于与中国核合作一直限制重重，出手打这张牌并不出人意料。美国《华尔街日报》称，在美国能源部宣布上述新的核出口限制措施前，一位前美国国防部官员就说，核问题是中美之间被忽视的潜在矛盾爆发点。伍德罗·威尔逊国际学者中心亚洲项目主任丹马克表示，中美之间基本上不存在有关核问题的对话，几乎没有中国问题专家对核问题有着深入了解，美国问题专家也是如此。', '\u3000\u3000“自里根政府以来，两国之间的相关核合作协议一直有起有落，但美国政府周四的声明标志着这一合作遭遇重大挫折”，《纽约时报》说，中国不是美国核技术的主要客户，去年，中国客户仅有约1.7亿美元的核相关销售额。奥巴马时期的国家安全委员会亚洲事务高级专家贝德说，美中的核合作协议过去也曾遇到重大问题，在克林顿政府时期出现过重大僵持。但这些问题得到了解决，通常是由于美国核工业界警告说，如果不能在核问题上与中国打交道，就将为法国、日本和韩国向北京提供核技术开辟道路。但今天，贝德说：“美国核工业不会受到太多损害，因此政府可以尽情做出最极端的怀疑。”[环球时报驻美国、德国特约记者 温燕 青木 陈一 环球时报记者 郭媛丹]', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>外媒：“五眼联盟”拉拢法德日开展情报共享对付中国</Title> <Text>['\u3000\u3000原标题：“五眼联盟”正与德、日等国开展情报共享以应对中国？中方回应', '\u3000\u3000[环球时报综合报道]“‘五眼联盟’构建同盟对抗中国”，路透社12日以此为题发表“独家报道”称，4个国家的多名外交官向该媒体透露，以美国为首的西方情报组织“五眼联盟”（美国、英国、澳大利亚、新西兰和加拿大）情报部门正与德国、日本、法国等国开展情报共享，以应对中国的影响力。', '\u3000\u3000该报道没有得到任何相关国家证实。但路透社称，这个扩大版的“五眼联盟”主要聚焦“外国干涉”问题，中国是焦点，同时涉及俄罗斯等国。澳大利亚近年来成为炒作“中国干涉”问题的急先锋，导致两国关系陷入低谷。近期，美国政府也开始在此问题上发声，特朗普近日在联合国公开指责中国“干涉美国中期选举”，遭中方驳斥。', '\u3000\u3000中国外交部发言人陆慷12日对此表示，中国始终不渝走和平发展道路，坚定不移奉行互利共赢的对外开放战略，致力于在和平共处五项原则基础上与各国发展友好合作关系，推动构建人类命运共同体。中国始终是世界和平的建设者、全球发展的贡献者、国际秩序的维护者。中国在世界各地的经济和外交活动受到各国普遍欢迎。', '\u3000\u3000陆慷说，当前国际形势充满不确定性，单边主义、保护主义正在抬头。我们希望各方摈弃冷战思维和“零和”博弈等过时观念，客观、正确、理性地看待中国和中国发展，多一些开放、包容、合作，少一些狭隘的主观猜忌和意识形态偏见，更不要试图搞封闭排他的小圈子。各方应集中精力多做有利于增进互信的事，为促进世界和平稳定与繁荣贡献正能量，而不是相反。（于文）', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>台军打靶竟要遮阳伞+软垫伺候 台网友痛骂“草莓兵”</Title> <Text>['\u3000\u3000原标题：台军少爷兵打靶竟要遮阳伞+软垫伺候，台网友痛骂“草莓兵”', '\u3000\u3000据岛内媒体东森新闻云报道，当兵是许多男人的共同回忆，不过现在当兵成为许多岛内网友讨论的重点。脸书（Facebook）粉丝专页“台湾傻事”分享的一张台军打靶照片成为岛内网友嘲讽对象，被酸（台军）简直是“少爷兵”。', '\u3000\u3000岛内网友晒出的这张照片可以看到，台军练习打靶时不仅地上有软垫，还有超大遮阳伞“护体”，仿佛在海边沙滩悠闲度假。网友在粉丝专页发文称，“草莓兵团待遇真好！实弹射击打靶训练，制作铁架，软垫，栈板，大型遮阳伞！……雨大不打，太热不打，太冷不打”。', '\u3000\u3000对此，岛内网友评论“这象话吗？”“死了一个白目（闽南语‘不留心眼’）兵，弄垮了整支军。”“战场有这么舒适的环境吗？台军没办法保护自己了。”', '\u3000\u3000还有不少网友在怀疑这张图片的真实性。不过，岛内媒体报道透露，台军方居然承认了这张图片确实是台军的打靶照片。', '\u3000\u3000台当局防务部门发言人陈中吉在接受《联合报》采访时确认，引发网友热议的照片是台南后备指挥部日前举行的例行射击训练时拍摄的，该单位尉级（含）以下军职人员都需参加打靶，靶场是在官田区的203新训旅靶场。', '\u3000\u3000至于被网友嘲笑是“草莓兵”，陈中吉强辩称，训练射击有一定的程序，“总不能说仿真器设置于室内，就代表不认真训练。”', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>环球时报：中国崛起后 将挤占多少美国的空间？</Title> <Text>['\u3000\u3000原标题：单仁平：中国崛起后，将挤占多少美国的空间？', '\u3000\u3000中美从一开始显然都低估了对方的决心，中国有点低估了特朗普“什么都敢干”的狠劲，白宫则低估了中国抗打击的承受力。现在看来，这两个国家一旦形成意志，都很强悍，都不会轻易退让。', '\u3000\u3000现在中美形成严重程度自上世纪70年代以来前所未有的战略互疑。美方深信，中国下决心挑战美国，经过一些年的努力，从经济总量到科技实力全面超越美国，最终成为统治世界的新霸主。中方则越来越相信，美国的战略目的是要遏制中国的发展，甚至要搞垮中国。不难看出，双方的冲突涉及了中美未来国家力量对比这一根本问题。', '\u3000\u3000跳出两国的具体争论和摩擦，展望一下未来，30年、50年以后中美力量的格局会是什么样呢？甚至我们可以设想一下21世纪末的情形，至于更远的事情，实在不是当代人应该伤脑筋的了。', '\u3000\u3000中国有一个2025计划，我们还提出到2050年时建成社会主义现代化强国。建设强盛的国家，这是中国人一个多世纪以来的梦想。在大多数中国人的愿望中，现代化强国首先应当是不再被欺负的，而且不再受制于人，科学技术也应该是先进的。但它应该先进到什么程度，中国从没有过量化的指标规划。在中国社会甚至没有人做过一般性的预测。', '\u3000\u3000我们也无法预言中国几十年以后会先进到什么程度，但我们根据对中国基层社会的广泛了解和认识，更容易预测中国做不到什么，通过一些“负面清单”看中国未来几十年现代化的轮廓。', '\u3000\u3000首先，我们认为，中国的GDP总量将会成为世界第一，但是人均GDP直到本世纪末很难跻身世界前列，50年内如果能够达到美国等主要发达国家的一半，就是不错的。原因是中国人口太多了，资源等因素会到一定时候形成人均GDP增长的瓶颈。', '\u3000\u3000第二，中国的科技创新能力以及流行文化的创作能力，在未来几十年肯定会有长足进展，流行文化的区域影响力尤其将恢复到与国家地位相称的水平。但是放眼全世界，中国的这些能力要赶上美国将有巨大难度，在制造业中美欧日各领风骚的情况下，美国很可能保持这两个重要领域的全球优势地位。', '\u3000\u3000关于这一点我们要多说一些。科技创新能力和流行文化的创作都需要想象力的充分释放，而这不是中国传统文化的强项。中国人需要承认，我们从孩童时代起，直到终老，都被鼓励把国家利益、集体主义放在个人利益之上，这形成了中国社会的某种长处，中华文明的源远流长且从未中断，大概与此有关。然而得失往往是平衡的，对各种创意产业至关重要的个性化的东西在中国受到的鼓励就没有在美国社会受到的鼓励多了。中国也因此很难轻易成为当代世界最大的创意中心，引领全球的科技发展和消费时尚。', '\u3000\u3000除了想象力的问题，科技产业创新需要社会现代化水平的支持，而中国现代化全元素的普及程度太低，我们因此还会有相当长的时间难以成为新兴科技产业的超级孵化地。流行文化的创作需要社会的极大包容，多元化是必不可少的，而中国社会里敏感的领域太多，从官方到企业再到个人，对多元文化的接受程度都低于西方社会，因此我们与美国开展流行文化的竞争，是用我们的弱项搏它的强项，属于逆风船。', '\u3000\u3000举个华为的例子，它堪称是中国最成功的新型高科技公司，它5G技术的某些研发也走在了世界前列。但是请注意，华为还不是从0到1的真正意义上的高科技领军者，它的作为是在美国推动的科技创新大潮的惯性中实现的，是在那种惯性中的相对独立的再发力。整个互联网通信技术的模式是美国启动、构建的，智能手机的概念和形式是苹果创出来的，华为作为一家中国公司做到了最棒，而且拥有了不低于美国某一单家公司的竞争力，但它囿于中国目前的基础环境，还很难创造全新的技术及产业形态。', '\u3000\u3000再来看看日本。它的现代化已经与美国处在大体同一水平上，但它不是世界科技和流行文化的引领者，它在美国主导的大框架下实现了一些具体领域的深耕，大体跟上了美国的创新节奏，有一些零星的、但未成体系的创造。它的流行文化符号的号召力很难说赶上了法国、英国。', '\u3000\u3000总的来看，中国过去是靠人民勤劳、政府组织力强、超级人口规模导致的市场潜力巨大而不断崛起。现在，中国的科技进步正在为了与经济发展相匹配而补具体的短板，但离形成科技创新的体系性能力还有极其漫长的路要走。', '\u3000\u3000第三，来说说国防。随着中国经济和科技实力的发展，中国的军事实力亦将提升。但是中国很难建设美国那样的全球军事基地网络了。中国一般性建设南沙岛礁遭到这么大的阻力，在海外的商业港口建设亦遭到种种阻挠，可想而知如果中国在海外建立真正意义的大型军事基地，将会带来什么样的震动。而在缺少军事盟友和海外基地的情况下，中国的军事力量注定是战略防御型的，无法与美国开展全球军事竞争。', '\u3000\u3000根据以上粗略的分析，我们认为，中美未来将是各有千秋的两个大国。中国的经济规模将越来越大，成为全球最大的大宗商品和高科技产品的消费市场。美国仍将是全球创意中心和引领性新兴产业的最大发祥地，它也将继续是流行文化产品的最大出口国。在政治和军事上，美国与其他西方国家有着中国取代不了的纽带，它的结盟能力亦非中国可比，这将弥补它因中国崛起而损失的部分安全感。', '\u3000\u3000整个21世纪，大概出现不了中国的实力全面压倒美国的格局。中国的规模性实力会越来越强，GDP最终将大于美国，但那些规模性实力很多是重复性的，并不都能转化成为国家竞争力。而美国在世界科技创新和文化创新中的领导角色将长期难以取代。对此中美双方都需有清醒的认识。', '\u3000\u3000中美两国都是伟大的国家，它们理应成为人类社会前进的双引擎，彼此从既竞争又合作中不断获益，而不是因为双方是世界的两强就注定打得头破血流，让两国人民蒙受本不应经历的苦难。这是理性，但它很难仅仅通过几次对话就“谈”出来，而有可能需要一些“不打不成交”的经历和经验。但我们相信，这样的理性终将成为穿越中美关系复杂事态的主线。（作者是环球时报评论员）', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>英国老人出书揭日军在华暴行：冲进医院带走护士性侵</Title> <Text>['\u3000\u3000原标题：百岁老人出书揭日军暴行：冲进医院带走护士性侵', '\u3000\u3000[环球网综合报道]日前，英国一名100岁的老奶奶--芭芭拉·雷德伍德（Barbara Redwood）出书揭露了自己在二战时期的遭遇，曾亲眼看到日军冲进医院带走年轻的护士，并对护士进行性侵、殴打。', '\u3000\u3000“东森新闻云”10月11日援引《每日邮报》消息，1941年12月日本袭击香港，正在香港的芭芭拉也成为了俘虏之一，就这样被带进俘虏营。', '\u3000\u3000从小就有写日记习惯的她，每一天都记录了自己的俘虏生活，但因为资源的不足，在营内的第四年，只剩下薄薄的卫生纸可以写作，但每一天不间断自己习惯。芭芭拉说道，“这样是唯一可以让我保持理智的方法。”', '\u3000\u3000日本当时拿下了残忍的“胜利”，芭芭拉就和母亲在战俘营继续生活，两人共享一张行军床，生活原本以为够困苦了，却在日军闯入医院时看到了最残忍的一幕，“日本军人就这样带走年轻的护士，被性侵、被殴打”，让她感到相当害怕。', '\u3000\u3000芭芭拉在战俘营，每一天只有清蒸鱼、冬瓜汤、一点白饭或面包片可以吃，大家开始因为抵抗力的不足开始生病、腹泻，传染病蔓延，甚至最后得用面粉袋做成衣服。', '\u3000\u3000直到战争结束，芭芭拉才跟家人回到英国，10年前芭芭拉到香港庆祝自己90岁生日，对于自己的过去并不感到自卑，反而为自己认真活下去感到骄傲。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>为讨好英议员撤销纵火致6死嫌犯死刑？台当局遭狠批</Title> <Text>['\u3000\u3000原标题：为讨好英国议员撤销纵火致6死案嫌犯死刑？台“最高法院”遭狠批', '\u3000\u3000[文/观察者网 童黎]用撤销死刑判决“迎接”主张废除死刑的英国议员，换一句“令人振奋”的夸奖？据台媒报道，台“最高法院”的做法不仅让受害者家属气愤不已，也遭到了岛内民众狠批。', '\u3000\u3000据台湾《中时电子报》10月12日报道，男子汤景华纵火夺去6人性命，台当局“最高法院”4日上午以“未做精神鉴定”等理由撤销了死刑判决。', '\u3000\u3000没想到，“最高法院”11日自曝，宣判当天下午，主张废除死刑的英国议员施凯尔（（Keir Starmer）现身“最高法院”，听闻此事后，表示这一消息“令人振奋”并给予肯定。', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;那么，被撤销死刑的汤景华究竟犯了什么罪？&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000据台湾“联合新闻网”报道，汤景华和餐厅老板发生口角，翁姓顾客见状出面劝架，结果和事佬成了纠纷当事人，被汤景华提告，法官判汤败诉。', '\u3000\u3000汤怀恨在心，2016年3月23日凌晨到翁家楼下，点燃浸满汽油的报纸，纵火烧车泄愤。火势迅速蔓延，害翁的6名亲人被活活烧死。翁则因当兵不在家，躲过一劫。', '\u3000\u3000据悉，汤景华一审、二审都被判死刑，“最高法院”4日三审宣判时，&lt;strong&gt;以未做精神鉴定等理由，发回高院重审&lt;/strong&gt;。', '\u3000\u3000&lt;strong&gt;可是，英国议员施凯尔怎么牵涉到了台湾内部事务？&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000《中时电子报》报道称，施凯尔曾任英国皇家检察署检察总长，2年前到过台湾，希望岛内能达成“废除死刑”的目标。台湾“法务部”日前执行死刑，让他感到“震惊、困惑”，所以他再度来台，拜会“副总统”陈建仁及“司法院”、“最高法院”等单位。', '\u3000\u3000汤景华案发回重审引发争议后，台“最高法院”的一篇新闻稿也让事情变了味儿。', '\u3000\u3000该部门11日突然稿，称“汤景华杀人案件”上周四判决的当天下午，施凯尔等人恰巧前往拜会，听闻“最高法院”撤销死刑时表示“令人振奋”，证明“最高法院”对死刑量刑的重视。', '\u3000\u3000新闻稿指出，英国议员一行人由“院长”郑玉山接待，双方就死刑量刑标准等议题进行了交流，郑玉山不但提及撤销死刑判决，还解释了撤销原因。', '\u3000\u3000但台媒在报道中描述称，&lt;strong&gt;“最高法院”用撤销死刑“迎接”英国议员，引来非议。&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000《中时电子报》还使用了“曲意讨好”、“沾沾自喜”等字眼，称郑玉山拿着判决理由解释说，卷内有汤景华的相关病历记载，但高院未委请医学专家进行鉴定，所以撤销发回重审，并表示“最高法院”审理案件都遵照国际公约及联合国经济与社会理事会相关决议。', '\u3000\u3000据悉，这一做法被批是在死者家属伤口上洒盐，岛内网民更斥责道，&lt;strong&gt;“这就是蔡英文自己说的外部势力干涉选举”、“关你什么事？美国、日本也有死刑，不会去关心一下”、“外人干预司法还沾沾自喜，台湾司法已死。”&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000值得注意的是，台媒指出，“最高法院”11日中午在官网发布新闻稿，下午3点多突然“被下架”，傍晚5点多又重新上架。&lt;strong&gt;但“令人振奋”一词已被悄悄删除，“汤景华案”也被改为“某一死刑案件”。&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000该部门称下架是为了修改部分内容，隐匿特定个案，但并未回应为何删除“令人振奋”。', '\u3000\u3000死刑量刑近日再度引起岛内讨论。报道称，台湾新北市医院停车场双尸命案中，凶手沈文宾为找到前妻，伙同弟弟押走前妻2名友人溺毙后抛尸。&lt;strong&gt;“最高法院”三度撤销死刑后，高院重审又判死，沈文宾五度收到死刑判决。&lt;/strong&gt;', '\u3000\u3000台当局“最高法院”月底将开庭审理，是否会再撤销死刑成为关注焦点。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>美国副总统污蔑中国 被斯里兰卡总理驳斥：虚构的</Title> <Text>['\u3000\u3000原标题：美副总统污蔑中国，被这国总理驳斥：虚构的！', '\u3000\u3000美国副总统彭斯日前在一次演讲中无端指责中国，污蔑中国在斯里兰卡建造军事基地。斯里兰卡总理看不下去了，公开驳斥彭斯对中国的指控，强调这些说辞是虚构的。', '\u3000\u3000去年，中国招商局港口控股有限公司正式获得对斯里兰卡南部汉班托塔港的特许经营权。招商局港口以11.2亿美元投资，独家获得港口99年的特许经营权。', '\u3000\u3000美国副总统彭斯日前在一次演讲中拿此事借题发挥，无端指责中国利用“债务外交”来扩大影响力，还拉出斯里兰卡来举例子，妄称斯里兰卡新港口将成为中国海军的前沿军事基地。', '\u3000\u3000彭斯的言论，连正主都看不下去了，公开出面驳斥。', '\u3000\u3000据金融时报等外媒报道，当地时间周一（8日），斯里兰卡总理维克勒马辛哈在牛津大学论坛上表示，有些人总是能在斯里兰卡“看到”一个“想象中的”中国海军基地。而事实是，“在斯里兰卡，并不存在外国海军基地”。', '\u3000\u3000他还强调，斯里兰卡南部的海军指挥部将转移到汉班托塔，负责港口安全问题，这些情况美国国防部都已经了解了。', '\u3000\u3000事实上，斯里兰卡总理不止一次在公开场合驳斥美方对该港口的言论。早在今年9月，他在越南出席世界经济论坛东盟会议时，就明确对美国CNBC表示，斯里兰卡没有因向中国贷款而陷入债务陷阱，也没有向中方转让斯里兰卡重要港口的控制权。', '\u3000\u3000然而，美国副总统彭斯似乎对这些声明置若罔闻，仍要拿这个早已被澄清过的“假料”作为抨击中国的理由之一，令人费解。', '\u3000\u3000中国外交部新闻发言人华春莹早前也曾表示，斯里兰卡的汉班托塔港项目是中斯两国在平等互利基础上开展的合作项目，个别人从军事或其他战略角度进行揣测，是完全没有任何必要的。华春莹还表示，同样是资金，西方国家提供的就是馅饼，中国提供的就成了陷阱，这是毫无道理的。', '\u3000\u3000人民日报海外版10月11日也发表评论称，对美国一些高官来说，似乎只要指控中国的声音足够大，谎言重复的次数足够多，对华挥舞拳头足够高，就能够对美国国内有足够的煽动性。只可惜彭斯的演讲充斥着未经核实的指控、经不起推敲的逻辑、站不住的“道德高地”，在中国公众眼里成了美国政府“不靠谱”的新证据，成了美国一直自我塑造的“高大上”形象的反面教材。彭斯演讲妖魔化中国没成，却成了笑柄。（海外网 杨佳）', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>外媒称“五眼”联盟拉他国对抗中国影响力 中方回应</Title> <Text>['\u3000\u3000原标题：外媒曝“五眼”联盟拉拢他国对抗中国影响力 中方回应', '\u3000\u3000参考消息网10月13日报道 新媒称，路透社引述消息人士说，自今年初开始，“五眼”联盟（“五只眼睛”情报联盟）成员国已经把中国在海外活动的各项情报，同德国和日本等国家分享。', '\u3000\u3000据新加坡《联合早报》网站10月12日报道，迹象显示，面对中国日益扩大的影响力及在海外频繁的投资活动，这些国家已在相互加强合作，建立所谓“抵御中国干预的国际阵线”。', '\u3000\u3000报道称，“五眼”联盟的成员国分别是美国、英国、加拿大、澳大利亚和新西兰。五国协议相互交换犯罪和反恐怖主义方面的情报。', '\u3000\u3000透露消息的一些官员说，除了中国是重点对象，这几个国家也在注意俄罗斯的活动。', '\u3000\u3000针对“五眼”联盟国家正与德日法等国开展情报共享以应对中国影响力的报道，中国外交部发言人陆慷10月12日在例行记者会上表示，中方希望各方摈弃冷战思维和“零和”博弈等过时观念，客观、正确、理性地看待中国和中国发展。', '\u3000\u3000有记者提问，据报道，“五眼”联盟国家美国、英国、澳大利亚、新西兰和加拿大的情报部门正与德国、日本、法国等国开展情报共享，以应对中国的影响力。你是否看到了相关报道？对此有何评论？', '\u3000\u3000陆慷表示：“我注意到有关报道。中国始终不渝走和平发展道路，坚定不移奉行互利共赢的对外开放战略，致力于在和平共处五项原则基础上与各国发展友好合作关系，推动构建人类命运共同体。中国始终是世界和平的建设者、全球发展的贡献者、国际秩序的维护者。中国在世界各地的经济和外交活动受到各国普遍欢迎。”', '\u3000\u3000陆慷强调：“当前，国际形势充满不确定性和不稳定性，单边主义、保护主义正在抬头。我们希望各方摈弃冷战思维和‘零和’博弈等过时观念，客观、正确、理性地看待中国和中国发展，多一些开放、包容、合作，少一些狭隘的主观猜忌和意识形态偏见，更不要试图搞封闭排他的小圈子。各方应集中精力多做有利于增进互信的事，为促进世界和平稳定与繁荣贡献正能量，而不是相反。”', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>大英博物馆拒还文物 声称：不是每件藏品都是抢来的</Title> <Text>['\u3000\u3000原标题：大英博物馆自辩：不是每件藏品都是抢来的', '\u3000\u3000（文/观察者网 朱新伟）大英博物馆长期饱受外界批评，其丰富文物不过是殖民时代的战利品，且拒绝归还给各个受害国。本周，大英博物馆发起讲座活动，试图为其自辩，“不是每件藏品都是抢来的”。', '\u3000\u3000据英国《卫报》10月12日报道，大英博物馆当天正式发起题为“收集历史”的月度讲座，讲述一些藏品流入该馆的具体历史语境。', '\u3000\u3000今年初，艺术史学者普罗克特举办了名为“令人不安的艺术”巡游，力图揭露英国收藏的许多世界文化珍宝的殖民主义渊源，其中，就包括大英博物馆。', '\u3000\u3000而大英博物馆本周开始的讲座活动，正是要回应普罗克特的批评。讲座组织者、大英博物馆亚洲展区负责人香萨利（Sushma Jansari）解释说：“有各种历史故事，而他们只强调殖民主义的一面，导致一些人颇为愤怒。而我们想做些平衡。我们很多藏品不是殖民得来的；欧洲人拿回来的这些东西，不是每件都是抢来的。”', '\u3000\u3000这位负责人说，很多无人以为大英博物馆不关心藏品的来源，但其实是误解，有很多人在从事研究，“收藏过程是有各种复杂情况的。”她举了个例子，有件藏品是一位东印度公司的将军的，肯定有人会说“那肯定是抢来的”，但实际上那个人皈依了印度教，反对欧洲对印度实行基督教化。', '\u3000\u3000不过，大英博物馆的这番自辩难以服人。据《光明日报》2009年的报道，联合国教科文组织的数据表明，中国流失文物多达164万件，被世界47家博物馆收藏。', '\u3000\u3000大英博物馆是收藏中国流失文物最多的一个博物馆，其收藏中国文物的历史可追溯到1753年建馆时期，目前收藏的中国文物多达2万3千件，长期陈列的约有2000件。', '\u3000\u3000另据《环球时报》，针对联合国教科文组织《关于禁止和防止进出口文化财产和非法转让其所有权的方法》公约，在2002年，伦敦的大英博物馆、巴黎的卢浮宫、纽约的大都会艺术博物过等18家西方著名博物馆发表了所谓的“环球博物馆价值”宣言，反对把包括战争中用掠夺等非正常手段获得的文物和艺术品归还给原属国。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>蔡英文巨幅画像“亮相”日本 台官员吹捧：这叫艺术</Title> <Text>['\u3000\u3000原标题：蔡英文巨幅画像“亮相”日本 台官员吹捧：这叫艺术', '\u3000\u3000海外网10月13日电 近日，台“驻日代表处”在日本东京举行酒会，场地主席台正中央挂着三片蔡英文的巨幅拼布画像。对此，台湾前“外交官”介文汲在脸书发文讽刺道，这是在搞个人崇拜，还是在为“选举”造势？简直是个人崇拜回魂，“再一次丢脸丢到国外去”。', '\u3000\u3000据台湾《中时电子报》消息，当日酒会现场，主席台正中央挂着蔡英文巨幅画像，台“驻日代表”谢长廷则大肆吹捧，“这是国际艺术家的拼布作品，右上方挂的是台湾画家的代表作，希望让来宾感受到台湾艺术的力量。”', '\u3000\u3000对此，台湾前“外交官”介文汲在脸书发文称，“‘驻外代表处’竟破天荒地在会场主席台正中悬挂了蔡英文巨幅艺术画像，是在搞个人崇拜，还是在为‘选举’造势？简直让人有时空错乱、个人崇拜回魂的感觉。”他指出，“最难过的是，不分场合随处乱挂蔡英文大幅肖像，这次又是丢脸丢到国外去了。”', '\u3000\u3000而介文汲日前在接受广播节目专访就表示，谢长廷从来就不是在办“外交”，是“助”日代表，回头竟还教训岛内不同意见的人，这是很离谱的事情。他说，“谢长廷以为这样做可以获得日本政府的感谢，换来将来更多好处，这是大错特错。”&amp;nbsp;', '\u3000\u3000而岛内网友也开启了“吐槽大会”，画风是这样的。', '\u3000\u3000也有留言称，“过街老鼠，人人喊打，全民公敌，枭首示众”“民进党不倒，人民穷定了。”', '\u3000\u3000还有网友提到今年7月份台军校授枪式上枪口对准蔡英文画像一事。当时，台湾媒体《青年日报》发布一组台湾军校入伍仪式的现场组图，引起吐槽。其中一幅图显示，台“陆军司令”王信龙授予入伍生“象征军人责任与使命”的步枪时，枪口所朝方向正是蔡英文的画像。', '\u3000\u3000还有人为照片加上了对白，“长官：从今天起，你知道枪口该朝向谁了？士兵：报告总长，知道！”', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>中菲海警联委会共谋南海执法合作 菲官方参观我海警船</Title> <Text>['\u3000\u3000[环球时报-环球网报道 记者 郭媛丹]中国海警局12日发布消息称，中菲海警于10月9日至11日在广州举行了第二次联合委员会会议。', '\u3000\u30002017年2月份，&amp;nbsp; 中菲海警海上合作联合委员会成立， 双方同意在打击毒品贩运等跨国犯罪、海上搜救、环境保护、应急响应等领域开展多种形式的务实合作。合作为中菲关系继续健康稳步发展注入新动能。', '\u3000\u3000此次会议是为进一步落实中菲两国领导人共同见证下签署的《中国海警局和菲律宾海岸警卫队关于建立海警海上合作联合委员会的谅解备忘录》。双方高度评价首次联委会以来双方合作取得的积极成果，表示愿进一步深化合作，积极开展舰船互访、联合演练、人员交流培训、热线联络机制等务实合作。', '\u3000\u3000双方同意继续在多边机制下加强政策立场协调，为地区安全稳定作出更多积极贡献。双方强调，将进一步加强沟通与互信，相互秉持“海警外交”理念，妥善管控分歧，深化务实合作，推动构建海上安全命运共同体，将南海建成和平之海、友谊之海、合作之海。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>中国赴黎维和部队参加&quot;联黎文化节&quot; 积极展示中国文化</Title> <Text>['\u3000\u3000原标题：中国赴黎维和部队参加“联黎文化节” 全方位展示中国文化', '\u3000\u3000京剧、书法、瓷器、旗袍、茶艺、针灸、饺子……联合国驻黎巴嫩临时部队文化节近日在黎巴嫩南部纳古拉镇举行，中国第17批赴黎巴嫩维和部队在文化节上全方位展示中国文化的独特魅力。', '\u3000\u3000此次文化节有近40个国家700余名军地人员代表齐聚一堂，通过文艺汇演、特色文化展示等方式增进友谊与了解。', '\u3000\u3000文化节上，中国赴黎维和部队医疗分队精心编排京剧《说唱脸谱》，以华丽精致的服饰，行当齐整的阵容，熟练精湛的武打，典雅生动的妆容将东方艺术之美表现得淋漓尽致，赢得现场观众如潮般掌声。', '\u3000\u3000在特色文化展示区，记者看到中国结、瓷器、绚云锦、风折扇、葫芦丝、笛子整齐陈列于展台上，中国维和官兵在一旁对所展示物品进行讲解，吸引参观者纷纷拿出手机相机拍摄。', '\u3000\u3000另一边，多功能工兵分队官兵挥毫泼墨演绎中国书法，外国友人则争相求赠墨宝；建筑工兵分队女兵身着古朴典雅的旗袍，以高超娴熟的技艺手法泡制功夫茶，茶香让外国友人啧啧称赞；医疗分队军医演示了“望闻问切”等中医传统诊疗方式，不少外国友人现场体验了针灸、推拿……', '\u3000\u3000在本次文化节中，中国维和部队还应各国友军请求，专门设置中国美食品尝区，中国官兵制作的饺子、糕点等美食美味可口、造型精致，受到各国友军青睐。', '\u3000\u3000联合国驻黎巴嫩临时部队司令部雇员格洛里安娜说：“看了中国京剧表演，让我感到很震撼，这是我在文化节中唯一录下来的节目。当然，中国美食也非常棒，我排队排了很久才吃到。”（关盼盼 杨双权）', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>美英日等国开展情报共享应对中国 我外交部回应</Title> <Text>['&amp;nbsp;', '&amp;nbsp;', '\u3000\u3000【环球网综合报道】2018年10月12日外交部发言人陆慷主持例行记者会，有记者问道，据报道，“五眼”联盟国家美国、英国、澳大利亚、新西兰和加拿大的情报部门正与德国、日本、法国等国开展情报共享，以应对中国的影响力。你是否看到了相关报道？对此有何评论？', '\u3000\u3000陆慷回应称，我注意到有关报道。中国始终不渝走和平发展道路，坚定不移奉行互利共赢的对外开放战略，致力于在和平共处五项原则基础上与各国发展友好合作关系，推动构建人类命运共同体。中国始终是世界和平的建设者、全球发展的贡献者、国际秩序的维护者。中国在世界各地的经济和外交活动受到各国普遍欢迎。', '\u3000\u3000当前，国际形势充满不确定性和不稳定性，单边主义、保护主义正在抬头。我们希望各方摈弃冷战思维和“零和”博弈等过时观念，客观、正确、理性地看待中国和中国发展，多一些开放、包容、合作，少一些狭隘的主观猜忌和意识形态偏见，更不要试图搞封闭排他的小圈子。各方应集中精力多做有利于增进互信的事，为促进世界和平稳定与繁荣贡献正能量，而不是相反。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>我海军举行军地联合救援演练 多架直升机飞临市区(图)</Title> <Text>['\u3000\u3000舰载直升机在高楼林立的闹市区飞行，在专用楼顶和市区空地起降，军地联合医疗队紧密衔接对伤病员后送救治……10月10日，北部战区海军某部与解放军第971医院、青岛市立医院开展伤病员立体医疗后送跨昼夜联合演练。这次演练模拟正在海上执行任务的舰艇突然出现急危重症伤病员，负责救援的直升机接到伤病员后，经过空中转运，在市区内多个临时起降点降落，军地联合医疗队专家对伤病员进行快速后送和紧急救治。', '\u3000\u3000演练过程中，担负救援任务的直升机组克服城市高层建筑群密集且缺少外部安全警示灯、飞行过程中障碍物易引起气流紊乱等不利因素影响，科学规划航路、空地密切配合，紧密衔接后送，顺利完成多个架次跨昼夜立体后送救援演练。', '\u3000\u3000夜间舰载直升机在市里医院楼顶停机坪降落 军地联合医疗队从直升机转运伤病员 拍摄者：徐常青', '\u3000\u3000这次演练探索了融合军地医疗资源实施伤病员紧急医疗后送救治的新途径，在海上一线与后方医院之间搭建起一条快速高效的绿色生命通道。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>台当局专为&quot;友邦&quot;举行军演 被痛批：比儿戏还荒谬</Title> <Text>['\u3000\u3000台媒称，10月9日，台当局防务机构在台湾桃园龙潭台军机场，举行了一场“地空联合作战演练”，台湾当局领导人蔡英文也与来台的巴拉圭总统阿夫多，前往现场观看。', '\u3000\u3000据台湾联合新闻网10月11日报道，从头到尾，这场40分钟的操演，没有任何一点符合实况，更没有一点“带着敌情”，从头到尾不过是一场取悦蔡英文与所谓“友邦”领导人的“声光秀”。', '\u3000\u3000巴拉圭总统阿夫多（左）蔡英文（右）', '\u3000\u3000操演一开始，是“红军”搭乘直升机突袭龙潭机场，占领塔台、指挥中心等地。随即“蓝军”开始反应，先是战机飞临轰炸，随即攻击直升机对“敌军”进行攻击，通用直升机载运特战部队赶到，地面战车、装甲车也马上出现，对敌完成包围，最后消灭敌军，夺回阵地。', '\u3000\u3000进攻的“红方部队”', '\u3000\u3000在操演当中，“红军”除了一开始夺占机场时，表现出一点战力，随即接下来就变成木头人。即使守军就在自己前方不断增援，也完全没有反应，不曾开火进行任何干扰，等着守军摆好阵势来消灭自己。', '\u3000\u3000报道称，这种演练没有一丝一毫真实性，不啻为自欺欺人。', '\u3000\u3000报道指出，其实这场“观摩演习”真正的意义，在现场的看板上写得很清楚：标示“指挥中心”的建筑物，底下特别加注了西班牙文，当然是为了巴拉圭总统阿夫多而设。', '\u3000\u3000换言之，真正“观摩”操演的，不是台军各级指挥官，而是来访的所谓“友邦”领导人。但对曾经担任伞兵的巴拉圭总统阿夫多来说，其中到底是“门道”还是“热闹”，应该心知肚明。', '\u3000\u3000巴拉圭总统阿夫多', '\u3000\u3000报道称，台当局为了因应观众的需求，节目变得非驴非马，为了让观众看得到，空间、时间都极度压缩，所有的剧情，都与“带着敌情练兵”背道而驰。这些名为“操演”、“抽测”、“观摩”，其实是“表演”的戏码。', '\u3000\u3000报道指出，结果就是表演不像表演，演训不像演训。表面上似乎烽火连天，壮观场面之下的剧情想定，却比儿戏还要荒谬。这种把台军当成“马戏团”的作为，会让台当局的整个防务体系从上到下，只会梦呓与逢迎。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>美媒称中国仿美组建侦察狙击排 配国产大口径狙击枪</Title> <Text>['\u3000\u3000美国战略之页网站10月3日报道称，中国步兵部队以及整个陆军的变化频繁而迅速。自上世纪90年代以来，中国陆军已经从一支装备相对落后（以西方标准衡量）的部队转变为一支看起来与西方步兵相当的部队。目前中国步兵拥有现代化武器和装备，当部署至战场时，远远望去就像任何其他现代步兵部队一样。中国步兵部队拥有迷彩服、防护背心、单兵电台和夜视设备。', '\u3000\u3000十多年来，中国陆军一直普遍强调精准射击。这意味着更多基本训练时间被花费在射击和步枪使用方法上。这是中国最近将陆军基本训练时间从3个月增加至6个月的原因之一。事实证明，对许多新兵而言，为期3个月的训练不够充分。通过将基础训练时间加倍，许多问题迎刃而解。', '\u3000\u3000在6个月基础训练过后，中国陆军发现许多问题都得以解决，包括可以发现谁拥有射击才能，其中的佼佼者（如果他们最后要去步兵部队的话）会被送去参加各种狙击手训练课程。即便在最近的改革（例如为许多步兵营增设一个“侦察-狙击”排）之前，每个步兵班就已设有狙击手岗位，每个步兵连也设有一个狙击手班。当时这些陆军狙击手有许多人使用5.8毫米狙击步枪。但如今，许多狙击手可以使用7.62毫米和12.7毫米狙击步枪。', '\u3000\u3000报道认为，中国直接从美国海军陆战队引入了侦察兵狙击手排的概念，美国海军陆战队上世纪60年代创设了这一概念。美国海军陆战队认识到，狙击手在暗中独自开展行动（实际上为两人一组），通常充当侦察兵。因此，当时美国海军陆战队开始训练狙击手承担侦察任务，还教他们如何调动炮火或空中支援。由于成为侦察兵狙击手需要许多技能和特种训练，侦察兵狙击手突然间大受欢迎，迅速成为一支精锐力量。侦察兵狙击手是侦察部队的一部分，每个海军陆战队营均设有一个由20人组成的“侦察-狙击”排（目前人数增至28）。', '\u3000\u3000报道称，中国制造商1999年开始首次研制大口径狙击步枪，M99式狙击步枪于当年推出。几年后，M06狙击步枪（M99的略微改动版）面世。十年后，狙击步枪另一版本QUB09也问世。这三款步枪均采用无托设计，由一家国有武器制造厂制造。', '\u3000\u3000中国过去认为，这些12.7毫米步枪是“反器材（尤其是车辆）”武器，现在仍这样认为。如今，中国武器供应商提供了许多其他12.7毫米步枪。例如，AMR-2是一款在设计上变动更大的狙击步枪。M99/M06/QUB09均重约12公斤，而AMR-2略轻，重11公斤。最新且最受欢迎的12.7毫米狙击步枪是QUB10。这是一款重13.3公斤的半自动武器。中国陆军狙击手（特别是新设的侦察兵狙击手），正被配发QUB10步枪，作为可选装备。', '\u3000\u3000报道称，中国最近才开始向其部队大量配发12.7毫米步枪。中国在步枪上存在很多选择，过去10年，大口径狙击步枪领域的研发尝试层出不穷。与此同时，中国已在花大力气培训军人射击技能，这使中国陆军能够识别出天才射手，这些射手如今被派往狙击手学校和岗位。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>美副总统妄称中国在斯里兰卡建军事基地 斯总理驳斥</Title> <Text>['\u3000\u3000来源：海外网', '\u3000\u3000斯里兰卡总理（美联社）', '\u3000\u3000海外网10月12日电 美国副总统彭斯日前在一次演讲中无端指责中国，污蔑中国在斯里兰卡建造军事基地。斯里兰卡总理看不下去了，公开驳斥彭斯对中国的指控，强调这些说辞是虚构的。', '\u3000\u3000去年，中国招商局港口控股有限公司正式获得对斯里兰卡南部汉班托塔港的特许经营权。招商局港口以11.2亿美元投资，独家获得港口99年的特许经营权。', '\u3000\u3000美国副总统彭斯日前在一次演讲中拿此事借题发挥，无端指责中国利用“债务外交”来扩大影响力，还拉出斯里兰卡来举例子，妄称斯里兰卡新港口将成为中国海军的前沿军事基地。', '\u3000\u3000彭斯的言论，连正主都看不下去了，公开出面驳斥。', '\u3000\u3000据金融时报等外媒报道，当地时间周一（8日），斯里兰卡总理维克勒马辛哈在牛津大学论坛上表示，有些人总是能在斯里兰卡“看到”一个“想象中的”中国海军基地。而事实是，“在斯里兰卡，并不存在外国海军基地”。', '\u3000\u3000他还强调，斯里兰卡南部的海军指挥部将转移到汉班托塔，负责港口安全问题，这些情况美国国防部都已经了解了。', '\u3000\u3000事实上，斯里兰卡总理不止一次在公开场合驳斥美方对该港口的言论。早在今年9月，他在越南出席世界经济论坛东盟会议时，就明确对美国CNBC表示，斯里兰卡没有因向中国贷款而陷入债务陷阱，也没有向中方转让斯里兰卡重要港口的控制权。', '\u3000\u3000然而，美国副总统彭斯似乎对这些声明置若罔闻，仍要拿这个早已被澄清过的“假料”作为抨击中国的理由之一，令人费解。', '\u3000\u3000中国外交部新闻发言人华春莹早前也曾表示，斯里兰卡的汉班托塔港项目是中斯两国在平等互利基础上开展的合作项目，个别人从军事或其他战略角度进行揣测，是完全没有任何必要的。华春莹还表示，同样是资金，西方国家提供的就是馅饼，中国提供的就成了陷阱，这是毫无道理的。', '\u3000\u3000人民日报海外版10月11日也发表评论称，对美国一些高官来说，似乎只要指控中国的声音足够大，谎言重复的次数足够多，对华挥舞拳头足够高，就能够对美国国内有足够的煽动性。 只可惜彭斯的演讲充斥着未经核实的指控、经不起推敲的逻辑、站不住的“道德高地”，在中国公众眼里成了美国政府“不靠谱”的新证据，成了美国一直自我塑造的“高大上”形象的反面教材。彭斯演讲妖魔化中国没成，却成了笑柄。（海外网 杨佳）', '\u3000\u3000原题：《美副总统污蔑中国，被这国总理驳斥：虚构的！》', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>日本在西南岛屿建电子侦察站 监听范围覆盖中国沿海</Title> <Text>['\u3000\u3000日本航空自卫队福江岛雷达站（简称福江岛雷达站，东经128°40′02″、北纬32°45′37″），日本称之为航空自卫队福江岛分屯基地（隶属于西部航空方面队春日基地）或者航空自卫队第15警戒队（隶属于西部航空方面队西南航空警戒管制团，警戒队队长兼分屯基地司令），位于五岛列岛之福江岛西北角的京之岳、五岛市三井楽町，海拔高度178米-183米，西北距青岛约840千米、西距上海约660千米、南距那霸约720千米。', '\u3000\u3000图1&amp;nbsp; 日本航空自卫队福江岛雷达站位置示意图（一）', '\u3000\u3000图2&amp;nbsp; 日本航空自卫队福江岛雷达站位置示意图（二）', '\u3000\u3000图3&amp;nbsp; 日本航空自卫队福江岛雷达站位置示意图（三）', '\u3000\u3000图4&amp;nbsp; 日本航空自卫队福江岛雷达站位置示意图（四）', '\u3000\u3000福江岛雷达站建于1941年，当时日军对美开战后，为加强西部防空，在福江岛西北角京之岳建立对空电波基地，战后被美军接收。1949年1月美军在该基地配置了当时最新型的雷达并常驻有兵员80名；1954年11月，日本航空自卫队西部训练航空警戒队（9042部队）进驻该基地，并于1959年6月完全接管，1961年成立第15警戒群、福江岛分屯基地，2003年3月改编为第15警戒队。', '\u3000\u3000福江岛雷达站（福江岛分屯基地、第15警戒队），占地面积约14.6万平方米，建有直升机平台和宿舍区，装备有J/FPS-4型三坐标防空警戒雷达系统和J/FLR-4A型电子侦察系统（日本称之为地上电波测定装置）。', '\u3000\u3000图5&amp;nbsp; 日本航空自卫队福江岛雷达站卫星图（北）', '\u3000\u3000图6&amp;nbsp; 日本航空自卫队福江岛雷达站卫星图（东）', '\u3000\u3000J/FPS-4型三坐标防空警戒雷达系统，由信号处理装置（信息处理系统）、空中线装置（雷达天线系统）、拟似电波发生装置（电子干扰系统）、表示制御装置（显示控制系统）等组成，坐落于福江岛分屯基地的东北侧、京之岳顶端（海拔高度183米）。', '\u3000\u3000图7&amp;nbsp; J/FPS-4型三坐标防空警戒雷达系统卫星图（南）', '\u3000\u3000图8&amp;nbsp; J/FPS-4型三坐标防空警戒雷达天线实景图', '\u3000\u3000雷达探测距离（亦称雷达作用距离），与雷达性能和目标的截面积有关；通常，雷达发射功率越大，天线增益和接收机灵敏度越高；目标的截面积越大，则探测距离越远；此外，还受到地球曲率、气象条件等多种因素的影响。鉴于雷达性能、目标截面积等保密性强，具有不可知性，而气象条件变化快、时效性要求高，因此，这里我们仅考虑地球曲率影响，来简单地计算一下部署于福江岛京之岳（海拔高度183米）的J/FPS-4型三坐标防空警戒雷达天线对不同高度空中目标的最大探测距离D（单位：千米）。', '\u3000\u3000计算公式为：', '\u3000\u3000D=4.12×（H11/2+H21/2）', '\u3000\u3000假设J/FPS-4型三坐标防空警戒雷达天线高度为50米，则H1=233米，计算结果如下表所示：', '\u3000\u3000图9&amp;nbsp; J/FPS-4型三坐标防空警戒雷达最大探测距离示意图', '\u3000\u3000J/FLR-4A型电子侦察系统，坐落于福江岛雷达站的南端，是在拆除原来的J/FLR-4型电子侦察系统的基础上，于2012年9月开始新建的，并于2014年6月建成投入使用，与宫古岛雷达站的J/FLR-4A型电子侦察系统相呼应，进一步强化了日本对西南方向海空域态势的掌控。与宫古岛雷达站的J/FLR-4A型电子侦察系统相比，除了建筑外形有所不同，其余基本是一致的，建筑外涂层都为浅緑色，都是由1座多角形钢筋混凝土结构指挥大楼、2座大型钢结构双层电子侦察天线支撑塔、2座外部呈圆形的电子侦察天线所组成。', '\u3000\u3000图10&amp;nbsp; J/FLR-4A型电子侦察系统卫星图', '\u3000\u3000图11&amp;nbsp; J/FLR-4A型电子侦察系统实景图', '\u3000\u3000电子侦察，就是使用专门的电子技术设备进行的侦察，如无线电技术侦察、雷达侦察和电视侦察等，主要任务是侦察、侦听敌方雷达、无线电通信、导弹制导等电子设备发射的信号，获取其技术参数、通信内容、所在位置等情报；无线电技术侦察，则是通过设在全球各地的固定侦听站和测向站来实现对无线电信号的侦听和测向，按其工作性质和工作方式可分为无线电侦听、无线电侦收和无线电测向三大类，其中，无线电侦听是指对敌方的无线电通话进行截听；而无线电侦收的目标则是敌方的无线电电报、电传、电视和传真等图像信号。显然，J/FLR-4A型电子侦察系统即为无线电技术侦察系统，根据相关资料介绍，日本FLR系列电子侦察系统均装备有HF（高频，3-30MHz）、VHF（甚高频，30-300MHz）、UHF（特高频，300-3000MHz）、SHF（超高频，3-30GHz）等天线，可全方位接听空中的各种电子信号，通过检测与跟踪电子信号及其发射源来判别空中运动目标以提供早期预警，同时通过收集电子情报来改进电子支援系统和电子对抗系统及技术；与J/FLR-4型电子侦察系统相比，J/FLR-4A型电子侦察系统的天线支撑塔直径都有所扩大，可以合理地猜想出其性能得到了进一步的提升。鉴于电子侦察系统性能的保密程度极高，目前，从公开渠道可获得的相关资料极少，据日本公开报道，2012年4月13日朝鲜“银河3号”运载火箭发射后，部署于宫古岛的J/FLR-4A型电子侦察系统和福江岛上的J/FLR-4型电子侦察系统均对其实施了有效探知，说明其侦察范围基本覆盖了东海区域；而根据国内的相关资料（将J/FLR-4A型电子侦察系统称之为“FURAFO”无线侦听和雷达系统），其电子侦察的覆盖范围可达我国大陆沿海地区和台湾。（作者署名：知远战略与防务研究所）', '\u3000\u3000《出鞘》完整内容请关注新浪军事官方微信抢先查看（查看详情请搜索微信公众号：sinamilnews），《出鞘》每天在新浪军事官方微信完整首发。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>英百岁老人出书揭日军暴行：冲进医院带走护士性侵</Title> <Text>['\u3000\u3000[环球网综合报道]日前，英国一名100岁的老奶奶--芭芭拉·雷德伍德（Barbara Redwood）出书揭露了自己在二战时期的遭遇，曾亲眼看到日军冲进医院带走年轻的护士，并对护士进行性侵、殴打。', '\u3000\u3000“东森新闻云”10月11日援引《每日邮报》消息，1941年12月日本袭击香港，正在香港的芭芭拉也成为了俘虏之一，就这样被带进俘虏营。', '\u3000\u3000从小就有写日记习惯的她，每一天都记录了自己的俘虏生活，但因为资源的不足，在营内的第四年，只剩下薄薄的卫生纸可以写作，但每一天不间断自己习惯。芭芭拉说道，“这样是唯一可以让我保持理智的方法。”', '\u3000\u3000日本当时拿下了残忍的“胜利”，芭芭拉就和母亲在战俘营继续生活，两人共享一张行军床，生活原本以为够困苦了，却在日军闯入医院时看到了最残忍的一幕，“日本军人就这样带走年轻的护士，被性侵、被殴打”，让她感到相当害怕。', '\u3000\u3000芭芭拉在战俘营，每一天只有清蒸鱼、冬瓜汤、一点白饭或面包片可以吃，大家开始因为抵抗力的不足开始生病、腹泻，传染病蔓延，甚至最后得用面粉袋做成衣服。', '\u3000\u3000直到战争结束，芭芭拉才跟家人回到英国，10年前芭芭拉到香港庆祝自己90岁生日，对于自己的过去并不感到自卑，反而为自己认真活下去感到骄傲。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>美退役上将：美对华战略需务实 避免发生大规模战争</Title> <Text>['\u3000\u3000参考消息网10月12日报道 美国《时代》周刊网站10月10日发表美国退役海军上将詹姆斯·斯塔夫里迪斯的文章称，美国需要一种务实的对华关系。', '\u3000\u3000文章称，事实证明，那些对布雷特·卡瓦诺会对最高法院产生长达数十年影响感到担忧的人其实是目光短浅的——因为特朗普政府采取的行动可能严重影响到将持续数百年的国际关系。以副总统迈克·彭斯的演讲为标志，特朗普政府将中国定义为美国主要的地缘政治对手，这是一个没什么人注意到的重心转移。这种立场上的变化——不要把它跟奥巴马政府温和得多的“亚太再平衡”战略混为一谈——敲响了从东京到墨尔本的警钟。', '\u3000\u3000文章认为，如果美国要在本世纪应对来自中国的宏观竞争，那么现在是时候针对中国制定一个真正的21世纪战略了。', '\u3000\u3000那么，美国应该怎么做呢？一个真正的战略计划应该是什么样的？', '\u3000\u3000文章指出，首先美国应该认识到，如果不谨慎处理这个问题，美国最终有可能与中国爆发全球战争。美国需确立一个和平共存——尽管有时候也会产生争端——的总体目标。美国应该尽可能地与中方合作，包括在朝鲜问题、叙利亚重建、医疗外交、救灾、气候变化、北极以及其他一系列国际问题上。', '\u3000\u3000文章称，与此同时，美国必须保持（微弱的）技术优势，尤其是在网络领域。如今美国在网络安全、量子计算、人工智能和机器学习方面略占优势，但这种优势正在减弱。', '\u3000\u3000文章认为，除了美中两国以外，印度潜在的地缘政治重要性怎么强调都不为过，尤其是再加上日本的话。虽然美国跟日本保持着密切的接触，但在历史上经历了漫长的不信任之后，美国与印度的关系更加脆弱和令人担忧。与印度建立牢固且连贯的关系至关重要。', '\u3000\u3000文章称，最后，美国的战略方针必须变成接受中国作出的选择——并且不允许这种关系受到感情或意识形态的影响。中国将在国内治理和社会结构方面作出自己的选择。美国必须接受这样的现实：它只能作出这么多改变。', '\u3000\u3000文章认为，美国需要一种务实的对华关系，这种关系是交易性的，偶尔也会出现对抗，但最终要避免发生大规模战争。建立起这样的关系将是这个动荡的世纪——以及未来——如何展开的一个关键驱动因素。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>美空军部长：因中国军队现代化 美军需增加油机中队</Title> <Text>['\u3000\u3000KC-46为C-17运输机进行空中加油。', '\u3000\u3000美国空军部长海瑟·威尔逊称，随着中国军队的现代化，美军需要更多的加油机中队。', '\u3000\u3000据美国之音网站10月11日报道，在参议院举行的有关空军战备能力的听证会上，威尔逊对参议员们说：“太平洋的挑战是距离的障碍，这意味着加油机中队非常重要。”', '\u3000\u3000美国空军最近宣布，在2030年前把加油机中队从40个增加到54个的计划。这些加油机可为美国轰炸机、战斗机等军机在飞行途中进行空中加油。', '\u3000\u3000在这之前，美国空军的B-52轰炸机上个月在南海和东海上空进行了飞越行动。五角大楼说这是为了在该区域保持“轰炸机的持续存在”。对此，中国国防部新闻发言人回应称，中方在南海的原则和立场一贯明确，对于美军机在南海挑衅行为，中国一贯坚决反对，将采取一切必要措施。', '\u3000\u3000美国空军计划全面扩充飞行中队数目，新的加油机计划是其中一部分。威尔逊说，这些扩编支持特朗普行政当局新颁布的《国防战略报告》，这项报告把重心从反恐努力转移到与俄罗斯等大国的竞争。', '\u3000\u3000国防部长马蒂斯今年1月在推出这份战略报告时警告说，美军正在失去针对实力相近的竞争者的优势。马蒂斯说：“我们的军队仍然是强大的，然而我们的竞争优势在各个战争领域---空中、地面、海上、太空和网络都有所消蚀，而且正在继续消蚀。”', '\u3000\u3000马蒂斯警告说，美国人“在战场上并没有天定的胜利权”，要想维持世界最强大作战部队的地位，必须付出成本。', '\u3000\u3000但自由派和保守派批评人士批评说，最近的军费增长抬高了美国的债务，而此时政治人物们本应削减联邦开支。', '\u3000\u3000目前，美国空军和波音公司正在测试KC-46新型空中加油机，该加油机在2015年首飞，可携带96吨燃油，使用硬管或软管加油装置为其他战机进行空中加油。按计划，美国空军将购买179架KC-46加油机，逐渐替代老化的KC-135加油机。', '\u3000\u3000今年7月，波音和美国空军的KC-46加油机项目团队宣布，KC-46完成了与KC-135、F-16和C-17等军用飞机的空中加油测试。至此KC-46完成了所有交付前的飞行测试，为年底的首次交付铺平了道路。', '\u3000\u3000除了推进KC-46加油机采购计划，美国空军还计划增强加油机的自卫能力。据美国防务新闻网站9月19日报道，加油机在飞行中主要负责为美国战斗机和轰炸机提供燃料，使它们能够更长时间地停留在空中并飞得更远，这一重要作用使加油机成为对手的主要打击目标之一。鉴于其脆弱性，美国空军将很快为其配备最新的防御武器——激光。', '\u3000\u3000据悉，美军致力于为加油机配备的激光武器主要着眼于软杀伤，即主要通过烧毁来袭导弹的传感器等关键部件使之无法捕捉目标或实施攻击。此前，美军已经成功试验了多款激光武器，尤其是车载与舰载激光武器，已在试验中成功击毁无人机、小型汽车等目标。', '\u3000\u3000美国战略与国际研究中心航空航天安全项目主任托德哈里森说，由于加油机“非常脆弱”，空军必须让它们“远远超出对手的威胁环境”，用激光捍卫KC-46加油机的想法是可能的，因为飞机的发动机可以产生大量的动力。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>美军借口中国威胁升级军备 4款最强战机提升战备状态</Title> <Text>['\u3000\u3000参考消息网10月12日报道&amp;nbsp;外媒称，美国国防部长扬言说，美国空军和海军需要为与俄罗斯或中国开战做好更充分的准备，因为最新数据显示，美国太多的顶级战斗机中队力量不足。', '\u3000\u3000据英国《泰晤士报》网站10月10日报道，在一份内部备忘录中，作为曾打过伊拉克战争和阿富汗战争的退伍军人，詹姆斯·马蒂斯下令将4款威力最强大的战斗轰炸机的可用数量增加近15%，并为实现这一目标设定了一年的期限。', '\u3000\u3000这份机密文件特别提到了美国新一代的F-35“闪电”Ⅱ联合攻击战斗机、F-22“猛禽”隐形战斗机，以及F-16和F-18战斗机。', '\u3000\u3000报道认为，一段时间以来，美国处于战备状态的战斗机数量出现持续下降。美军在阿富汗进行了17年的空袭，在伊拉克和叙利亚对“伊斯兰国”组织开展了4年的行动，这些行动给美国在战斗前线的喷气式战斗机造成重大损耗。', '\u3000\u3000马蒂斯在备忘录中写道，奥巴马总统时期的预算限制也对与大国开战的战备工作产生不良影响。', '\u3000\u3000报道称，随着五角大楼的关注点从反恐和反叛乱转向应对与敌对军事大国开战的威胁，马蒂斯希望更多的战斗轰炸机为作战做好充分准备。', '\u3000\u3000该备忘录要求80%以上的F-35、F-22、F-16和F-18战斗机可以用于作战。目前，空军只有大约71%的战斗机准备好可以执行任务。', '\u3000\u3000F-22“猛禽”隐形战斗机2014年针对叙利亚境内“伊斯兰国”组织的一座指挥与控制建筑执行了首次作战任务，这款战斗机的记录最差，187架造好的F-22战斗机中，“能够执行任务”的飞机只占不到一半。海军方面，546架F/A-18“超级大黄蜂”舰载战斗机中，只有一半被认为具有执行任务的能力。', '\u3000\u3000马蒂斯希望各军种拿出特朗普总统签署通过的7170亿美元国防预算中的很大一部分，用于提高战备水平。', '\u3000\u3000报道称，就在《防务新闻》周刊发表透露的马蒂斯备忘录之时，美国和北约即将举行冷战后最大规模的军事演习，旨在演练如何应对俄罗斯袭击挪威的情况。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>菲律宾拒绝与美军在南海演习 将参加中国海上军演</Title> <Text>['\u3000\u3000参考消息网10月12日报道 外媒称，马尼拉本月将与中国海军举行联合军演，而且不会参加美国在该地区举行的军事演习。', '\u3000\u3000据英国《泰晤士报》网站10月10日报道，自杜特尔特政府2016年上台以来，由于这位菲律宾领导人的语气比较缓和，马尼拉和北京的紧张关系有所缓解。', '\u3000\u3000现在，菲律宾海军将与中国和其他东盟国家一道，参加10月22日至29日在中国城市湛江附近举行的军事演习。', '\u3000\u3000报道称，菲律宾国防部对当地媒体说，演习将在南海地区以外举行，侧重于人道主义救援。', '\u3000\u3000中国政府称赞马尼拉的参与“促使”南海问题“得到更加和平和积极的解决”。', '\u3000\u3000与此同时，据美国媒体报道，美国计划下个月举行军演，派军舰和战斗机到中国领土附近展示所谓“航行自由”权力，不过五角大楼尚未证实这一报道。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>英媒：从太平洋到大西洋 中国又打开一条关键通道</Title> <Text>['\u3000\u3000英媒称，从中国东部黄海到俄罗斯圣彼得堡港的宽阔高速公路已经通车，形成了亚洲与欧洲之间的又一条陆路贸易路线。', '\u3000\u3000据英国《泰晤士报》网站10月10日报道，有了它，货车将可以在10天内从连云港开到圣彼得堡，而不是海运所需的45天。作为中国宏大的“一带一路”倡议的一部分，通过哈萨克斯坦将中国与俄罗斯连接起来。', '\u3000\u3000报道称，这条现代丝绸之路采取了四车道混凝土高速公路的形式。中国和哈萨克斯坦最早于2006年提出连接并升级现有公路，从而打造这样一条走廊。两年后，工程开始。', '\u3000\u3000报道还称，这条新路线与中国现有的一条高速公路——连霍高速——相连。这是该国最长的高速公路，从连云港直通到西部边境城镇霍尔果斯。它在2014年建成通车。', '\u3000\u3000在哈萨克斯坦，这条高速公路又穿行了1700英里，主要是经过升级的苏联时期修建的道路，但还有为该项目修建的大约220英里的高速公路。据说，哈萨克斯坦部分耗资56亿美元，资金来自世界银行等国际金融机构。', '\u3000\u3000▲资料图片：2012年6月，哈萨克斯坦西南部正在修建连接中国和欧洲的高速公路。（世界银行）', '\u3000\u3000报道称，哈萨克斯坦政府对这条高速公路寄予厚望，认为它将大大促进该国经济发展，并向世界证明其地缘政治价值。', '\u3000\u3000中国方面说，霍尔果斯的边境贸易已经在增长。今年上半年，该路线沿线的货运量达到1700万吨，较前一年增长了近17%。新鲜农产品、高技术产品、纺织品和机械通过该路线出口到了哈萨克斯坦、俄罗斯和其他国家。', '\u3000\u3000报道称，跨国高速公路将霍尔果斯与哈萨克斯坦的阿拉木图之间的旅行时间缩短了4个小时，平均每车节省运输成本700美元。', '\u3000\u3000本期推送还有……', '\u3000\u3000余下 2 篇，精彩不折叠↓↓', '\u3000\u3000声音 | 俄专家：中国将在中美贸易长期对抗中胜出', '\u3000\u3000装备 | 巴基斯坦将向中国购买48架“翼龙”-2', '\u3000\u3000编辑 | 王恩泰', '&lt;!--article_adlist[&lt;img style=&quot;max-width:500px&quot; src=&quot;http://n.sinaimg.cn/translate/20170917/5ZGd-fykymwm9412850.png&quot; ocr-text=&quot;心热浙但&quot; img-code=&quot;0&quot; img-size=&quot;549,76&quot;&gt;', '&lt;img style=&quot;max-width:500px&quot; src=&quot;http://n.sinaimg.cn/translate/140/w640h300/20181012/pI5c-hmhafir0420470.jpg&quot; ocr-text=&quot;品名酒赠名表五也京起口四回小了-扣展了年---孔话向的口五五以的以五湖夜-王安O中对并估石列一估&amp;gt;小那淮五出-玉然持论石不双三比-硅郑兵沾石不对三任依波表民个所-史了光五计诉&quot; img-code=&quot;0&quot; img-size=&quot;640,300&quot;&gt;', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>中国华北出现&quot;异常天象&quot; 或为高超音速武器试验(图)</Title> <Text>['\u3000\u3000来源：观察者网', '\u3000\u3000[文/观察者网王世纯]10月11日夜，内蒙中部地区和北京地区的居民在夜间朝西部看去，都能看见一团奇异的光。观察者网军事评论员认为，根据相关信息和照片，初步推断这有可能是一次高超音速飞行器试验。', '\u3000\u3000北京地区的奇怪光芒', '\u3000\u3000呼和浩特的奇怪光芒', '\u3000\u3000呼和浩特校园里拍摄到的“奇异天象”', '\u3000\u3000据微博网友目击情况来看，呼和浩特的网友发现该飞行器的尾迹呈现扩散形状。从尾迹来看，飞行器似乎正在进行“盘旋”。有不少网友惊呼“哇，这不会是UFO”吧。', '\u3000\u3000图源：@呼和浩特微校园', '\u3000\u3000观察者网军事评论员认为，从目前照片看，这次照片与此前的高超音速飞行器试验中的“异常天象”非常相似。从目击区域判断，该飞行器在高空位置能被内蒙古和北京地区的居民看见，该飞行器可能是从太原卫星发射中心射向西部地区某靶场。这也是我国高超音速飞行器传统的试验轨迹。', '\u3000\u30002016年高超音速试验飞行路线 图源：东方钟摆', '\u3000\u3000到目前为止进行的多次类似试验中，中国的高超音速飞行器通常用长征2号C运载火箭发射升空，进行高超声速滑翔，由于该飞行器具有很高的升阻比，其在滑翔过程中速度衰减较低，可以高超声速长距离滑翔。而空中留下的痕迹，应该是其发动机工作留下的痕迹。', '\u3000\u3000按照此前公开的信息，我国的洲际速域高超声速试飞，由于飞行距离限制，需要在较低速度、较短距离内模拟更高速度下的热障问题。由于高超音速飞行器机动性能好于火箭，因此昨夜飞行器的“盘旋”现象，实际是火箭发动机高空工作，对飞行器进行加速留下的痕迹。', '\u3000\u3000图源：观察者网席亚洲手绘，我国高超声速飞行器试验过程示意图', '\u3000\u3000根据美国媒体报道，美国五角大楼的数据统计显示，我国此前已经进行了8次相关的高超音速试验。', '\u3000\u3000今年是“异常天象”频发的一年，4月28日，北京，山西等多地出现锥形光体，与这次试验非常相似，2018年5月22日晚，中国西北多地曾出现外表酷似红色“亮线”的异常天象，据分析应该是在内蒙境内进行的PHL-03火箭炮打靶演习。', '\u3000\u30004月28日在北京市海淀区北太平庄街道德胜门西大街出现的异常光芒（《科技日报》官方微博图片）', '\u3000\u3000高超音速武器是人类武器发展史上的一个新的目标，虽然美国在世纪初试验了X-51A、HTV-2、AHW等高超音速武器项目，不过由于经费和对高超声速武器紧迫性认识不足，相关研制进展较慢。随着中国14年开始的高超音速试验变得日趋频繁，敏感的美国人亦步亦趋，开始了关注中国的高超音速武器，并开始加大在高超音速武器进行试验和投入。', '\u3000\u3000美国太平洋司令部前司令哈里斯在18年3月15日表示，中国可能已经拥有可用于实战的高超音速武器，如果美国无法追赶上中国的研发速度，美国在未来战场上将被“区域拒止”能力增强的中国军队逼入苦战。', '\u3000\u3000负责试验的“猎户座” 火箭', '\u3000\u3000不过由于此前投入长期不足，美国在高超音速武器上的“追赶”上还是有些举步维艰。去年10月美国海军进行的CPS FE-1实验，该试验使用三叉戟D-5的发射架发射了一种名为“海龙”的高超音速武器，CPS FE-1是典型的高抛弹道，助推滑翔方式，与中国已经试验的高空关机，重力转弯，大气层内直接起滑技术相比，有代差，且速度未能达到设计指标。据美国国防部副部长格里芬透露，主要原因是美国在对于高超声速武器至关重要的热防护方面，技术上严重落后，且只有一家规模较小的企业在从事这方面的制造工作。', '\u3000\u3000美国国防部副部长迈克尔·格里芬不久前表示，美国在高超声速武器研制方面缺乏“国家统一规划”，相关的政策调整意味着美国高超声速武器的计划可能要拖延到2030年以后。', '\u3000\u3000所以说，夜里多抬头看看星空，有的时候运气好，可以看见国家的意志以10倍音速在空中闪耀。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>我军AG600两栖飞机水上首飞指日可待 仍需攻克一难关</Title> <Text>['\u3000\u3000“鲲龙”AG600大型两栖飞机与运-20大型运输机、C919大型客机被称为中国大飞机家族的“三剑客”。2009年6月经国家正式批复立项，2016年7月总装下线。2017年12月24日，AG600在广州珠海成功首飞。2018年8月26日转场湖北荆门漳河机场，全面进入水上实验、试飞阶段。2018年9月29日通过水上首飞技术质量评审，标志着AG600向水上首飞又迈出了坚实的一步。我们为AG600一步步走向成功感到由衷的高兴，但是背后存在的一点隐患又让人十分担心。', '\u3000\u3000这个隐患就是我国飞机存在的腐蚀的问题，特别是海军飞机的腐蚀问题尤其突出，比如我国上一代水上飞机——水轰五飞机，飞机机翼前梁缘条的腐蚀，严重危及飞行安全，造成了飞机停飞抢修，不仅影响了战备训练，而且消耗了大量的人力物力，仅其中一架飞机就耗费了300余万元（这还是海军自己的修理厂的友情价，如果交研制单位修理预算高达1000万元）。又比如某型飞机，飞机日历首翻期规定为12年，但是最长使用时间仅6年，短则只有3年，飞行100多小时，就发生了比较严重的腐蚀，特别是飞机关键承力结构已经出现较为严重的腐蚀损伤。', '\u3000\u3000造成飞机腐蚀严重的原因是多方面的，其中恶劣的使用环境、设计制造因素以及维护使用是主要原因。根据我国现役飞机结构腐蚀的调查，可以得到一般规律：', '\u3000\u30001、 沿海使用的飞机比内地严重，离海岸越近越严重；大气污染严重地区飞机比其他地区严重；南方沿海的飞机腐蚀比其他沿海地区严重。', '\u3000\u30002、 飞机在多雨水、多盐雾或者空气湿度大、温度高的地区腐蚀比较严重。', '\u3000\u30003、 连读停放时间长的飞机腐蚀比经常使用维护的严重。', '\u3000\u3000我们知道将来供AG600起降的机场大多处于沿海地区，甚至南海岛礁机场都将是AG600的主战场，而且AG600还能够以海面为起降跑道，这就使AG600长期处于海洋大气之中，长期承受海洋环境的作用，其高湿、高盐分的环境空气是造成腐蚀的最主要原因。而且AG600由于要经常进行海上科目训练，在海面起降过程中，机身、机翼和尾翼都要经受飞溅的海水作用，其结构表面必定要沾染上盐分、珊瑚尘等腐蚀物质，所以AG600运行的环境最为恶劣，很容易造成飞机腐蚀。', '\u3000\u3000由于AG600的使用环境是客观存在的，无法改变，我们只能从设计制造和维护使用方面去进行腐蚀控制工作。在设计阶段，需要考虑到水上飞机同空军或者其他用途的飞机的不同，在结构设计方面，应该采用全机水密铆接，能够有效的防止雨、雾或是海水浸入到结构内部；合理设计漏水孔和通风孔的位置和大小，以使内部积水和湿气顺利排出；在螺钉、铆钉、螺栓等连接件的结合面应适当的隔离绝缘，防止双金属接触腐蚀。材料选择方面，应从强度、耐腐蚀性、经济性等方面综合考虑，尽量选用对腐蚀不敏感的材料，并且在施工中按照工艺要求涂装施工。水轰五飞机就因为生产制造时质量失控，部分飞机翼梁未能按照设计要求喷涂表面防护涂层，造成腐蚀严重；而且国产防护涂层的性能也需要提高，水轰五飞机的涂层甚至还不如50年代从前苏联引进的青六水上飞机的涂层；此外，飞机上的漏水孔孔径是3mm，而实践证明，由于水的表面张力，3mm的漏水孔导致部分水漏不出去，导致积水排不出去，使构件逐步腐蚀失效。', '\u3000\u3000在飞机使用阶段，飞机的维护也非常重要。机务部门需要把腐蚀控制作为维护工作的重要部分，总结以往同腐蚀斗争的经验教训，加强维护人员的腐蚀保护的教育，航材部门也要常备腐蚀后处理所需要的材料和防腐蚀用的材料，以便一经发现腐蚀现象，就能立即处理。', '\u3000\u3000我们高兴的看到，AG600在研制中攻克了海洋环境下腐蚀防护与控制设计技术，气水密铆接制造技术，这些技术的突破，必将极大的提高AG600的抗腐蚀能力，降低了飞机的维护时间和维修成本，提高了AG600的使用寿命和营运的经济性。我们期待着AG600尽快的完成水上起飞等试飞科目，早日担当起森林救火、水上救援、岛礁运输、海上执法的重任。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>俄媒：美国故意对华挑衅 试探解放军对台动武底线</Title> <Text>['\u3000\u3000参考消息网10月12日报道 俄罗斯《独立报》10月11日刊登弗拉基米尔·斯科瑟列夫的《台湾考验解放军的耐心》一文指出，台湾领导人蔡英文在“双十”讲话中强调，台湾将加强军力，不会屈服于压力，这一讲话或将进一步加剧因蔡英文拒绝承认“九二共识”而恶化的两岸关系。', '\u3000\u3000文章称，两岸的关系时起时落。在国民党执政的上一届台湾当局任内，两岸气氛有所改善，或者说是处于缓和期，但国民党输掉了上一次领导人选举，蔡英文当选，民进党上台执政。蔡英文在“双十”讲话中妄称北京威胁世界秩序，并暗示有可能修改“外事战略”，台湾将更多地依赖日本和欧盟成员国等主要民主国家。', '\u3000\u3000文章称，台湾方面视为的“主要希望”还是美国，乍一看美国愿意保障台湾的安全，因此台湾在“双十”节前夕举行了将解放军作为假想敌的军事演习，但美国和台湾官员倾向于回避美国法律没有强制要求美国保护台湾或加入战争的问题。', '\u3000\u3000俄罗斯高等经济学院世界经济与世界政治系东方学教研室教授阿列克谢·马斯洛夫说：“&lt;strong&gt;美国故意挑衅中国大陆，试探中国大陆动武的可能性。原则上，根据中国大陆的国家安全学说，中国大陆不排除对台湾动武，毕竟这是它的领土。而美国觉得中国大陆原则上不准备卷入军事行动，因此美国在发生海上摩擦或无意中发射导弹后挑起局部冲突&lt;/strong&gt;。冲突升级是有可能的，但事情不会发展到大规模战争的地步。”', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>简氏：中国海军已接收4架轰6J轰炸机 可巡航整个南海</Title> <Text>['\u3000\u3000据美国《外交官》杂志网站10月12日报道称，最新的卫星图像显示中国人民解放军海军航空兵已经接收了4架最新型的轰-6J型轰炸机。', '\u3000\u3000文章援引《简氏防务周刊》网站10月11日的报道称，9月7日拍摄的卫星图显示这些飞机被发现在广西的某个军事基地上，被认为将主要用于携带远程巡航导弹执行反舰任务，这些飞机被认为是升级后的轰-6K的海军变体，轰-6K自2011年左右开始服役于中国人民解放军空军。', '\u3000\u3000轰6G', '\u3000\u3000美媒表示，轰-6J的出现可能将取代现役的轰-6G轰炸机，该轰炸机于20世纪90年代初加入解放军海军航空兵服役。解放军南海舰队目前运营着一架由大约14-18架轰-6G飞机组成的部队。与旧型号相比，轰-6J被认为能够携带更多的反舰导弹，而作战半径增加50%达到接近3500公里的水平。凭借预期的作战范围，新的轰-6J轰炸机经过空中加油后将有能力在几乎整个南海进行飞行和巡逻。', '\u3000\u3000轰6K', '\u3000\u3000美媒表示，轰-6J轰炸机似乎为飞机配备了全新的机身，采用重量更轻的复合材料，新型D-30-KP2发动机，先进的航空电子设备和全玻璃驾驶舱，轰-6J轰炸机可能还配备了新的远程搜索雷达和用于目标采集的光电瞄准吊舱。轰-6J被认为将是一种目标集中在反水面舰艇作战的新型平台，它可携带多达7枚鹰击-12超音速反舰巡航导弹，其中6枚位于机翼挂架上，另外1枚位于弹舱内。根据媒体此前的报道称，鹰击-12导弹的最大射程为400公里，可以达到3马赫的速度，配备200千克的高爆弹头，能够在击中目标之前进行空中机动，它被认为是中国目前库存中最有效的反舰导弹之一。', '\u3000\u3000轰6K巡航南海', '\u3000\u3000美媒表示，目前无法确定除了9月7日卫星图像上确定的4架轰炸机外，解放军海军航空兵目前是否还在运行其它的轰H-6J轰炸机。可以假设的是，解放军海军航空兵很可能打算在未来建立一支完整的轰-6J轰炸机团。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>外媒称中国歼20仍未大规模生产 三个月只有1架新机</Title> <Text>['\u3000\u3000外媒认为，歼20目前还没有大规模生产的迹象。对比F22，这也不难理解。听萨沙说一说。', '\u3000\u3000北美媒体根据卫星图分析，目前只发现2个解放军基地部署了歼20战斗机，同时修建有8个机库。卫星图上没有发现歼20大规模生产的迹象。', '\u3000\u3000今年头3个月，在成都132飞机制造厂只发现了1架歼20战斗机，2个月时间没有移动位置。成都132飞机制造厂，也没有发现扩建的迹象。由此判断，歼20的生产还是有很大难度。', '\u3000\u3000外媒认为，这并不稀奇，F22的例子在前。', '\u3000\u3000而F22从2006年首飞，头几年生产速度缓慢，数量始终是个位数。为什么F22也好，歼20也罢，初期生产速度会如此之慢呢？', '\u3000\u3000如此高精尖的现代化战机，生产的难度是非常大的。成本高昂只是其中一方面，主要是生产程序异常复杂。很多零部件的生产难度大，甚至配套材料的制造也非常困难。以解放军的歼15为例，费尽心血也不过生产了20架，其中还有2架失事。', '\u3000\u3000而歼20的生产难度，远远高于歼15。生产方面，自然不能有丝毫含糊。', '\u3000\u3000那么目前歼20究竟装备了多少，外媒观点不同。一般认为，总数量为十多架。这点数量，还是不足以和大量的F22和F35对抗的。', '\u3000\u3000路慢慢儿修远兮。（作者署名：萨沙）', '\u3000\u3000《出鞘》完整内容请关注新浪军事官方微信抢先查看（查看详情请搜索微信公众号：sinamilnews），《出鞘》每天在新浪军事官方微信完整首发。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>央视揭秘C919静力试验现场：机翼变形程度达3米(图)</Title> <Text>['\u3000\u3000“看了静力试验，才知道咱国产的C919有多厉害！”', '\u3000\u3000“欲戴王冠，必承其重！完成静力试验的国产大飞机C919真是好样的。”', '\u3000\u3000央视节目《加油！向未来》第三季第六期节目播出后，评论区下观众纷纷点赞。原来，节目将试验场地“搬”到了航空工业强度所。网友集体“围观”C919的全机静力试验、现场结构试验后，对C919的设计赞叹不已。', '\u3000\u3000什么是静力试验？', '\u3000\u3000一架飞机想要翱翔天空，必须通过航空工业强度所的考验，才能获得上天通行证。而全机静力试验，则是其中最重要的考验之一。全机静力试验，是通过一套复杂的加载装置和一套完整的系统，以此模拟飞机在空中受到的空气动力、发动机推力等一系列复杂的载荷；将载荷真实地施加在飞机上，以测得真实的飞机结构在整个飞行过程中，是否满足强度要求。', '\u3000\u3000如何进行静力试验？', '\u3000\u3000为准确模拟飞机在空中的极限情况，C919的机翼、机身、发动机等处共有96个加载点。极限载荷的静力试验开始后，C919的机翼两侧被加载点拉扯，机翼两侧高高翘起。据C919静力试验的负责人赵峻峰介绍，此番“拉扯”是为模拟飞机空中“过山车”的极限情形。“拉扯”过程中，C919薄薄的机翼将承载3.75倍的飞机重量；飞机最外端的翼间变形程度更是达到3米以上。', '\u3000\u3000而经过全机静力试验后，这架C919飞机将不会再飞上天空。而另一架C919飞机也将经历疲劳试验，进行外场飞行两倍以上的地面疲劳试验测试，以此确保飞行安全。有了两位“孪生兄弟”的默默成就，在不久的将来投入使用的C919飞机才能确保安全舒适。', '\u3000\u3000飞机做静力试验的几个重要阶段！', '\u3000\u3000首飞前', '\u3000\u3000新研制飞机的首次飞行，充满着不可预知的情况。为确保首飞万无一失，大型客机必须完成增压舱增压、前起连接、主起连接、全机情况、垂尾和方向舵等一系列静力试验。一般情况下，飞机首次飞行不会飞出大机动和大过载，也不会冲出飞行包线之外，通常机体的最大载荷不超过使用载荷的67%。通过全机静力试验考验的现代客机，首飞成功才有保障。', '\u3000\u3000首飞后', '\u3000\u3000首飞成功后，一个个静力试验项目接踵而至！先易后难，先小后大。一架客机的静力试验项目达20多项，持续时间较长，被称为飞机试验中的“马拉松”。其中，2.5G全机稳定俯仰静力试验是难度最高、风险最大的项目之一。它模拟飞机遇上了突风、紊流的袭击，飞行员情急之下操作过猛，致使飞机承受大于2.5倍的极限载荷。试验除显现这惊险的情景外，还需持续3秒钟。一旦操作不当，极容易失败，前功尽弃。', '\u3000\u3000在成为中国第一架大飞机的道路上', '\u3000\u3000C919经历了成千上万次的试验', '\u3000\u3000其背后亦有几代航空人不怕错的坚持！', '\u3000\u3000在录制现场，科学顾问曹则贤老师提到：“我们的C919大飞机实际上都是在进行什么？疲劳试验、断裂试验、挫折试验。你们这些青年才俊将来走到社会上要成为一个人才，一个很重要要经历的东西就是挫折训练。”', '\u3000\u3000科学求知的路上', '\u3000\u3000不怕错', '\u3000\u3000勇于面对挫折才能走向成功的彼岸', '\u3000\u3000让我们一起', '\u3000\u3000为实现中国大飞机翱翔蓝天的梦想', '\u3000\u3000不忘初心，砥砺前行！（作者署名：航空制造网）', '\u3000\u3000《出鞘》完整内容请关注新浪军事官方微信抢先查看（查看详情请搜索微信公众号：sinamilnews），《出鞘》每天在新浪军事官方微信完整首发。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>美国学者：特朗普正在&quot;帮&quot;中国赢得南海胜利</Title> <Text>['\u3000\u3000最近一段时间，作为域外大国，美国却不断加码“施压南海”。有舆论预计，未来一段时间，中美在南海博弈仍将持续。在此背景下，美国《华盛顿邮报》10月9日刊载欧亚集团高级顾问、新美国安全中心高级研究员罗伯特·卡普兰题为《特朗普如何帮助北京赢得南海胜利》的文章称，南海不是美国的本土水域，它是中国的。', '\u3000\u3000文章指出，几年来，中美一直在南海进行“博弈”。卡普兰认为，中国不是一个流氓国家，鉴于其合法的地缘政治目标，其政策是完全合理的。', '\u3000\u3000文章称，从中国的角度来看，美国是具有侵略性的霸主。毕竟，美国海军将其军舰从北美航行到遥远的南海，从中国的地理参考点来看，中国对南海诸岛及其附近海域拥有主权。&amp;nbsp;', '\u3000\u3000文章称，美国必须面对一个重要事实，即西太平洋不再像第二次世界大战后的数十年那样是美国的“单极海军湖泊”。中国回归大国地位塑造了一个更加复杂的多极格局。卡普兰认为，美国应该为印度-太平洋地区的中国空军和海军力量留出一定空间。', '\u3000\u3000▲资料图片：空军轰-6K飞机在黄岩岛等岛礁附近空域巡航。（新华社）', '\u3000\u3000文章认为，美国地处南海的一些主要盟友，也并不希望美国彻底成为中国的“敌人”。美国总统特朗普向亚洲盟国传达的不确定性比以往多届美国领导人都要多。这可能促使美国的亚洲盟国分别与中国达成谅解。这样的过程是“悄然发生”的。然而，总有一天，美国会醒悟并意识到亚洲已经发生了不可逆转的变化。', '\u3000\u3000文章称，事实上，美国国防部长詹姆斯·马蒂斯在南海的安全战略正受到特朗普贸易政策的破坏。不要相信美国在南海能够利用贸易作为对中国的“杠杆”，因为北京在南海有一个有理有据的、长期的宏伟战略。', '\u3000\u3000文章总结道，特朗普政府的经济民族主义政策与其“保护南海”的承诺之间存在着直接矛盾。南海不是美国的本土水域，而是中国的。地缘因素将始终是一个问题。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>从中俄战略军演看俄军新发展：三大成就值得中国借鉴</Title> <Text>['\u3000\u3000原标题：俄罗斯“东方-2018”战略演习落下帷幕——透过硝烟看俄军装备技术新发展', '\u3000\u3000无人作战技术令人瞩目', '\u3000\u3000无人作战代表未来战争的发展方向，无人作战平台始终受到各方高度重视。', '\u3000\u3000俄无人作战技术的开发应用虽起步较晚，但发展很快，研发的无人机已从2011年的180架发展到目前的2000多架，作战运用也已从上世纪90年代的10架“蜜蜂”无人机，发展为大量使用。如今在叙利亚战场上，每天都有60-70架各种用途的无人机在执行作战任务。', '\u3000\u3000在“东方-2018”战略演习场上，首先投入战斗的是技术性能优异的“海雕-10”无人侦察机。该型无人机能在3000至6500米的空中飞行，为指挥员提供有关装甲车辆纵队行进、分队前出至预定区域等情况的作战情报，实时监控战斗任务的执行情况并向操纵台回传图片，真实展示作战场景。', '\u3000\u3000“海雕-10”能在众多型号的军用无人机当中脱颖而出，其出色的侦察性能功不可没。它装备了12个高清摄像机，可以生成高质量的三维地图。“海雕-10”所应用的集群控制技术也代表了俄军无人机的发展方向。一个操作平台最多可同时控制4架“海雕-10”无人机，组网人数可达30人。', '\u3000\u3000随着演练活动的展开，俄排雷工兵机器人“天王星-6”开始执行排雷任务。“天王星”系列机器人是俄工程兵部队主战无人装备，包括战略火箭兵在阵地警戒使用的也是这一系列。“天王星-6”是俄军列装的首款无人战车，其操作控制单元仅包括一个数据通信背包和一台军用笔记本电脑改装的可视化操纵设备。在战斗中，操作员可以使用特制的背带将笔记本电脑挎在胸前，根据平台传输回来的视频数据、通过遥控手柄和各种按钮操纵战车。其最大遥控距离为1500米，完全可以避免对操作人员的伤害。', '\u3000\u3000“天王星-6”出色的作战性能，首先得益于其搭载的先进探测装置，可自主识别航空炸弹、反坦克地雷和其他爆炸物。“天王星-6”还应用了模块化设计的理念，根据需要可随时更换滚压式扫雷器、打击式扫雷器、推土铲、夹爪等，执行各种扫雷、排爆乃至灭火任务。俄军在其技术基础上，又成功研制其升级版——“天王星-9”。该战车配备反坦克导弹、攻击隐蔽火力点和轻装甲目标的火箭弹以及防空导弹，能按照随行装甲指挥车上操控者设定的路线行进，并能自动辨别、绕过障碍物追踪目标。', '\u3000\u3000移动指挥系统快捷高效', '\u3000\u3000现代战争首先考验的是指挥体制顺畅与协同程度，其中起决定因素的是指挥系统的效率。', '\u3000\u3000“东方-2018”战略演习中，作为受训机关的俄东部军区建立起了统一的自动化防空值班指挥系统，利用该系统可对包括抗击空中打击、掩护己方军队集团及毁伤敌空中目标的所有兵力兵器实施统一指挥。依靠这一系统，俄军能够在最短时间内识别和确定空中目标，并实时将信息传送到火力打击模块对敌实施毁伤。', '\u3000\u3000实际上，自2008年俄军开始新面貌改革以来，俄军不断根据联合作战指挥体制改革进程研发新型指挥信息系统。2014年，俄国防防务指挥中心建成后，俄军基于网络中心原则，通过升级改造现役系统和研发新系统，着手建立一体化指挥信息系统，努力实现指挥信息系统各组成部分的无缝链接，打造平战一体、军民联动的新型信息交互平台。目前，俄军依托统一信息空间，已建成涵盖各军兵种、各领域的近百个自动化指挥系统，能够对来自各种渠道的信息实时分析处理，实现对决策的自动化、智能化辅助支持。', '\u3000\u3000更加重要的是，俄军指挥信息系统配备的都是国产超级计算机，使用的是自主研发的军用操作系统，并规定全军按照统一标准建立功能相对独立、互为支持的分系统，目的是实现系统的模块化，便于灵活组织。正是得益于这一系统，在“东方-2018”战略演习过程中，俄军在总长格拉西莫夫大将临时压缩实兵演练时间的情况下，仍能有条不紊地及时调整演练时刻表。俄军在演练中还检验了战术环节统一指挥系统，该系统能将包括“天王星-9”无人侦察打击车辆在内的各式武器装备纳入其中，同时抵抗电子战武器的袭扰。', '\u3000\u3000老式战车焕发青春活力', '\u3000\u3000受国内经济形势长期低迷影响，俄军新装备的研发与列装速度受到严重影响。在这种情况下，俄军改变思路，通过为老装备加注“现代元素”来提高其战术技术性能。', '\u3000\u3000俄军虽然已开始批量生产T-14“阿玛塔”坦克，但因成本较高，且新坦克性能也需要操作手逐步掌握，因此，俄军更倾向于对性能稳定战车如T-72坦克进行现代化改造。', '\u3000\u3000在楚戈尔演兵场上，人们可以清晰地看到，在T-72基础上改进了武器、瞄准和指挥系统的T-72BЗ坦克，行驶速度快，射击精度高。', '\u3000\u3000首先，T-72BЗ增强了机动性能和火力性能，采用了动力更强的新型发动机，改装了大功率自动装药系统，新配备的“松树-У”多通道瞄准具具有自动跟踪目标功能和红外成像仪。', '\u3000\u3000其次，进行了数字化改造。安装了自动化指挥系统、现代化数字通信系统、损伤和故障自动报警装置、挡位自动转换装置、数字化底盘控制系统和数字显示器等。', '\u3000\u3000再次，增加了防护性能。坦克车身挡板加装了动态防护模块，增强了防护能力，可抵御现代化反坦克武器。T-72BЗ坦克的作战能力可与T-90M相提并论，曾在今年7月至8月的“坦克两项”比赛中夺冠，被俄军誉为“钢铁拳头”。T-72BЗ坦克是T-90坦克的经济型替代产品，2013年才开始列装，目前俄军装备近千辆。', '\u3000\u3000实际上，俄军装备发展一直在走改造与研发并行的道路，既着眼未来战争聚焦前沿科技，又基于国情军情充分发挥已有武器性能，在继承与创新、未来与传统之间尽力实现最佳组合，并取得令人注目的成效。（李抒音、唐艳秋、李新龙）', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>中国卫星拍摄美核航母入军港 航迹清晰可见(图)</Title> <Text>['\u3000\u3000美军的航空母舰如何入港，这可能时很多人十分好奇的问题？10月11日，“长光卫星”发布的一段视频向大家展示了一艘美军尼米兹级核动力航母进入圣地亚哥军港的全过程。从视频中可以看出，美军这艘航母由拖船牵引入港，而在航母尚未完全停靠时即闭合了港口的浮拦网（主要用于防止不明船舶靠近）。', '\u3000\u3000目前各国许多大型民用船只开始纷纷装备了船艏侧推器或者吊舱式推动系统来辅助靠港摆脱对拖船的依赖，但是各国海军的大型军舰并未装备类似的装备，而是继续依靠辅助作业拖船的引导协助。', '\u3000\u3000这是因为航道复杂、水深有限的军港活动范围十分狭小，对于航母等大型军舰的操作十分困难复杂，大型军舰依靠自身动力系统行动不但耗时耗力，稍有不慎还会出现事故，造成严重损失。', '\u3000\u3000据公开对资料显示，除了美军的航母外，中国首艘国产航母在两次执行海试任务时也都是依靠拖船实现从码头到港口外的行动，而辽宁号航母的靠港、出港也依靠拖船的辅助引导。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>蔡英文邀“友邦”观看军演 台媒：把台军当马戏团</Title> <Text>['\u3000\u3000原标题：蔡英文邀“友邦”观看军演 台媒讽“御用马戏团”', '\u3000\u3000参考消息网10月12日报道 台媒称，10月9日，台当局防务机构在台湾桃园龙潭台军机场，举行了一场“地空联合作战演练”，台湾当局领导人蔡英文也与来台的巴拉圭总统阿夫多，前往现场观看。', '\u3000\u3000据台湾联合新闻网10月11日报道，从头到尾，这场40分钟的操演，没有任何一点符合实况，更没有一点“带着敌情”，从头到尾不过是一场取悦蔡英文与所谓“友邦”领导人的“声光秀”。', '\u3000\u3000操演一开始，是“红军”搭乘直升机突袭龙潭机场，占领塔台、指挥中心等地。随即“蓝军”开始反应，先是战机飞临轰炸，随即攻击直升机对“敌军”进行攻击，通用直升机载运特战部队赶到，地面战车、装甲车也马上出现，对敌完成包围，最后消灭敌军，夺回阵地。', '\u3000\u3000在操演当中，“红军”除了一开始夺占机场时，表现出一点战力，随即接下来就变成木头人。即使守军就在自己前方不断增援，也完全没有反应，不曾开火进行任何干扰，等着守军摆好阵势来消灭自己。', '\u3000\u3000报道称，这种演练没有一丝一毫真实性，不啻为自欺欺人。', '\u3000\u3000报道指出，其实这场“观摩演习”真正的意义，在现场的看板上写得很清楚：标示“指挥中心”的建筑物，底下特别加注了西班牙文，当然是为了巴拉圭总统阿夫多而设。', '\u3000\u3000换言之，真正“观摩”操演的，不是台军各级指挥官，而是来访的所谓“友邦”领导人。但对曾经担任伞兵的巴拉圭总统阿夫多来说，其中到底是“门道”还是“热闹”，应该心知肚明。', '\u3000\u3000报道称，台当局为了因应观众的需求，节目变得非驴非马，为了让观众看得到，空间、时间都极度压缩，所有的剧情，都与“带着敌情练兵”背道而驰。这些名为“操演”、“抽测”、“观摩”，其实是“表演”的戏码。', '\u3000\u3000报道指出，结果就是表演不像表演，演训不像演训。表面上似乎烽火连天，壮观场面之下的剧情想定，却比儿戏还要荒谬。这种把台军当成“马戏团”的作为，会让台当局的整个防务体系从上到下，只会梦呓与逢迎。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>美媒：若与中国开战 美运输船别期待获得美海军护航</Title> <Text>['\u3000\u3000据美国防务新闻网站10月11日报道称，如果与中国或者俄罗斯发生大规模战争，美国海军将忙于作战行动（其规模几乎只有冷战高峰时期的一半）。在这一情况下，美国海军可能无法抽调足够的力量保护美国的海运力量，这一力量支撑了海军陆战队和陆军大约90%的装备需求，而这些装备被认为是维持一场大规模冲突的关键。', '\u3000\u3000美媒表示，现在领导交通运输部海运管理局的退役海军少将马克·布兹比（Mark Buzby）已经从海军获得了这一消息，这种情况已经引发了一种紧迫感。布兹比在此前接受防务新闻采访时曾表示：“海军对军事海运司令部的负责人和我说他们可能没有足够的船只来护送我们，这几乎等于要求我们独自完成运输任务：尽量的快速行动并且保持安静”。布兹比与军事海运司令部的迪·梅伯恩海军少将一起，将在可能出现的危机中将获得对整个运输部队的作战控制，他一直在努力教育水手们一些关于作战的基本内容，这些东西对于有经验的海军人员来说似乎是基本的常识，但对于许多平民水手来说却是新的天地。', '\u3000\u3000文章称，如果美国必须支持在海外的重大战争，失去船只和合格的水手将迅速给美国的“后勤列车”带来巨大压力。目前的美国与二战时期已经完全不同，如果俄罗斯或中国能够像德国那样大量击沉运输船，海运将迅速成为一个巨大的战略责任。根据海运管理局的估计，如果为满足大规模战争的需要，美国除了将出动军事海运司令部的15艘运输船、预备役部队的46艘运输船外，还要操纵约60艘悬挂美国国旗的商业船只，这至少需要11678名水手，而目前合格的水手人数是11768人，这几乎要求每个水手都承担极大的责任。而在第二次世界大战初期，美国有约55000名现役水手，而在二战高峰期这一数字超过了20万人。', '\u3000\u3000为了抵消这些令人生畏的挑战，军事海运司令部和海事管理局利用电子技术降低美国运输船只面临的威胁。在军事行动中，美国的船只将关闭所有的系统除了一个小型商业导航雷达，这将让它能够伪装成商业船只，这种电子欺骗对于在俄罗斯和中国军舰活动的大西洋、太平洋海域保护海运船队显得十分重要。', '\u3000\u3000美媒表示，在物资运输方面，第二次世界大战的教训是许多美国军方高层的关注重点。美国海军欧洲部队负责人詹姆斯·福格上将已经宣布与俄罗斯“第四次大西洋之战”开始，前三次大西洋之战指的是第一次和第二次世界大战中与德国的对峙，以及与苏联在冷战时期的对峙。在10月5日在大西洋理事会的演讲中，福格展示了1945年法国北部海滩上规模惊人的登陆部队的图像，以展示在大西洋遏制德国潜艇活动的重要性。“如果我们没有在大西洋战胜德国海军，就不会出现霸王行动，在战争初期德国人几乎用狼群战术让我们跪倒在地”，他说。与此同时，福格表示运输任务是即将在挪威及其周边地区举行的三叉戟2018联合军演的重要一环。', '\u3000\u3000布兹比说：“我们正处在一个有争议的环境中，无论是船只还是在船上航行的人，我们都要面对危险，这可能会劝阻一些人。美国商船队的传统是哪怕面对鱼雷的威胁也要在海上航行，但大多数人直到走上舷梯的那一刻才会知道自己面临的威胁”（编辑：YJ）', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>马英九炮轰蔡当局：能源都不独立 你“独立”个鬼</Title> <Text>['\u3000\u3000岛内年底选战倒数，政治议题越吵越热。据台湾“东森新闻云”报道，前台湾地区领导人马英九9日南下台中辅选时表示，“我们常常开玩笑，这些反核的，不少是‘独派’的，要搞‘台湾独立’的，我们讲一句笑话，要搞‘台湾独立’，先让自己能源独立，否则的话，你‘独立’个鬼。”', '\u3000\u3000马英九表示，他最近到东南部听到很多餐旅业者抱怨生意差，很多农渔民也说做不下去，没想到民进党全面执政两年，“衰败得这么快”。', '\u3000\u3000马英九表示，台当局“促转会前副主委”张天钦扯出的东厂争议，更让人难以想象，“促转会”怎么会说是“东厂”。他问底下民众“众所周知东厂都是什么？”大家回答“太监”，马接着说，“这不是很怪吗？难道‘促转会’都变成太监了？”', '\u3000\u3000提到能源政策争议，马英九说，观塘第三天然气接收站环评争议凸显严重的能源问题，民进党执政要让天然气发电占比在2025年达到50%。但天然气供应的变量很大，气候变化可能影响海上运输，也可能因政治因素而中断，且两条船运的天然气只够用几天。', '\u3000\u3000马英九表示，现在主流民意是减碳优先废核，好好的一座核四，为什么要把燃料棒送出去卖掉，这是不能原谅的错误。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>美FBI局长称中国是美面临的最大反情报威胁 中方回应</Title> <Text>['\u3000\u3000原标题：FBI局长称中国是美面临的最复杂的反情报威胁 外交部回应', '\u3000\u3000[环球网综合报道]2018年10月11日外交部发言人陆慷主持例行记者会，有记者问道，在昨天美国会参院听证会上，联邦调查局（FBI）局长表示，中国是美面临的最广泛、最复杂、最长期的反情报威胁。你对此有何评论？', '\u3000\u3000陆慷回应称，我们说过，中美两个大国之间的关系经过这么多年的发展，利益已经高度融合。维持中美关系良好发展，对两国和两国人民都有利。我们希望美方多从两国人民切身利益考虑，多做、多发表一些有利于促进中美关系发展、有利于增进两国人民福祉的言行，而不是相反。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>环球时报：美降低“间谍”认定门槛将害人害己</Title> <Text>['\u3000\u3000原标题：社评：美降低“间谍”认定门槛将害人害己', '\u3000\u3000美国司法部星期三宣布，他们已将一名在比利时被捕的“中国情报人员”引渡到美国，并称这名中国情报员“试图窃取美国航空航天情报”。', '\u3000\u3000美司法部称，这名中国人叫徐延军（音），他同时拥有另外两个名字，是江苏省安全厅第六办公室的副处长。据美方描述，徐的主要“犯罪手段”就是邀请美国航空航天领军企业的专家访问中国并演讲，包括通用电气公司航空分部的专家。美媒的报道说，如果罪名成立，徐将最多获得25年刑期。', '\u3000\u3000几乎所有分析人士都将徐的被捕与美国对华态度的急转直下联系了起来。很显然，针对徐的高调指控是在配合美国的对华战略转变，将中国描述成通过盗取美国技术崛起并威胁美国安全的战略对手，华盛顿需要几个具体的行动对美国社会开展动员，徐案就是这样的一个步骤。', '\u3000\u3000邀请一些美国专家到中国做演讲，帮他们支付旅行费用，再给他们一点演讲费，这是什么大逆不道的事情吗？美国几乎每一位前总统都受邀来中国演讲过，得到过大量演讲费，他们都知道很多美国的秘密，难道帮助他们牵线来中国的人都是间谍吗？', '\u3000\u3000我们不知道美国公布的徐延军的信息都有哪些是真实的，但是只要徐与美方专家的接触方式是公开的，介绍他们来中国从事的活动是公开的，他就不应该被认定从事了间谍行为，美方对他的指控就于法于理都站不住脚。', '\u3000\u3000美方不断宣扬中国对美开展大规模间谍活动，认为中国的现代化是从美国“偷”来的，这是非常扭曲的心态。美国情报机构负责人近来声称中国是美国最广泛、最复杂、最长期的情报威胁，这是基于对全球化时代错误认识而产生的对中美经济及科技交流的严重误判。', '\u3000\u3000美方现在怀疑中国与美开展交流的学者普遍带有间谍性质，甚至认为赴美留学生也是“偷盗”美国科学技术的有生力量，这是要把人类交流拉回到中世纪，美国应该把《科学》杂志给关掉，防止中国人学会美式烤鸡和炸薯条。', '\u3000\u3000在徐延军被抓之后，那么多参加过中美科学交流和组织过这种交流的人，他们还安全吗？我们不知道，这样的不安全感是否就是美方刻意要制造并且扩散的，少数美国政治精英是否已经歇斯底里地认为，美国真的应该与中国进行切割，走向彼此的相互隔绝。', '\u3000\u3000这是多么狂妄的对现代文明规则的休克式重构，美国的当政者是否真的很清楚他们在做什么，我们高度存疑。', '\u3000\u3000非常令人遗憾的是，会有一些中国人，很可能也包括一些美国人在这个过程中遭到美国政府的迫害，还会有更多的人因为美国抓间谍运动的扩大化，职业生涯乃至个人生活受到负面冲击。我们只能期望，美国这一波的极端表现不会变得比麦卡锡主义更加疯狂。', '\u3000\u3000看来美国要把徐延军案搞成所谓“铁案”，来给美国对中国的“战略对手”定位做注脚。而谁都知道，美国在全世界的情报网最庞大，美方从事真正情报活动的手段最为激进。华盛顿如此降低对情报活动定性的门槛，这是对美方在海外情报人员安全的一种破坏。作为情报大国，美方断不该这样胡来。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
    <Title>民调:中国人对日好感度达14年来最高 日对华却没好感</Title> <Text>['\u3000\u3000原标题：中日民众印象改善出现“温度差”，中国人对日好感度达14年来最高', '\u3000\u3000[环球时报驻日本特派记者 刘军国]由中国外文局和日本言论NPO共同实施的2018年“中日关系舆论调查”结果11日在东京发布。共同社称，调查显示，中国民众对日本印象“好”或“相对较好”的比例较去年上升10.7个百分点至42.2%，自2005年开始调查以来首次超过四成。认为日中关系“不好”的两国民众也在近8年来首次低于50%。', '\u3000\u3000该调查于8月至9月进行，共有1000名日本人和1548名中国人参与。调查显示，中国民众对日本印象“不好”和“相对不好”的比例为56.1%，较2017年下降10.7个百分点。对于当前的中日关系，认为“好”或“比较好”的中国受访者比例从2017年的22.8%上升为30.4%，认为日中关系“不好”或“相对不好”的比例为45.1%，较去年下降19.1个百分点。', '\u3000\u3000与中国受访者对日本好感度持续回升相比，日本受访者对中国持有好印象的比例仅为13.1%，持有不好印象的比例高达86.3%，与去年相差不大。对于当前的中日关系，认为“好”或“比较好”的日本受访者比例仅为7.2%，认为“不好”或“相对不好”的比例为39.0%，较去年下降5.9个百分点。', '\u3000\u3000日本《每日新闻》11日评论称，“中国人对日好感度达到14年来最高，日中民众印象改善出现‘温度差’”。关于新闻媒体报道对方国家和两国关系的客观公平程度，80.6%的中国公众对中国媒体予以认可，86.6%的中国公众认为中国媒体对改善中日关系和促进两国民众相互理解做出贡献。而仅有16.4%的日本公众认可日本新闻媒体报道中国和中日关系的客观公平程度，30.2%的日本公众认为日本媒体对改善中日关系和促进理解做出贡献。', '\u3000\u3000中国外文局副局长、国际出版集团副总裁高岸明11日表示，今年的调查结果显示，中国受访者对今年中日关系发展，以及对日本的感情变化，与当前中日关系保持改善向好势头较为一致。但中日关系向好的民意基础依然不牢固，敏感问题依然突出。', '\u3000\u3000关于如何提高日本民众对中国的好印象，高岸明表示，中国发展很快，希望日本民众能够以更加开放的心态看待中国发展，日本媒体更加全面完整平衡客观地报道中国，希望日本民众多去中国走走看看。', '\u3000\u3000共同社11日称，今年是《中日和平友好条约》缔结40周年，两国关系明显改善，日本首相安倍晋三正寻求近期访问中国。', 'Copyright © 1996-2017 SINA Corporation', 'All Rights Reserved  新浪公司 &lt;a href=&quot;http://corp.sina.com.cn/chn/copyright.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;版权所有&lt;/a&gt; ']</Text>
</allNews>
